[{"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Deportivo Cali vs. Danubio EN VIVO por FOX Sports: colombianos remontan y ganan 2-1", "summary": "\n", "content": "Deportivo Cali vs Danubio EN VIVO ONLINE v\u00eda FOX Sports VER EN DIRECTO: por el pase a la segunda fase de la Copa Sudamericana. Danubio buscar\u00e1 un milagro ante Deportivo Cali en Montevideo este martes\u00a0(7:45 p.m. EN VIVO ONLINE por FOX Sports), que le propin\u00f3 una goleada 3-0 en el partido de ida de la primera fase de la Copa Sudamericana. Es que los dirigidos por Pablo Peirano deber\u00e1n poner toda la carne en el asador si quieren seguir con vida en la Copa Sudamericana, y a\u00fan as\u00ed, el juego ser\u00e1 muy cuesta arriba para Danubio contra Deportivo Cali. El desaf\u00edo es alto primero porque Deportivo Cali se mostr\u00f3 superior en todo momento en el partido disputado el pasado 11 de abril en Colombia. Deportivo Cali anot\u00f3 tres golazos en el juego que disput\u00f3 de anfitri\u00f3n, por parte de Jos\u00e9 Sand, Didier Delgado y la estrella de la noche, Nicol\u00e1s Benedetti, quien se dio el lujo de marcar de volea. Palabras de Pepe Sand, previo al partido de vuelta frente a Danubio por la #ConmebolSudamericana #JuntoAlCaliPorSiempre  \ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a pic.twitter.com/n3ZVmbTNEK Danubio se vino con 3 goles en contra y deber\u00e1 remontar ese resultado para lo cual apuesta a lo que puedan dar sus delanteros Federico Rodr\u00edguez y David Terans, de buena actuaci\u00f3n en Colombia. Pero adem\u00e1s, los de Peirano vienen de perder 2-1 de atr\u00e1s el s\u00e1bado ante Nacional por el torneo Apertura local, en un encuentro que le vali\u00f3 el t\u00edtulo a los tricolores, por lo que la moral no es la mejor para los danubianos, que culminaron terceros este primer certamen del a\u00f1o. Por su lado, los cale\u00f1os vienen de empatar a cero tantos ante el Deportivo Pasto por el torneo Apertura del f\u00fatbol colombiano, que los tiene en la sexta posici\u00f3n. Sin embargo, los dirigidos por el uruguayo Gerardo Pelusso dieron c\u00e1tedra de buen f\u00fatbol en el partido de ida, y con la tranquilidad de una diferencia abultada de tres goles, tendr\u00e1n todas las de ganar en el estadio Jardines del Hip\u00f3dromo de Danubio. A esta hora el plantel realiza el reconocimiento del estadio Luis Franzini. \ud83c\udfdf\u00a1Vamos, Cali! #JuntoAlCaliPorSiempre  \ud83d\udc9a\ud83d\udc9a\ud83d\udc9a pic.twitter.com/BKg01DrzY2 Otra vez la expectativa estar\u00e1 puesta en Benedetti, despu\u00e9s del brillante juego que despleg\u00f3 el mes pasado desde que arranc\u00f3 el partido, abriendo el juego, creando y asistiendo en los dos primeros goles y anotando el tercero. El juego ser\u00e1 en la cancha de Danubio, en el popular barrio montevideano de Maro\u00f1as, y tendr\u00e1 arbitraje del argentino Mauro Vigliano. Probables alineaciones:Danubio: Federico Crist\u00f3foro - Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez, Riba\u00edr Rodr\u00edguez, Sergio Felipe, Gonzalo Camargo - Pablo Cepellini, Rodrigo Fern\u00e1ndez, Nicol\u00e1s Prieto, Ignacio Gonz\u00e1lez - Federico Rodr\u00edguez (o Carlos Grossmuller), David Terans . DT: Pablo Peirano. Deportivo Cali: Camilo Vargas - Daniel Rosero, Jeison Angulo, Daniel Giraldo, Jhon Lucum\u00ed - Andr\u00e9s P\u00e9rez, Abel Aguilar, Didier Delgado, Nicol\u00e1s Benedetti, John Mosquera - Jos\u00e9 Sand. DT: Gerardo Pelusso.", "time": "2018-05-08T21:06:06-05:00"}}, {"_values": {"category": "La Libertad", "author": "  Johnny Aurazo ", "title": "Estas medidas recomiendan los especialistas ante el s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9", "summary": "El Ministerio de Salud (Minsa) inform\u00f3 que \u2013hasta el momento\u2013 han reportado a 15 pacientes que presentan s\u00edntomas del s\u00edndrome", "content": "El incremento de posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 en la regi\u00f3n La Libertad ha obligado a la Gerencia Regional de Salud (Geresa) a adoptar algunas medidas para evitar mayores complicaciones en la salud de los pacientes. La primera medida la anunci\u00f3 el \u00faltimo viernes: declarar en alerta epidemiol\u00f3gica a La Libertad para elevar el nivel de atenci\u00f3n en los nosocomios de la regi\u00f3n. Este lunes, tras conocerse el primer posible caso en el Hospital Regional Docente de Trujillo, la Geresa emiti\u00f3 una nota de prensa en la que pide a la poblaci\u00f3n que en caso de sufrir debilidad muscular \u2013s\u00edntoma del Guillain-Barr\u00e9\u2013, acuda \u201cde inmediato al centro de salud m\u00e1s cercano\u201d de su localidad. \u201cEs necesario que la poblaci\u00f3n en general asumas las precauciones debidas tomando en cuenta las recomendaciones de los profesionales de la salud, sobre todo en lo que respecta al lavado de manos con agua y jab\u00f3n despu\u00e9s de comer o ir al ba\u00f1o\u201d, refiri\u00f3 el jefe de la Geresa, Eduardo Araujo S\u00e1nchez. Seg\u00fan el mismo documento, la Geresa ha entregado este lunes 120 dosis de ampolla de inmunoglobulina para el tratamiento de los pacientes que lo requieran tanto en los hospitales Bel\u00e9n y Regional Docente de Trujillo. \u201cEl S\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 ha sido asociado a diferentes agentes causales entre ellos virus y bacterias, todas esas posibilidades se est\u00e1n investigando. La enfermedad da\u00f1a partes de los nervios, lo que causa hormigueo, debilidad muscular y par\u00e1lisis\u201d, se a\u00f1ade. -S\u00edntomas-La Geresa precis\u00f3 tambi\u00e9n sobre los s\u00edntomas de esta extra\u00f1a enfermedad. \u201cPueden empeorar de manera muy r\u00e1pida. Es posible que pasen solamente algunas horas hasta que aparezcan los s\u00edntomas m\u00e1s graves. Sin embargo, tambi\u00e9n es com\u00fan que la debilidad vaya aumentando durante varios d\u00edas\u201d, se indica. Agreg\u00f3 que la debilidad o la p\u00e9rdida de la funci\u00f3n muscular (par\u00e1lisis) afecta ambos lados del cuerpo y que en la mayor\u00eda de casos comienza en las piernas y pasa a los brazos. \u201cSi la inflamaci\u00f3n afecta los nervios del t\u00f3rax y del diafragma y esos m\u00fasculos est\u00e1n d\u00e9biles, se puede requerir asistencia respiratoria\u201d, se indica. Tambi\u00e9n se precisa que \u201cno existe cura para el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9\u201d. \u201cEl tratamiento est\u00e1 encaminado a reducir los s\u00edntomas, tratar las complicaciones y acelerar la recuperaci\u00f3n\u201d.", "time": "2018-05-08T20:20:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Habla culta", "author": "  El Habla Culta ", "title": "Martha Hildebrandt: el significado de \u201cPachanga\u201d", "summary": "En su secci\u00f3n El Habla Culta, la reconocida ling\u00fcista Martha Hildebrandt explica el origen de palabras de uso com\u00fan.", "content": "Debe su nombre a una composici\u00f3n del m\u00fasico cubano Eduardo Davidson. Seg\u00fan el DRAE 2014, esta voz designa una \u201cdanza originaria de Cuba\u201d y coloquialmente un \u201calboroto, fiesta, diversi\u00f3n bulliciosa\u201d. Pero en casi toda la Am\u00e9rica hispana, el Per\u00fa incluido, pachanga se refiere a una \u201cfiesta bulliciosa con baile y bebida\u201d (Diccionario de americanismos, ASALE, 2010). Adem\u00e1s, parece exclusivo de nuestro lenguaje juvenil el sentido de \u201cm\u00fasica, especialmente popular, de origen latinoamericano\u201d (Diccionario de peruanismos, APL, 2016). Entre nosotros tambi\u00e9n se documentan los derivados pachanguear y pachanguero, -a, de obvio significado.", "time": "2018-05-08T20:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Efem\u00e9rides", "author": "  Hace 100 a\u00f1os ", "title": "1918: Indomables australianos", "summary": "\u00bfQu\u00e9 se comentaba en el Diario El Comercio un d\u00eda como hoy hace 100 a\u00f1os?", "content": "Anoche, seg\u00fan informa un cable, los indomables australianos hicieron retroceder a los alemanes al oeste y sudeste de Morlancourt, entre el Ancre y el Somme, avanzando sus l\u00edneas sobre un frente de 2.000 metros. Los alemanes ofrecieron tenaz resistencia, pero los bravos australianos les infringieron fuertes bajas haci\u00e9ndoles 150 prisioneros. No es esta, por cierto, la primera vez que los australianos codo a codo con los ingleses y los canadienses luchan gallardamente en esta guerra interminable. El Imperio Brit\u00e1nico puede sentirse muy orgulloso de sus dominios allende los mares. H.L.M.", "time": "2018-05-08T20:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Hollywood", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: \"Avengers\" se tatuaron luego del gran \u00e9xito de \"Infinity War\" | VIDEO", "summary": "Robert Downey Jr. y\u00a0Jeremy Renner compartieron videos y fotograf\u00edas en sus cuentas de Instagram. Ellos tambi\u00e9n\u00a0 tatuaron a\u00a0Josh Lord, su tatuador", "content": "El \u00e9xito de\u00a0\"Avengers: Infinity War\" es digno de celebrar y sus protagonistas no tu vieron mejor idea para ello que hacerse un tatuaje. As\u00ed lo revelaron\u00a0Robert Downey Jr.\u00a0(Iron Man) y\u00a0Jeremy Renner (Hawkeye) en sus cuentas de\u00a0Instagram. \"Cinco de los seis Avengers originales se hicieron un tatuaje\", dijo\u00a0Robert Downey Jr. al programa \"EW\". Al parecer la idea fue de Scarlett Johansson (Black Widow), el \u00fanico que no sigui\u00f3 la tendencia fue Mark Ruffalo (Hulk). Como se ve en las im\u00e1genes de Instagram,\u00a0el tatuador Josh Lord les hizo un logo de \"Avengers\" con una letra A y un n\u00famero 6. Esto \u00faltimo en relaci\u00f3n a la cantidad de superh\u00e9roes que son parte del equipo. \"Y por \u00faltimo pero ciertamente no menos importante para el #firstavenger mi hermano Chris Evans: Ahora somos uno ...\", escribi\u00f3 el actor que encarna a Tony Stark en su \u00faltimo post de Instagram en relaci\u00f3n a su nuevo tatuaje. Una publicaci\u00f3n compartida de Robert Downey Jr. (@robertdowneyjr) el 7 May, 2018 a las 2:31 PDT Seg\u00fan se ve en las im\u00e1genes compartidas en Instagram, a esta reuni\u00f3n asistieron: Robert Downey Jr., Chris Evans (Capit\u00e1n Am\u00e9rica), Chris Hemsworth (Thor), Jeremy Renner\u00a0 y Scarlett Johansson. Una publicaci\u00f3n compartida de Robert Downey Jr. (@robertdowneyjr) el 7 May, 2018 a las 8:57 PDT El tatuador, Josh Lord, tambi\u00e9n public\u00f3 algunas fotos en Instagram\u00a0 junto a los actores, quienes no perdieron la oportunidad de aprender a dibujar en la piel y dejaron algunos recuerdos en la pierna del artista. Una publicaci\u00f3n compartida de Robert Downey Jr. (@robertdowneyjr) el 7 May, 2018 a las 9:04 PDT", "time": "2018-05-08T20:13:56-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook \"sacude\" sus principales divisiones con nuevos l\u00edderes", "summary": "Instagram, Messenger y WhatsApp tienen nuevos l\u00edderes tras reorganizaci\u00f3n ejecutiva m\u00e1s grande de la historia de ", "content": "Facebook anunci\u00f3 de forma interna que est\u00e1 viviendo la remodelaci\u00f3n ejecutiva m\u00e1s grande su historia, seg\u00fan reporta el sitio \"Recode\". Aunque Mark Zuckerberg sigue siendo el l\u00edder m\u00e1s grande de la red social, las divisiones como Messenger, Instagram y WhatsApp estar\u00e1n a cargo de nuevas 'cabezas'. La empresa ahora cuenta con tres grupos principales. La \"Familia de aplicaciones\", que estar\u00e1 conformada por la aplicaci\u00f3n principal de Facebook y Messenger, Instagram y WhatsApp; las \"Nuevas plataformas e infraestructuras\", donde est\u00e1n los equipos de inteligencia artificial, las realidades virtual y aumentada, blockchain e ingenier\u00eda; y \"Central Product Services\" que estar\u00e1 a cargo de los equipos de gesti\u00f3n de anuncios, an\u00e1lisis y productos. Seg\u00fan el portal \"TechCrunch\", el ejecutivo Chris Cox ser\u00e1 el que m\u00e1s 'poder' est\u00e1 ganando, pues liderar\u00e1 la Familia de aplicaciones. El hasta ahora jefe de Messenger, David Marcus, ahora trabajar\u00e1 de la mano con el tambi\u00e9n saliente l\u00edder de Instagram, Kevin Weil, para estar bajo el cargo del jefe de tecnolog\u00eda Mike Schroepfer en un grupo de blockchain exploratorio. Y Chris Daniels dejar\u00e1 su puesto en Internet.org para liderar WhatsApp. \"Bloomberg\" a\u00f1ade el vicepresidente de producto de Facebook, Will Cathcart, ahora ser\u00e1 el jefe de la aplicaci\u00f3n principal de Facebook; y el l\u00edder de noticias, Adam Mosseri, el nuevo encargado de Producto de Instagram. Seg\u00fan parece, no es que se contrate a nuevas personas para sacar a otras. Los puestos est\u00e1n siendo cubiertos por los mismos empleados de Facebook para que cambien de responsabilidades y dar m\u00e1s poder de gesti\u00f3n a algunos l\u00edderes emergentes y poner a algunos veteranos experimentados a abordar temas m\u00e1s preocupantes. La divisi\u00f3n de blockchain que liderar\u00e1 David Marcus es una tecnolog\u00eda de contabilidad descentralizada que respalda las monedas digitales como el Bitcoin.", "time": "2018-05-08T20:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Loreto", "author": "  Daniel Carbajal ", "title": "Loreto: denuncian ingreso de supuestos disidentes de las FARC a Putumayo", "summary": "Alcalde provincial asegura que el grupo terrorista le envi\u00f3 un documento", "content": "El alcalde de la provincia de Putumayo (Loreto), Segundo Julca Ramos, denunci\u00f3 haber recibido un comunicado del Frente Oliver Sinisterra, grupo terrorista integrado por presuntos disidentes de las FARC. Seg\u00fan la autoridad de esta jurisdicci\u00f3n ubicada en la frontera con Colombia, el documento fue colocado en el frontis de la sede municipal. Afirm\u00f3 que el mismo panfleto se hab\u00eda sido distribuido en varias viviendas de la zona conocida como San Antonio del Estrecho. Comunicado Los miembros de este grupo disidente de las FARC habr\u00edan ingresado al territorio peruano durante la madrugada de ayer. Julca Ramos precis\u00f3 que aprovecharon la falta de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el \u00e1rea para distribuir estos comunicados en plena oscuridad. \u201cNo es la primera vez que registramos la presencia de [presuntos] miembros de las FARC. Hace poco detuvieron a uno de ellos. Los ingresos a Putumayo son constantes e incluso utilizan sus armas de fuego realizando disparos al aire\u201d, dijo el alcalde. Julca Ramos agreg\u00f3 que informar\u00e1 al Ministerio P\u00fablico sobre esta problem\u00e1tica de seguridad, ya que la poblaci\u00f3n de su jurisdicci\u00f3n vive en la incertidumbre. \u201cComienzo a temer por mi vida. [Los presuntos disidentes de las FARC] piden que me una a ellos y exigen apoyo financiero\u201d, concluy\u00f3.", "time": "2018-05-08T20:16:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cajamarca", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Cajamarca: antigua casona se desploma tras intensa lluvia en Chota [VIDEO]", "summary": "Varias viviendas y centros educativos del\u00a0distrito de Tacabamba resultaron inundados. Autoridades de la zona indicaron que solo se registraron da\u00f1os materiales", "content": "Una fuerte\u00a0lluvia\u00a0en la regi\u00f3n Cajamarca origin\u00f3 que una casona antigua, situada en el centro del distrito de Tacabamba, provincia de Chota, se desplomara debido al debilitamiento de su infraestructura por la humedad. La casona funcionaba como\u00a0local del Club Cultural Deportivo de Tacabamba, y en \u00e9l se\u00a0albergaba archivos que forman parte de la historia de dicho distrito. Asimismo, las lluvias inundaron varias viviendas e\u00a0instituciones educativas de Tacabamba. En el caso del colegio 10446 del nivel primario, las labores educativas fueron suspendidas el d\u00eda de hoy debido a que se realizar\u00e1n las labores de limpieza correspondiente en varios ambientes que han sido inundados. En tanto, las familias afectadas pidieron la presencia de las autoridades de la regi\u00f3n, as\u00ed como de personal de Defensa Civil a fin de realizar la evaluaci\u00f3n de da\u00f1os y brindar el apoyo respectivo. Seg\u00fan las primeras informaciones de las autoridades del distrito cajamarquino, solo se han registrado da\u00f1os materiales. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T20:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Pompeo llega a Corea del Norte para preparar hist\u00f3rica cumbre Trump-Kim", "summary": "El secretario de Estado hab\u00eda adelantado que no era seguro que se reuna con el l\u00edder norcoreano, pero asegur\u00f3 que se encontrar\u00e1 con la mayor\u00eda de altos funcionarios del pa\u00eds asi\u00e1tico", "content": "El jefe de la diplomacia de Estados Unidos, Mike Pompeo, lleg\u00f3 a Corea del Norte, inform\u00f3 este martes [mi\u00e9rcoles en Pyongyang] la delegaci\u00f3n de periodistas que lo acompa\u00f1aba en su viaje, orientado a preparar la esperada cumbre entre el l\u00edder Kim Jong-un y el presidente estadounidense Donald Trump. Pompeo, que se reuni\u00f3 con Kim el mes pasado en Pyongyang, cuando todav\u00eda era director de la CIA, lleg\u00f3 a Corea del Norte y est\u00e1 en el Hotel Koryo de Pyongyang para asistir a las reuniones previstas. Adem\u00e1s de planificar la cumbre, que se celebrar\u00e1 este mes o en junio, Pompeo tiene en su agenda el tema de tres estadounidenses detenidos en el pa\u00eds. Trump habl\u00f3 sobre el viaje de Mike Pompeo al final de su comparecencia de este martes sobre Ir\u00e1n, cuando estaba hablando de que Estados Unidos no ser\u00e1 un \"reh\u00e9n del chantaje nuclear\" del pa\u00eds persa y asegur\u00f3: \"Estados Unidos ya no hace amenazas vac\u00edas. Cuando hago promesas las cumplo\". \"Se est\u00e1n haciendo planes. Se est\u00e1n desarrollando las relaciones. Esperemos que haya un acuerdo\", subray\u00f3 Trump. En declaraciones a los periodistas en el avi\u00f3n, Mike Pompeo dijo que no sabe si en esta ocasi\u00f3n se reunir\u00e1 con Kim, tal como hizo a finales de marzo de manera secreta, pero asegur\u00f3 que se encontrar\u00e1 con la mayor\u00eda de altos funcionarios de Corea del Norte. \"Estamos preparados para reunirnos con cualquiera que est\u00e9 hablando en nombre del Gobierno de Corea del Norte y que nos pueda dar respuestas s\u00f3lidas\", a\u00f1adi\u00f3. Por otro lado, a pesar de que Trump dijo la semana pasada que ya hay \"una fecha y un lugar\" para su encuentro con el l\u00edder norcoreano, Mike Pompeo precis\u00f3 que a\u00fan quedan algunos flecos por cerrar. En su discurso, Trump tambi\u00e9n se refiri\u00f3 a los tres estadounidenses que permanecen presos en Corea del Norte, sobre los que ha prometido en varias ocasiones que habr\u00e1 novedades pronto, lo que se ha interpretado como la posibilidad de que su liberaci\u00f3n se produzca en breve, en un gesto de buena voluntad de Pyongyang. Preguntado sobre si Mike Pompeo traer\u00e1 a los estadounidenses a casa, Trump se limit\u00f3 a decir: \"Pronto lo averiguaremos\". En ese contexto, Mike Pompeo apunt\u00f3 desde el avi\u00f3n que volver\u00e1n a negociar su liberaci\u00f3n, aunque record\u00f3 que la Administraci\u00f3n Trump lo ha intentado los \u00faltimos 17 meses. \"Creo que ser\u00eda un gran gesto si ellos eligen hacerlo\", afirm\u00f3 el secretario de Estado. Los tres presos son Kim Dong-chul, de 64 a\u00f1os; Kim Sang-duk, de 58, y Kim Hak-song, que ronda los 60, todos nacidos en Corea del Sur y que posteriormente adquirieron la nacionalidad estadounidense. Hasta ahora, la Casa Blanca ha dicho que la reuni\u00f3n entre Trump y Kim se producir\u00e1 a finales de mayo o principios de junio y que se estaban barajando varios escenarios, entre los que figura Singapur y la frontera entre las dos Coreas, por la que Trump ha expresado preferencia. Este hist\u00f3rico encuentro ser\u00e1 el primero entre los l\u00edderes de Estados Unidos y Corea del Norte tras casi 70 a\u00f1os de confrontaci\u00f3n iniciada con la Guerra de Corea (1950-1953) y de 25 a\u00f1os de fallidas negociaciones.Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T20:06:45-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: as\u00ed podr\u00e1s detectar si alg\u00fan contacto te bloque\u00f3", "summary": "La ", "content": "Instagram es una de las redes sociales m\u00e1s utilizadas en el mundo. La diversidad de funciones que posee la hacen atractiva para sus casi mil millones de usuarios. Sin embargo, como sucede en otras plataformas, algunas personas no son tan agradables para nosotros, por lo que es mejor bloquearlas. Pero, si nosotros somos los bloqueados, la situaci\u00f3n cambia. Si bien, Instagram no notifica si hemos sido bloqueados como s\u00ed lo hace Twitter, hay se\u00f1ales que permiten saber si nuestra cuenta ha sido rechazada por otra persona. En Instagram, si se cree que un contacto nos ha bloqueado, es necesario escribir su nombre en el buscador y si no aparece, puede indicar que se nos ha eliminado de entre sus contactos, o en otro caso, haya eliminado su cuenta. Instagram posee casi mil millones de usuarios, report\u00f3 la empresa en 2017. (Foto: Pixabay CC0) Otra forma es verificar las conversaciones que se han mantenido con esa persona a trav\u00e9s de la red social. Si ese es el caso, podemos dirigirnos a cualquier mensaje directo y pulsar sobre el nombre del contacto. Si decidi\u00f3 bloquearnos, su perfil aparecer\u00e1 sin publicaciones, lo que ser\u00e1 un indicio m\u00e1s de que esa persona decidi\u00f3 cortar v\u00ednculos entre ambos. Si a\u00fan no se est\u00e1 convencido del todo, se puede ingresar desde la computadora o smartphone al navegador en modo inc\u00f3gnito y escribir Instagram.com/nombre de usuario de la persona. Tambi\u00e9n se puede buscar directamente en Google poniendo su alias e \u201cInstagram\u201d al lado. En estos casos, si aparece el perfil de la persona, es evidente que has sido bloqueado. ---Detectar si has sido silenciado en las historias (stories)--- Si el usuario ha decidido dejar de ver tus historias silenci\u00e1ndolas, no implica que haya decidido cortar v\u00ednculos contigo a trav\u00e9s de la red social. Si este es el caso, comprobarlo es m\u00e1s complicado que en la anterior situaci\u00f3n. La forma de intuir que alguien ha dejado de seguir tus stories o si las ha silenciado, es revisar las personas que miran tus historias. Si antes las ve\u00eda y ahora no aparece, es probable que hayas sido vetado de su visionado. Sin embargo, esta no es una forma muy precisa de descubrirlo.", "time": "2018-05-08T20:15:12-05:00"}}, {"_values": {"category": "Far\u00e1ndula", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Twitter: Luciana Salazar cuestiona decisi\u00f3n de Mauricio Macri y recibe duras cr\u00edticas en redes", "summary": "\n", "content": "La modelo y vedette argentina Luciana Salazar denunci\u00f3 misoginia de parte de algunos de sus seguidores en la red social Twitter que la criticaron con dureza por cuestionar una decisi\u00f3n del gobierno a cargo de Mauricio Macri. Luego de conocer que Argentina pedir\u00eda un auxilio econ\u00f3mico al Fondo Monetario Internacional, Luciana Salazar sentenci\u00f3 lo siguiente en Twitter: \"FMI, pan para hoy y hambre para ma\u00f1ana\". FMI pan para hoy hambre para ma\u00f1ana El tuit motiv\u00f3 una serie de reacciones de parte seguidores de la vedette, quienes la acusaron de 'kirchnerista', por cuestionar al gobierno actual (Cambiemos). \"Por un comentario mi Twitter se llen\u00f3 de ambos lados. La grieta\", escribi\u00f3 primero Luciana Salazar. \"Tranquilos, trolls, no soy ni peronista, ni K, y tampoco de Cambiemos. \u00a1Solo quiero que a mi pa\u00eds le vaya bien! Y una de las buenas cosas ser\u00eda eliminarlos a ustedes, tal vez podr\u00eda ayudar a bajar en algo el gasto p\u00fablico, de antes y de ahora\", concluy\u00f3 de forma ir\u00f3nica\". Tranquilos trolls no soy ni peronista, ni k y tampoco de cambiemos, solo quiero que a mi pais le vaya bien!! y una de las buenas cosas seria eliminarlos a ustedes, tal vez se podria colaborar algo en la baja del gasto publico \ud83d\ude09 de antes y de ahora. Sus \u201c disculpas\u201d si se las puede llamar asi, siguen demostrando que es misogino hasta para pedirlas. Ahorrese las disculpas hagame el favor. Personas asi aspiran a ser politicos!!! \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f https://t.co/jD0m2MQnJa Este martes Mauricio Macri, presidente de Argentina, anunci\u00f3 que decidi\u00f3 iniciar conversaciones con el FMI. Agreg\u00f3 que Christine Lagarde, directora gerente de la entidad, confirm\u00f3 que \"hoy mismo\" arrancaba el trabajo conjunto para elaborar un acuerdo que le permita a la naci\u00f3n avanzar en su plan de crecimiento econ\u00f3mico. Si se concreta el pr\u00e9stamo ser\u00eda el segundo en quince a\u00f1os. En septiembre de 2003 el FMI brind\u00f3 un socorro a la naci\u00f3n argentina por un valor de US$8.900 millones. Luciana Salazar se convirti\u00f3 hace unos meses en madre por primera vez gracias a un vientre subrogado.", "time": "2018-05-08T20:06:38-05:00"}}, {"_values": {"category": "Rinc\u00f3n del autor", "author": "  Pedro Tenorio ", "title": "Juego de apariencias (preelectoral), por Pedro Tenorio", "summary": "\"Bien har\u00edan distintos actores pol\u00edticos del momento en proyectar una imagen que los ayude a conseguir sus fines m\u00e1s all\u00e1 de meras promesas\".", "content": "Si alguien se presenta en pol\u00edtica como honesto, eficiente y transparente, m\u00e1s vale que lo sea. Con la cantidad de informaci\u00f3n disponible hoy en d\u00eda no hay mejor punto de partida para un ministro o candidato que ser lo que se pregona o aproximarse mucho a ello. Sin embargo, la experiencia nos ense\u00f1a que tan importante como \u201cser\u201d es \u201cparecer\u201d. Suena a trabalenguas, pero es lo que le da credibilidad a un l\u00edder pol\u00edtico (un presidente, cualquier figura opositora o congresista), m\u00e1s all\u00e1 de lo que vendan su m\u00e1rketing personal o sus t\u00edtulos. Le ocurri\u00f3 a Pedro Pablo Kuczynski, como anteriormente a Ollanta Humala y Nadine Heredia. Y la lista es larga. Por eso, bien har\u00edan distintos actores pol\u00edticos del momento en proyectar una imagen que los ayude a conseguir sus fines m\u00e1s all\u00e1 de meras promesas. Empecemos con el Gobierno. Mart\u00edn Vizcarra y C\u00e9sar Villanueva necesitan ser realmente ejecutivos, aterrizar sus promesas, ponerle un \u2018deadline\u2019 \u2013es decir, fecha y hora en el calendario\u2013 a sus anuncios con ocasi\u00f3n del voto de confianza para convencer a la poblaci\u00f3n de que son capaces de pilotear la nave del Estado hasta el 2021. Lo peor que les puede ocurrir es reforzar la sensaci\u00f3n de que deben su aterrizaje en Palacio a una conspiraci\u00f3n tramada con el fujimorismo solo para sacar a PPK y aguardar la llegada de este al poder. De ah\u00ed la demanda de un curso de acci\u00f3n concreta m\u00e1s all\u00e1 de \u201cvisitas inopinadas\u201d a hospitales y comisar\u00edas, y una larga lista de buenas intenciones, que ya caracterizan al presidente y su jefe del Gabinete. Vizcarra ha pedido que le tomen cuentas del cambio a partir de octubre, pero cuidado con que sea tarde y que para entonces haya ca\u00eddo en la intrascendencia. Un \u2018lujo\u2019 que para su propia estabilidad no se pueden dar. Por su parte, el fujimorismo debe asumir un papel activo en la recuperaci\u00f3n del tiempo perdido, mostrando un esp\u00edritu concertador m\u00e1s all\u00e1 del que ha tenido hasta hoy e integrando a otras bancadas en el apoyo a Vizcarra, cuyo fracaso ser\u00eda el de todos los que clamaban: \u201c\u00a1Que se vaya Kuczynski!\u201d. Otro punto clave para Keiko Fujimori ser\u00e1 tomar distancia efectiva de la corrupci\u00f3n, lo que solo ser\u00e1 veros\u00edmil si sanciona aquellos casos que se han instalado en su bancada parlamentaria y merecen el desafuero. No hacerlo lastra sus posibilidades futuras y apunta a que la \u201clucha anticorrupci\u00f3n\u201d es solo un eslogan oportunista. Y ojo que las elecciones del 7 de octubre est\u00e1n cerca. Con su voto en contra del Gabinete Villanueva la izquierda juega a ser la verdadera oposici\u00f3n frente a un cogobierno donde priman los intereses de la derecha empresarial, lo que no se sostiene en la evidencia pero vende bien de cara a una opini\u00f3n p\u00fablica harta de promesas fallidas. Vivimos un juego de apariencias previo a la lucha electoral que se avecina. Guerra avisada...", "time": "2018-05-08T20:28:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Abogado de Stormy Daniels dice que rusos pagaron US$500.000 a Michael Cohen", "summary": "Michael Avenatti afirm\u00f3 que Cohen, abogado personal del presidente de EE.UU., Donald Trump, recibi\u00f3 el dinero de\u00a0oligarcas rusos cercanos al Kremlin poco despu\u00e9s de las elecciones del 2016\u00a0", "content": "El abogado de la actriz porno Stormy Daniels asegur\u00f3 este martes que Michael Cohen, abogado personal del presidente estadounidense, Donald Trump, recibi\u00f3 500.000 d\u00f3lares procedentes de oligarcas rusos cercanos al Kremlin poco despu\u00e9s de las elecciones del 2016. El abogado que representa a Daniels, Michael Avenatti, dijo que los oligarcas rusos Viktor Vekselberg y Andrew Intrater transfirieron ese medio mill\u00f3n de d\u00f3lares a Cohen en ocho pagos entre enero y agosto del 2017 a trav\u00e9s de una empresa llamada Columbus Nova LLC. Columbus Nova LLC es una firma inversionista estadounidense de Renova Group, el conglomerado ruso propiedad de Vekselberg, un oligarca con v\u00ednculos con el presidente de Rusia, Vladimir Putin. Tanto Vekselberg como Renova Group se vieron afectados por las sanciones impuestas por EE.UU. contra Rusia por su presunta injerencia en los comicios presidenciales del 2016. Seg\u00fan Avenatti, los 500.000 d\u00f3lares pagados por Vekselberg fueron transferidos a una cuenta de Essential Consultants, una sociedad pantalla con la que Cohen habr\u00eda abonado los 130.000 d\u00f3lares a la actriz porno Stormy Daniels por un pacto de silencio. Daniels y Trump est\u00e1n inmersos en una batalla legal por ese pago que, supuestamente, ten\u00eda como objetivo que la actriz porno no revelara una idilio que habr\u00eda mantenido con el ahora presidente en el 2006, poco despu\u00e9s de que este contrajo matrimonio con la actual primera dama estadounidense, Melania Trump. La actriz porno ha acudido a los tribunales para deshacer el pacto, un litigio que a\u00fan no se ha resuelto. La cadena estadounidense CNN dijo haber tenido acceso a los documentos que muestran los pagos denunciados por Avenatti, cuya autenticidad no ha podido verificar. El diario \"The New York Times\" public\u00f3 la semana pasada que subordinados del fiscal especial para la trama rusa, Robert Mueller, hab\u00edan interrogado a Vekselberg a principios de a\u00f1o en el marco de esa investigaci\u00f3n y CNN agreg\u00f3 hoy que el interrogatorio estuvo relacionado con los pagos a Cohen. Adem\u00e1s de los pagos de los oligarcas rusos, Avenatti asegur\u00f3 que Cohen recibi\u00f3 en la cuenta de Essential Consultants unos 400.000 d\u00f3lares del gigante farmac\u00e9utico suizo Novartis, 200.000 de la empresa de telecomunicaciones AT&T y 150.000 de la compa\u00f1\u00eda estatal aeroespacial surcoreana Korea Aerospace Industries. El equipo de investigadores del fiscal especial Robert Mueller analiza si la campa\u00f1a de Trump coludi\u00f3 con Rusia en las elecciones del 2016, y si trat\u00f3 ilegalmente de obstruir la investigaci\u00f3n. Fuente: EFE / AFP", "time": "2018-05-08T20:28:28-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mirada de fondo", "author": "  Ian V\u00e1squez ", "title": "Argentina vuelve a fallar, por Ian V\u00e1squez", "summary": "\"El problema de fondo en Argentina \u2013la irresponsabilidad fiscal\u2013 empeor\u00f3 con los Kirchner; pero no empez\u00f3 con ellos ni tampoco Macri lo est\u00e1 resolviendo\".", "content": "Cuando Argentina rechaz\u00f3 el populismo al elegir a Mauricio Macri, el mercado reaccion\u00f3 de manera positiva, y con raz\u00f3n. Macri prometi\u00f3 un cambio de rumbo y en los dos a\u00f1os y medio que ha gobernado, Argentina se ha vuelto un pa\u00eds m\u00e1s sano. Pero la semana pasada ocurri\u00f3 lo que suele ocurrir en Argentina cada varios a\u00f1os: la falta de confianza en la econom\u00eda se manifest\u00f3 a trav\u00e9s de una huida y ca\u00edda del peso. Eso ocurri\u00f3 no antes de un esfuerzo f\u00fatil por parte de banco central por defender al peso que termin\u00f3 costando US$7.000 millones. Para contraer una devaluaci\u00f3n y atraer inversores, el banco central tambi\u00e9n subi\u00f3 los intereses al 40%. Eso pegar\u00e1 duro a la econom\u00eda y a los deudores. El veredicto del mercado es tan claro como lo es de sentido com\u00fan: el gradualismo de Macri no ha podido curar a Argentina de varios de sus excesos populistas. En otras palabras, las medidas econ\u00f3micas del gobierno, aunque puedan ir en buena direcci\u00f3n, son insuficientes y no resuelven los graves problemas estructurales. Comparada con otros pa\u00edses, que de manera exitosa han enfrentado problemas econ\u00f3micos graves con reformas profundas, Argentina se ha quedado muy atr\u00e1s. El problema central de Argentina sigue siendo el mal manejo del gasto p\u00fablico. El Estado gasta demasiado y muy por encima de lo que percibe en ingresos. Esto empeor\u00f3 durante los 12 a\u00f1os en que gobernaron los Kirchner. El gasto p\u00fablico argentino est\u00e1 por encima del 40% del PBI. Antes de la llegada de la pareja peronista, el gasto representaba el 23%. Macri ha bajado el gasto solo en un par de puntos porcentuales. El d\u00e9ficit fiscal es del 7% del PBI, por lo que el Estado se sigue endeudando. Es por ello que el economista Jos\u00e9 Luis Espert dice que Argentina debe bajar su gasto al 25% del PBI, el promedio que tuvo el pa\u00eds desde 1961 al 2002. El gasto tambi\u00e9n se est\u00e1 financiando a trav\u00e9s de la maquinita de imprimir pesos, algo que est\u00e1 provocando una de las inflaciones m\u00e1s altas del mundo. Para este a\u00f1o, se espera que la inflaci\u00f3n llegue a m\u00e1s de 20%. Desde principios de este siglo, los beneficiarios de ingresos p\u00fablicos \u2013empleados p\u00fablicos, pensionados, subsidiados, etc.\u2013 se han triplicado, pasando de alrededor de 5 millones de personas a 16 millones. Representa una carga enorme en un pa\u00eds de 44 millones de personas. M\u00e1s aun cuando la corrupci\u00f3n y el abuso abundan. Por ejemplo, del 2003 al 2017 los beneficiarios de pensiones de invalidez pasaron de 81.500 personas a m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas sin que haya habido una guerra o desastre natural. El problema no es solamente el alto nivel de gasto. La crisis de mal manejo de fondos p\u00fablicos ha sido de largo plazo. Espert observa que desde los setenta Argentina ha sufrido cuatro crisis fiscales como la de la convertibilidad en el 2001 o la que result\u00f3 en la hiperinflaci\u00f3n (1989-1990). El problema de fondo en Argentina \u2013la irresponsabilidad fiscal\u2013 empeor\u00f3 con los Kirchner, pero no empez\u00f3 con ellos ni tampoco Macri lo est\u00e1 resolviendo. Al gobierno ahora le falta credibilidad. Vale la pena prestar atenci\u00f3n a quien fuera ministro de Hacienda en Argentina brevemente el 2001, Ricardo L\u00f3pez Murphy. El presidente lo despidi\u00f3 por proponer reformas fiscales dif\u00edciles pero necesarias. Al no llevarlas a cabo, Argentina entr\u00f3 en una crisis m\u00e1s aguda y tuvo que implementar las medidas de todas maneras. Hace unos meses, L\u00f3pez Murphy volvi\u00f3 a proponer reformas m\u00e1s profundas, en vez de continuar con pol\u00edticas gradualistas que ponen al pa\u00eds en una situaci\u00f3n vulnerable y lo exponen a una crisis. \u00bfCu\u00e1ndo aprender\u00e1 Argentina?", "time": "2018-05-08T20:29:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfC\u00f3mo afecta el s\u00edndrome Guillain-Barr\u00e9, la rara afecci\u00f3n que avanza en el norte?", "summary": "Se reportan 15 posibles casos de Guillain-Barr\u00e9 en Trujillo. Minsa emitir\u00e1 una alerta epidemiol\u00f3gica nacional para notificar males neurol\u00f3gicos", "content": "El Ministerio de Salud (Minsa), a trav\u00e9s del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC), inform\u00f3 ayer que \u2013hasta el momento\u2013 han reportado a 15 pacientes que presentan s\u00edntomas del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 en la ciudad de Trujillo (La Libertad). Asimismo, la entidad indic\u00f3 que otras tres personas son evaluadas por un cuadro similar en el hospital Dos de Mayo, en Lima. Esta extra\u00f1a enfermedad debilita los m\u00fasculos de las extremidades hasta inmovilizar el cuerpo, y puede causar la muerte si no se atiende a tiempo. Al respecto, la CDC se\u00f1al\u00f3 a El Comercio que en las pr\u00f3ximas horas emitir\u00e1 una alerta epidemiol\u00f3gica dirigida a todos los\u00a0 establecimientos de salud del pa\u00eds, a fin de que notifiquen sobre la aparici\u00f3n de posibles casos de Guillain-Barr\u00e9. Esta alerta se sumar\u00eda a la que difundi\u00f3 la Gerencia Regional de Salud (Geresa) de La Libertad el s\u00e1bado \u00faltimo para los hospitales de la regi\u00f3n. \u2014Situaci\u00f3n en Trujillo\u2014\u200bLuis Su\u00e1rez Ognio, director del CDC, explic\u00f3 a este Diario que a los 15 pacientes de Trujillo se les ha diagnosticado un s\u00edndrome neurol\u00f3gico agudo, que se caracteriza por una par\u00e1lisis de las cuatro extremidades. Estos s\u00edntomas, precis\u00f3, responder\u00edan a un cuadro de Guillain-Barr\u00e9. \u201cNuestra primera posibilidad es que se trate de ese s\u00edndrome. Lo usual es que anualmente se presente un caso por cada 100 mil habitantes en La Libertad, es decir, ser\u00edan 10 al a\u00f1o solo en Trujillo. Sin embargo, hemos registrado a 15 posibles casos en solo dos semanas en esta ciudad, por lo cual hemos iniciado una investigaci\u00f3n sanitaria\u201d, dijo. Su\u00e1rez Ognio indic\u00f3 tambi\u00e9n que el viernes pasado se realizaron ex\u00e1menes de sangre, orina, heces y de l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo a estas personas para determinar si el s\u00edndrome neurol\u00f3gico agudo deriva de una infecci\u00f3n bacteriana o viral, tal como sucede en el caso del Guillain-Barr\u00e9. De acuerdo a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, la presencia del virus del zika act\u00faa como desencadenante de esta enfermedad. \u201cPor ello, las muestras fueron enviadas al Instituto Nacional de Salud de Lima para confirmar la presencia de alg\u00fan virus o bacteria en estos pacientes. As\u00ed tambi\u00e9n se podr\u00e1 establecer un patr\u00f3n com\u00fan entre ambos para definir si hay un brote en Trujillo de este mal neurol\u00f3gico. Los resultados se conocer\u00edan ma\u00f1ana [hoy]\u201d, afirm\u00f3 Su\u00e1rez Ognio. Pedro D\u00edaz Camacho, jefe de Epidemiolog\u00eda del hospital Bel\u00e9n de Trujillo, inform\u00f3 que en ese establecimiento tienen a 10 pacientes de entre 14 y 73 a\u00f1os de edad, tres de los cuales a\u00fan se encuentran en la unidad de cuidados intensivos. Provienen de los distritos de Trujillo, El Porvenir, Poroto, Santiago de Chuco y de la provincia andina de Pataz. En tanto, el director del Hospital Regional Docente de Trujillo, Fernando Gil Rodr\u00edguez, asegur\u00f3 que de presentarse m\u00e1s posibles casos de Guillain-Barr\u00e9, no contar\u00edan con las suficientes ampollas de inmunoglobulina endovenosa humana para combatir la enfermedad. No obstante, la Geresa de La Libertad inform\u00f3 que hab\u00eda dotado de 120 ampollas de este tipo a los hospitales Bel\u00e9n y Regional Docente. \u2014Pacientes en Lima\u2014\u200bEl hospital Dos de Mayo, en Lima, confirm\u00f3 ayer que tres pacientes ten\u00edan el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, por lo que ya recib\u00edan el tratamiento correspondiente. Eran dos personas provenientes de Hu\u00e1nuco y una de Apur\u00edmac.\u00a0\u00a0Sin embargo, Su\u00e1rez Ognio explic\u00f3 que estos casos no pueden ser vinculados a\u00fan con los pacientes de Trujillo hasta que se concluya la investigaci\u00f3n respectiva y los resultados del monitoreo de la alerta epidemiol\u00f3gica nacional. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T20:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"13 Reasons Why\" temporada 2: analizamos el teaser tr\u00e1iler", "summary": "Analizamos todos los detalles del primer adelanto de la segunda temporada de la serie de Netflix \"", "content": "\"13 Reasons Why\" de Netflix impact\u00f3 al mundo al tocar temas complicados en su primera temporada. Eso podr\u00eda repetirse en la segunda, donde amigos y enemigos de Hannah Baker pasar\u00e1n por serios problemas. Eso es lo que se da a entender en el primer teaser tr\u00e1iler de los nuevos episodios. Puede que la imagen que m\u00e1s dudas causa en el teaser de \"13 Reasons Why\" sea la de Tony Padilla (Christian Navarro), el mejor amigo de Clay Jensen (Dylan Minnette) y primer receptor de las cintas de Hannah Baker. En el adelanto del episodio est\u00e1 malherido, tal vez en represalia por su papel en revelar el tormento que pas\u00f3 la adolescente. Por su parte, Clay se muestra en un modo inusual. \u00c9l, t\u00edmido e inseguro, aparece erguido, como si nada pudiera detenerlo en el inminente juicio por la muerte de Hannah Baker donde ser\u00e1 uno de los principales testigos. \u00bfHabr\u00e1 justicia? La primera temporada de \"13 Reasons Why\" cont\u00f3 los motivos que llevaron a la adolescente Hannah Baker a tomar una decisi\u00f3n irreversible. Ella, antes de tomar su propia vida, grab\u00f3 trece cintas de audio donde menciona a todas las personas que le hicieron da\u00f1o. Las cintas son escuchadas de manera progresiva por varias personas y, eventualmente, caen en manos de los padres de Hannah. Ellos insisten que su hija fue hostigada repetidamente para cometer suicidio y que la escuela no le ayud\u00f3 lo suficiente. Con esos audios tendr\u00edan suficientes evidencias para buscar justicia. DATO \"13 Reasons Why\" temporada 2 llega a todo el mundo el viernes 18 de mayo en Netflix. Tr\u00e1iler de la segunda temporada de \"13 Reasons Why 2\u201d. (Video: YouTube)", "time": "2018-05-08T00:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Operadores tur\u00edsticos bloquearon ingreso a reserva de Paracas", "summary": "La protestas, que dur\u00f3 poco m\u00e1s de una hora, bloque\u00f3 el ingreso de algunos veh\u00edculos que transportaban turistas de diversas nacionalidades a la reserva, de acuerdo con informaci\u00f3n difundida por Canal N", "content": "Un grupo de operadores tur\u00edsticos y transportistas bloquearon el ingreso a la Reserva Nacional de Paracas en protesta por la falta de seguridad en la zona y en el mal estado de las pistas en el circuito tur\u00edstico. La protestas, que dur\u00f3 poco m\u00e1s de una hora, bloque\u00f3 el ingreso de algunos veh\u00edculos que transportaban turistas de diversas nacionalidades a la reserva, de acuerdo con informaci\u00f3n difundida por Canal N. El detonante de la manifestaci\u00f3n fue el asalto de dos turistas de nacionalidad francesa asaltados mientras hac\u00edan un recorrido en bicicleta con direcci\u00f3n a la playa Yumaque. Los visitantes denunciaron que dos sujetos los abordaron en un auto color guinda y luego de amenazarlos con un arma de fuego les arrebataron sus pertenencias. Entre ello sus pasaportes, tarjetas de cr\u00e9dito y seis celulares valorizados en m\u00e1s de S/ 1 mil. En la entrada a la reserva el Sernanp ha instalado c\u00e1maras de seguridad. (Foto: Sernanp) Sernanp El director de Gesti\u00f3n de las \u00c1reas Naturales Protegidas del Servicio Nacional de \u00c1reas Naturales Protegidas por el Estado (Sernanp), Jos\u00e9 Carlos Nieto, asegur\u00f3 que este asalto es considerado como un hecho aislado. Inform\u00f3 a este Diario que la protesta se levant\u00f3 luego que dialogar con los manifestantes y explicarles las inversiones en seguridad que se han hecho. Entre ellas la instalaci\u00f3n de tres c\u00e1maras de seguridad en el ingreso de la reserva de Paracas, as\u00ed como la entrega de dos drones para ese mismo fin. Tambi\u00e9n se asumi\u00f3 el compromiso de aumentar los patrullaje en el lugar y de hacer coordinaciones para incluir al serenazgo distrital en  \u00e9l. De otro lado tambi\u00e9n asever\u00f3 que el Sernanp intevendr\u00e1 en el mantenimiento de las v\u00edas. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T07:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Rusia muestra el Ur\u00e1n-9, su robot de combate m\u00e1s potente | VIDEO", "summary": "El Ur\u00e1n-9 ser\u00e1 dar\u00e1 a conocer por primera vez al mundo en el desfile por el D\u00eda de Victoria que se desarrollar\u00e1 el mi\u00e9rcoles 9 de mayo en Mosc\u00fa", "content": "La cadena militar de Rusia\u00a0Zvezd\u00e1 public\u00f3 un video en YouTube mostrando las pruebas del fuertemente armado y blindado robot Ur\u00e1n-9, un veh\u00edculo enfocado en el reconocimiento y combate. Seg\u00fan informaci\u00f3n de\u00a0Zvezd\u00e1, el Ur\u00e1n-9 fue concebido por Rusia para las misiones de apoyo de fuego en los campos de batalla y reconocimiento. Como se puede observar en el video de YouTube, la nueva tecnolog\u00eda armament\u00edstica rusa permite que el Ur\u00e1n-9 pueda ser controlado remotamente sin perder precisi\u00f3n y cuenta con la capacidad de detectar a los objetivos de manera autom\u00e1tica, pero solo atacar\u00e1 si el operador as\u00ed lo desea. Este robot ser\u00e1 dado a conocer por primera vez al mundo en el desfile por el D\u00eda de Victoria que se desarrollar\u00e1 el mi\u00e9rcoles 9 de mayo en Mosc\u00fa. Otras caracter\u00edsticas que se destaca en las im\u00e1genes de YouTube\u00a0son las modificaciones del misil antitanque guiado 9M120 Ataka y los contenedores con misiles antia\u00e9reos Igl\u00e1-S. Asimismo, el Ur\u00e1n-9 posee un ca\u00f1\u00f3n autom\u00e1tico de 30 mm 2A72 y una ametralladora de 7,62 mm. Estos equipamientos le permiten acabar con soldados enemigos, destruir los veh\u00edculos blindados, carros de combate o tecnolog\u00eda militar pesada. Tambi\u00e9n se conoce que posee una distancia m\u00e1xima de su punto de control de 3 kil\u00f3metros, aunque ya se especula que se pueda ampliar. Medios de Rusia rescatan que, como vital protecci\u00f3n, el robot cuenta defensas contra el acceso no autorizado o con cualquier m\u00e9todo de guerra electr\u00f3nica.", "time": "2018-05-08T04:48:26-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "La rara desaparici\u00f3n de la princesa de Dub\u00e1i que escapaba de su padre y de su destino", "summary": "Latifa bint Mohamed al Maktum, hija del hombre m\u00e1s poderoso de ", "content": "Gran inquietud est\u00e1 causando la extra\u00f1a desaparici\u00f3n de\u00a0Latifa bint Mohamed al Maktum, hija del monarca de Dub\u00e1i\u00a0Mohamed bin Rashid al Maktum. La joven hab\u00eda se\u00f1alado p\u00fablicamente sus deseos de huir porque era v\u00edctima de maltrato y porque no soportaba\u00a0las restricciones impuestas por su familia. Human Rights Watch (HRW) pidi\u00f3 el s\u00e1bado pasado a las autoridades de Dub\u00e1i que expliquen \"inmediatamente\" donde se encuentra una de las hijas del emir, la princesa Latifa, porque en caso contrario podr\u00eda considerarse \"una desaparici\u00f3n forzosa\". En un video difundido en Youtube en marzo, sheikha Latifa, hija del emir de Dub\u00e1i Mohamed bin Rashid al Maktum, dijo que hu\u00eda del emirato y acusaba a su padre de maltratarla. En el video, Latifa cuenta que su hermana Shamsa huy\u00f3 en 2000 al Reino Unido, pero fue detenida y repatriada, y ella misma trat\u00f3 de huir por primera vez en 2002 a Om\u00e1n, pero fue detenida en la frontera y despu\u00e9s, \"torturada\". Latifa explic\u00f3 que hizo el video porque, en el caso de que fracasaran sus planes de fuga, podr\u00eda salvar su vida, ya que sabe que a su padre \"solo le preocupa su reputaci\u00f3n, su ego\". \"Si veis este video estar\u00e9 muerta o en una muy mala situaci\u00f3n\", afirma la joven, en su declaraci\u00f3n en ingl\u00e9s. --- \u00bfQui\u00e9n es\u00a0Latifa bint Mohamed al Maktum? ---La infancia de la princesa de Dub\u00e1i estuvo bajo el cuidado de la hermana de su padre. Es hija del hombre m\u00e1s poderoso de Dub\u00e1i y\u00a0primer ministro de Emiratos \u00c1rabes Unidos, Mohamed bin Rashid al Maktum. Seg\u00fan ha manifestado la joven a sus amigos m\u00e1s cercanos y en un video, no simpatiza con las ideas de su padre. Desde el 8 de marzo de este a\u00f1o se desconoce el paradero de la princesa. Testigos an\u00f3nimos indicaron que la joven fue detenida por\u00a0fuerzas emirat\u00edes cerca de la costa de Goa, en la India, cuando trataba de huir en barco hacia ese pa\u00eds. Su desaparici\u00f3n ha\u00a0planteado graves preocupaciones sobre su seguridad y bienestar lo que, seg\u00fan HRW, podr\u00eda ser un caso de desaparici\u00f3n forzosa. --- Las reacciones ---\u00a0El grupo privado con sede en Reino Unido \"Detained in Dubai\", que afirma ayudar a personas v\u00edctimas de injusticias en Emiratos \u00c1rabes Unidos, hizo eco del caso de esta princesa de 32 a\u00f1os. \"Detained in Dubai\" lanz\u00f3 una campa\u00f1a afirmando que en marzo un barco fue apresado por la fuerza en aguas indias. El grupo asegura que la princesa y varios extranjeros -entre ellos su amiga finlandesa Tiina Jauhiainen y el franco-estadounidense Herv\u00e9 Jaubert- se hallaban a bordo de la embarcaci\u00f3n. En el pasado Jaubert tuvo problemas con la justicia emirat\u00ed por \"fraude comercial\". El 17 de abril, el gobierno de Dub\u00e1i rompi\u00f3 el silencio sobre este caso rocambolesco, en el que tambi\u00e9n estar\u00eda involucrado otro franc\u00e9s, Christian Elombo, acusado de haber ayudado a la princesa y actualmente detenido en Luxemburgo. Sin entrar en detalles, una fuente pr\u00f3xima al gobierno de Dub\u00e1i afirm\u00f3 que la princesa Latifa hab\u00eda sido \"tra\u00edda de vuelta\" y que se encontraba \"bien\". Lo defini\u00f3 como \"un asunto privado\" que fue \"explotado\" por una \"banda de estafadores\". Pese al comunicado, la princesa a\u00fan no se ha pronunciado ni ha dado signos de encontrarse bien. Las autoridades de Dub\u00e1i \"deben permitir (a la princesa) establecer contacto con el mundo exterior\" y aclarar su \"estatus jur\u00eddico\", declar\u00f3 Sarah Leah Whitson, directora de HRW para Oriente Medio. \"Si ella est\u00e1 detenida debe tener los derechos de los que gozan todos los detenidos, incluido el de comparecer ante un juez independiente\", a\u00f1adi\u00f3 en un comunicado.", "time": "2018-05-08T04:48:55-05:00"}}, {"_values": {"category": "Desastres", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Volc\u00e1n Kilauea abre nueva fisura y urgen a residentes a \"dejar ya\" sus casas", "summary": "El ", "content": "Haw\u00e1i. Las autoridades de emergencias que luchan contra los flujos de lava y gases provenientes de la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Kilauea de Haw\u00e1i advirtieron a los residentes que \"dejen ya\" sus casas por la apertura de una nueva fisura y la destrucci\u00f3n de estructuras. Kilauea ha destruido 26 casas y forzado la evacuaci\u00f3n de 1.700 personas desde que entr\u00f3 en erupci\u00f3n el jueves, arrojando lava y gases t\u00f3xicos volc\u00e1nicos en una peque\u00f1a zona de la Isla Grande de Haw\u00e1i. Una nueva fisura se abri\u00f3 el domingo por la noche en la zona de Leilani Estates, a unos 19 kil\u00f3metros del volc\u00e1n, lo que desat\u00f3 un alerta a trav\u00e9s de los tel\u00e9fonos celulares para que los residentes abandonen sus casas para evitar el di\u00f3xido de azufre, que en grandes niveles puede ser fatal. Hasta el momento no se han reportado muertes ni lesiones graves por la erupci\u00f3n del volc\u00e1n, seg\u00fan la Agencia de Defensa Civil del condado de Haw\u00e1i. Los evacuados de Leilani Estates recibieron el domingo autorizaci\u00f3n para volver a sus hogares para buscar a sus mascotas, medicamentos o para chequear c\u00f3mo estaban sus casas. Algunos, incluyendo a Jeremy Wilson, hallaron sus hogares rodeados de profundas fisuras. \"Mi casa est\u00e1 justo en el medio\", dijo Wilson, un trabajador social de 36 a\u00f1os que regres\u00f3 a su hogar cuando vio vapor saliendo de las grietas de las calles. A las 13:30 GMT, 161 personas estaban albergadas en dos centros de evacuaci\u00f3n en la isla, dijo Defensa Civil.Se esperaba que continuaran las erupciones de lava y gas, junto con r\u00e9plicas del sismo de magnitud 6,9 del viernes, el mayor en el \u00e1rea desde 1975, seg\u00fan el Observatorio Volc\u00e1nico de Haw\u00e1i, que mostr\u00f3 142 movimientos tel\u00faricos en las \u00faltimas 24 horas hasta las 13:45 GMT del lunes. Fuente: Reuters", "time": "2018-05-08T04:49:31-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Sismos en el Per\u00fa: Cuatro mitos sobre los movimientos de tierra", "summary": "Solo en los primeros cuatro meses de 2018 se han reportado 78 temblores. El de mayor magnitud super\u00f3 los 7\u00b0 Richter", "content": "El Per\u00fa es uno de los pa\u00edses con mayor actividad s\u00edsmica en el mundo.  Esto debido a su ubicaci\u00f3n en el C\u00edrculo de Fuego del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico, que concentra el 85% de la actividad s\u00edsmica mundial. Muestra de ello es que solo en los primeros cuatro meses de 2018 ya se han reportado 78 temblores. El sismo m\u00e1s fuerte en ese lapso ha sido el de 7,1\u00b0 Richter, registrado el 14 de enero en Arequipa. Esa relaci\u00f3n del Per\u00fa con los sismos ha generado durante a\u00f1os varios mitos entre la poblaci\u00f3n. Carlos Benavente, representante del Instituto Geol\u00f3gico, Minero y Metal\u00fargico \u2013 Ingemmet, se encarga a continuaci\u00f3n de desmentirlos. Cuatro mitos sobre sismos:\u25ba 1.\tSi corre mucho viento, temblar\u00e1 la tierraUno de los mitos m\u00e1s frecuentes es la creencia de que el clima tiene alguna relaci\u00f3n con los sismos en nuestro pa\u00eds. Sin embargo, no existe ning\u00fan estudio o investigaci\u00f3n que confirme esta hip\u00f3tesis, pues los fen\u00f3menos que ocurren en la atm\u00f3sfera no tienen relaci\u00f3n con los que se dan al interior de la Tierra.\u25ba 2.\tLas r\u00e9plicas de los sismos son de menor intensidadLas r\u00e9plicas, tras el sismo principal, siempre ser\u00e1n de menor magnitud. Sin embargo, las r\u00e9plicas son movimientos tel\u00faricos que podr\u00edan generar tambi\u00e9n grandes da\u00f1os en zonas pobladas.\u25ba 3. Los animales pueden predecir los sismosSeguramente alguna vez o\u00edste la frase: \u201cEst\u00e1n aullando los perros, ocurrir\u00e1 un sismo\u201d. Sin embargo esta afirmaci\u00f3n es falsa. Los animales son mucho m\u00e1s sensibles a los sonidos que se emiten durante un sismo, pero no es viable afirmar que puedan pronosticarlo.\u25ba 4.\tEn caso de sismo, colocarse bajo el marco de la puerta.Este mito naci\u00f3 en una \u00e9poca en la que las casas se constru\u00edan con adobe y tras los movimientos tel\u00faricos fuertes, lo \u00fanico que quedaba en pie, generalmente, eran los marcos de las puertas. Sin embargo, lo m\u00e1s recomendable es establecer v\u00edas de evacuaci\u00f3n y protegerse la cabeza, para evitar golpes por objetos que puedan caer.Para consultar los sismos de 2018, CLIC AQU\u00cd.(Si deseas enviar informaci\u00f3n a nuestra secci\u00f3n web de Tecnolog\u00eda y Ciencia, puedes hacerlo a trav\u00e9s de estos correos: mtumay@comercio.com.pe / martintumay@gmail.com) S\u00edguenos en Twitter:", "time": "2018-05-08T04:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Haw\u00e1i: La lava del Kilauea devora a por lo menos 26 viviendas [FOTOS]", "summary": "El volc\u00e1n ", "content": "La cantidad de casas destruidas por la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Kilauea en Haw\u00e1i ha aumentado a 26, seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n de las autoridades locales, que tambi\u00e9n informaron que otros cuatro edificios han sido devastados. Los funcionarios del condado de Haw\u00e1i dijeron adem\u00e1s que las m\u00e1s de 1.700 personas que han sido evacuadas desde que el volc\u00e1n Kilauea entrara en erupci\u00f3n el pasado jueves a\u00fan no saben cu\u00e1ndo podr\u00e1n regresar a sus hogares, se\u00f1alaron los medios locales. \"Lo sorprendente fue que, la \u00faltima vez que mir\u00e9 en ese tablero (el de hogares destruidos), s\u00f3lo hab\u00eda cinco casas, y ahora hay 26\", apunt\u00f3 el alcalde del condado de Haw\u00e1i, Harry Kim, en declaraciones al diario Honolulu Star-Advertiser. Seg\u00fan el mismo medio, una peque\u00f1a parte de los afectados por la erupci\u00f3n han podido volver a sus casas para recoger mascotas y posesiones o medicamentos \"esenciales\". El volc\u00e1n Kilauea entr\u00f3 este jueves en erupci\u00f3n tras varios d\u00edas de temblores en la zona, en la que en los d\u00edas posteriores se han registrado varios sismos de una magnitud de hasta 6,9 en la escala abierta de Richter. Las autoridades habilitaron desde entonces dos albergues y evacuaron la zona residencial m\u00e1s pr\u00f3xima al volc\u00e1n Kilauea, conocida como Leilani Estates. En esta zona residencial se abrieron varias grietas de las que salieron lava y vapor, seg\u00fan videos e im\u00e1genes que fueron publicadas en las redes sociales por los habitantes de ese lugar. El volc\u00e1n Kilauea est\u00e1 localizado en el sureste de la isla de Haw\u00e1i, que en su extremo suroriental es la mayor del archipi\u00e9lago y en la que viven unas 185.000 personas. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T04:51:58-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol peruano", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "MisterChip lleg\u00f3 a Lima y agradeci\u00f3 a los hinchas peruanos por el recibimiento", "summary": "El popular estad\u00edstico espa\u00f1ol\u00a0Alexis Mart\u00edn-Tamayo, m\u00e1s conocido como\u00a0", "content": "El popular estad\u00edstico espa\u00f1ol Alexis Mart\u00edn-Tamayo, m\u00e1s conocido como MisterChip, arrib\u00f3 a Lima este lunes y de inmediato agradeci\u00f3, en su cuenta de Twitter, a los hinchas peruanos por el cari\u00f1o recibido. MisterChip lleg\u00f3 a nuestro pa\u00eds para brindar una conferencia en Miraflores este martes. El espa\u00f1ol es reconocido en el mundo por brindar estad\u00edsticas poco conocidas al instante en redes sociales. \"Mil gracias a toda la gente que se ha acercado al aeropuerto. No me esperaba esto para nada. Estoy realmente abrumado con tanto cari\u00f1o. Ojal\u00e1 os lo pueda devolver una peque\u00f1a parte en estos d\u00edas que voy a estar por Lima\", escribi\u00f3 MisterChip. Mil gracias a toda la gente que se ha acercado al aeropuerto. No me esperaba esto para nada!!! Estoy realmente abrumado con tanto cari\u00f1o. Ojal\u00e1 os lo pueda devolver una peque\u00f1a parte en estos d\u00edas que voy a estar por Lima \u2764\ufe0f\ud83c\uddf5\ud83c\uddea El experto en datos y cifras deportivas de 44 a\u00f1os, trabaja para ESPN, Onda Cero de Espa\u00f1a y Diario AS. Es adem\u00e1s el personaje con mayor cantidad de seguidores en el \u00e1mbito period\u00edstico en Espa\u00f1a. Cabe se\u00f1alar, que MisterChip recopil\u00f3 desde muy joven decenas de miles de datos, lo cual lo ayud\u00f3 a crear su propia base de datos con informaci\u00f3n deportiva.", "time": "2018-05-08T05:05:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Luis Miguel y Ver\u00f3nica Castro: m\u00e1s all\u00e1 de la ficci\u00f3n", "summary": "En la tercera entrega de \"", "content": "En la tercera entrega de \"Luis Miguel, la serie\", producci\u00f3n de Netflix, se record\u00f3 la entrevista que, en los a\u00f1os 80, Ver\u00f3nica Castro mantuvo con el cantante mexicano. Durante la escena de la ficci\u00f3n de Netflix, el artista recibe una llamada sorpresa de Lucerito, actriz muy ligada los inicios art\u00edsticos del int\u00e9rprete de \"No culpes a la noche\". Juntos protagonizaron la telenovela \"Fiebre de amor\". Antes de conocer que la mujer que lo esperaba en la l\u00ednea telef\u00f3nica era Lucerito, Luis Miguel se mostr\u00f3 emocionado, pues crey\u00f3 que se trataba de su madre. La tristeza lleg\u00f3 cuando se dio cuenta que estaba equivocado. En la escena tambi\u00e9n aparece Alejandro Basteri (hermano de Luis Miguel) detr\u00e1s de c\u00e1maras, observando la entrevista desde lejos. LA VIDA REALEn la vida real, la entrevista que el int\u00e9rprete de \"No culpes a la noche\" mantuvo con Ver\u00f3nica Castro\u00a0gir\u00f3 en torno a la madre desaparecida del artista mexicano. \"Extra\u00f1o mucho a mi madre, el cari\u00f1o de una familia no se puede perder por nada. Me contacto con ellos, pero no con frecuencia\", coment\u00f3 Luis Miguel. \"Mi carrera me roba todo el tiempo, pero no me arrepiento porque es un sacrificio y m\u00e1s adelante le dedicar\u00e9 tiempo a mi familia.... Esta carrera es dif\u00edcil, pero no la cambio por nada\", a\u00f1adi\u00f3. Luis Miguel tambi\u00e9n neg\u00f3 los rumores de una supuesta paternidad. \"Todav\u00eda no soy pap\u00e1, se inventan muchas cosas sobre m\u00ed\", dijo. Luis Miguel en entrevista con Ver\u00f3nica Castro. (Video: YouTube) SOBRE LA SERIE\"Luis Miguel, la serie\" relata la historia del cantante mexicano en base a entrevistas con \u00e9l, el libro \"Luis Mi rey, la pasionante vida de Luis Miguel\" de Javier Le\u00f3n Herrera y art\u00edculos e informaci\u00f3n de dominio p\u00fablico. Sin embargo, al cierre de cada cap\u00edtulo se hace la siguiente aclaraci\u00f3n: \"Algunos sucesos personajes y di\u00e1logos son ficcionados\".", "time": "2018-05-08T05:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Colaboradores", "author": "  Miguel Jaramillo Baanante ", "title": "Evidencia para las pol\u00edticas laborales, por Miguel Jaramillo Baanante", "summary": "\u201cLe corresponde al ministro ", "content": "En una reciente entrevista para este Diario, el ministro de Trabajo, Christian S\u00e1nchez, se ha referido a un estudio de nuestra autor\u00eda. El estudio eval\u00faa los efectos de la reforma del contrato laboral impulsada por el Tribunal Constitucional (TC) en el 2001 sobre la elecci\u00f3n del tipo de contrato de trabajo y el bienestar de los trabajadores. El estudio muestra que los efectos han sido exactamente opuestos a los que animaron a los legisladores, generando bastante menos estabilidad, adem\u00e1s de mermar sus ingresos en m\u00e1s de S/6.000 millones anuales y reducir su posibilidad de actuar colectivamente a trav\u00e9s de un sindicato. Los resultados son importantes puesto que deterioran el bienestar de aquellos que el ministro y quienes nos preocupamos por los temas laborales queremos proteger, los trabajadores.M\u00e1s all\u00e1 de disquisiciones filos\u00f3ficas cr\u00edpticas, el ministro pone en duda que estos efectos sean causados por el citado fallo y sugiere que podr\u00edan ser causados por la reforma de 1991 o por \u201cproductividad, bajos niveles de comunicaci\u00f3n, falta de una pol\u00edtica estatal y potenciar este ministerio [de Trabajo] para que investigue\u201d. Adem\u00e1s de no ser nada claro el v\u00ednculo conceptual entre estos \u00faltimos factores y la elecci\u00f3n de tipo de contrato por parte de las empresas, es dif\u00edcil entender qu\u00e9 cambio suficientemente dram\u00e1tico sufri\u00f3 alguno de estos factores en el per\u00edodo de an\u00e1lisis como para impulsar tan vigoroso crecimiento en el uso de los contratos temporales. En contraste, el tema de que los efectos que identificamos podr\u00edan estar asociados a la reforma de 1991 y no al fallo del TC s\u00ed amerita consideraci\u00f3n. La evidencia que propone el ministro para sustentar su escepticismo es que luego de la reforma de 1991 la contrataci\u00f3n temporal subi\u00f3 y que luego del fallo \u201csigue subiendo\u201d. Esto es cierto solo parcialmente. En efecto, la reforma de 1991 introdujo nuevas modalidades contractuales y facilit\u00f3 su uso. Como se podr\u00eda esperar, el uso de contratos temporales creci\u00f3 desde niveles muy bajos. En el gr\u00e1fico incluido en este art\u00edculo presentamos la serie m\u00e1s larga que se puede construir sobre uso de modalidades contractuales. La serie es consistente con los contratos temporales registrados por el Ministerio de Trabajo en el pa\u00eds desde 1993; el lector interesado en detalles metodol\u00f3gicos puede consultar nuestro estudio. Como se puede observar, la contrataci\u00f3n temporal crece a partir de 1992, pero luego de 1996 se estanca en alrededor del 50%. De hecho, de acuerdo a la Encuesta Nacional de Hogares, la proporci\u00f3n de contratos temporales desciende ligeramente entre 1997 y el 2001. Despu\u00e9s del 2001, como reacci\u00f3n al fallo, crece fuertemente. (Ilustraci\u00f3n: El Comercio). Ilustraci\u00f3n: El Comercio. Que la reforma de 1991 impuls\u00f3 el uso de contratos temporales parece una idea razonable, aunque establecer una relaci\u00f3n causal requerir\u00eda considerar cambios estructurales concurrentes como: una profunda reforma comercial, reducci\u00f3n del empleo p\u00fablico, restricciones de acceso al cr\u00e9dito, privatizaci\u00f3n de empresas p\u00fablicas, que podr\u00edan tambi\u00e9n haber afectado esta tendencia. En cualquier caso es claro que para el a\u00f1o 1997, cuando comienza el periodo contra el cual estimamos el efecto del fallo, ya la proporci\u00f3n de contratos temporales se hab\u00eda estabilizado, situaci\u00f3n que cambia dr\u00e1sticamente luego del fallo del TC, como se puede apreciar en el gr\u00e1fico adjunto.Hace un tiempo, en un estudio con su viceministro Fernando Cuadros y \u00c1lvaro Vidal, el ministro argumentaba sobre la necesidad de evaluaciones rigurosas para sustentar las pol\u00edticas p\u00fablicas. La v\u00eda que sigui\u00f3 el TC en el 2001 para reformar el contrato laboral va precisamente en la direcci\u00f3n opuesta: cero atenci\u00f3n a la evidencia. Le corresponde ahora al ministro descender de la filosof\u00eda e impulsar pol\u00edticas basadas en evidencia rigurosa. Los trabajadores, actuales y futuros, ser\u00e1n los principales beneficiarios.", "time": "2018-05-08T20:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Roc\u00edo La Rosa V\u00e1squez ", "title": "Ollanta Humala: preguntas y respuestas sobre la incautaci\u00f3n de su casa", "summary": "Penalista explica que es posible incautar vivienda de los Humala Heredia pese a embargo previo, pues son medidas con fines distintos.", "content": "El fiscal Germ\u00e1n Ju\u00e1rez dirigi\u00f3 ayer la diligencia de incautaci\u00f3n de cinco inmuebles vinculados al ex presidente Ollanta Humala, su esposa Nadine Heredia, y otros investigados por presunto lavado de activos, como su amiga Roc\u00edo Calder\u00f3n y su madre Antonia Alarc\u00f3n. Esto tras obtener la autorizaci\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho. La medida comprende inmuebles en Surco, La Molina, La Victoria y Lur\u00edn. Seg\u00fan inform\u00f3 el Ministerio P\u00fablico, la incautaci\u00f3n de los inmuebles \"implica su desposesi\u00f3n y entrega al Pronabi (Programa Nacional de Bienes Incautados), que depende del Ministerio de Justicia, debido a que han sido adquiridos presuntamente con dinero il\u00edcito\". Adem\u00e1s, la autorizaci\u00f3n judicial ordena la intervenci\u00f3n de cuentas bancarias, entre ellas de las menores hijas de Ollanta Humala. La vivienda incautada del\u00a0jir\u00f3n Velero 595, en la urbanizaci\u00f3n Club Campestre Las Lagunas de La Molina, esta a nombre de Roc\u00edo Calder\u00f3n de Vinatea, mientras que en la\u00a0vivienda de la Av. Loma Hermosa reside Antonia Alarc\u00f3n, madre de Heredia. 1. \u00bfPor qu\u00e9 las propiedades est\u00e1n bajo sospecha?Despu\u00e9s de la campa\u00f1a electoral del 2006, Nadine Heredia acudi\u00f3 al Banco de Cr\u00e9dito del Per\u00fa (BCP) para obtener un cr\u00e9dito hipotecario con el objetivo de comprar una casa en Surco,\u00a0valorizada en US$ 160.000. Para poder garantizar el pago del pr\u00e9stamo, Nadine Heredia entreg\u00f3 al BCP copias de los contratos con Centros Capilares \u2013 empresa del empresario Mart\u00edn Bela\u00fande Lossio \u2013, el diario venezolano \"Daily Journal\" y con Arturo Bela\u00fande Guzm\u00e1n. La Unidad de Inteligencia Financira (UIF) determin\u00f3 luego que esos contratos fueron ficticios. Adem\u00e1s de estas asesor\u00edas simuladas, la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda se basa en el prepago de dicho cr\u00e9dito hipotecario, de 15 a\u00f1os a seis a\u00f1os, y los aportantes fantasmas que se habr\u00eda utilizado para justificar los US$ 3 millones que, seg\u00fan Marcelo Odebrecht y Jorge Barata, entregaron a los Humala Heredia para su campa\u00f1a electoral del 2011. En el caso de Roc\u00edo Calder\u00f3n, su vivienda de La Molina fue adquirida por un monto aproximado de S/630.000, pero en el sistema bancario solamente se registr\u00f3 un pago de S/279.000. Seg\u00fan el n\u00famero de asiento (C00006), la compra-venta de Alarc\u00f3n Cubas viuda de Heredia se realiz\u00f3 el 29 de agosto de 2014, por\u00a0US$400 mil (S/.1 mill\u00f3n 440 mil al cambio),\u00a0y fue \u0093cancelada\u0094 en efectivo de manera directa. Seg\u00fan el k\u00e1rdex K28464 de la Notar\u00eda de Lima Luis Guti\u00e9rrez Adrianz\u00e9n, la madre de Heredia declar\u00f3 ser \u0093viuda y de ocupaci\u00f3n ama de casa\u0094 2. \u00bfEn qu\u00e9 se diferencia la incautaci\u00f3n del allanamiento?Seg\u00fan explic\u00f3 el penalista Luis Lamas Puccio, la incautaci\u00f3n es un procedimiento de naturaleza procesal distinta al allanamiento. El segundo busca el hallazgo de evidencias de la comisi\u00f3n de un delito, lo que no ha ocurrido en este caso. Mientras que la incautaci\u00f3n\u00a0implica una desposesi\u00f3n y entrega al Pronabi. \"La incautaci\u00f3n ocurre cuando el fiscal tiene expectativas de que ese hecho va terminar en una sentencia condenatoria con el pago de una reparaci\u00f3n civil\", a\u00f1adi\u00f3 el penalista. El letrado no consider\u00f3 apresurada la medida porque cuando se abre una investigaci\u00f3n preparatoria el tema ya esta judicializado.\u00a0Lamas s\u00ed afirm\u00f3 que es arbitrario que se les d\u00e9 un plazo [hasta las 10pm de hoy] para abandonar el inmueble. \"No significa que los investigados tengan que abandonar el inmueble y ah\u00ed creo que s\u00ed hay un exceso por parte de la fiscal\u00eda respecto a este hecho\", dijo. Opin\u00f3 que la incautaci\u00f3n puede hacerse en forma de inscripci\u00f3n y no necesariamente hay que desalojar a los inquilinos, \"porque eso puede ser motivo ya de cierto escarnio\". 3. \u00bfSe puede incautar tras un embargo?El abogado de los Humala Heredia, C\u00e9sar Nakazaki, lament\u00f3 hoy que se deje a la familia del ex presidente \"sin vivienda\". Seg\u00fan dijo, la casa de la familia ya estaba embargada, por lo que una incautaci\u00f3n era innecesaria. Al respecto, el penalista Carlos Caro precis\u00f3 que el embargo tiene una finalidad completamente distinta a la incautaci\u00f3n. El embargo, dijo, busca garantizar el pago de la reparaci\u00f3n civil. \"Si en alg\u00fan momento los Humala fueran condenados la reparaci\u00f3n estar\u00eda garantizada en parte con los embargos\", enfatiz\u00f3. En cambio, explic\u00f3 que la incautaci\u00f3n tiene por finalidad que cese la posesi\u00f3n o la propiedad que tiene un origen delictivo, es decir, al margen de la reparaci\u00f3n el Estado se tiene que quedar con inmuebles provenientes de un delito. \"En este caso el punto de vista del fiscal Ju\u00e1rez, que yo no puedo avalar ni rebatir porque no tengo el expediente, ser\u00eda que estos bienes tendr\u00edan origen delictivo\", a\u00f1adi\u00f3. En caso sean declarados culpables y se demuestra que fueron bienes adquiridos con dinero de origen il\u00edcito, los inmuebles pasar\u00edan a ser decomisados, que es el siguiente paso e implica la p\u00e9rdida de los bienes. Eso s\u00ed, en caso sean declarados inocentes se les devuelven los bienes y se deja sin efecto la intervenci\u00f3n de las cuentas bancarias. La defensa de los Humala Heredia ha apelado la medida, mientras que el ex presidente ha invocado a que se le permita pagar un alquiler por su inmueble. Al respecto, Caro coment\u00f3 que solo podr\u00eda pagar un alquiler en caso la oficina del Estado encargada de su administraci\u00f3n se la alquile, pero eso ser\u00e1 parte de un procedimiento. Lea m\u00e1s en Pol\u00edtica... Ollanta Humala y Nadine: as\u00ed se realiza la incautaci\u00f3n de su casa en Surco [GALER\u00cdA]  \u25bahttps://t.co/5JIRFN3eQP pic.twitter.com/PYZGKoSwWp ", "time": "2018-05-08T06:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Far\u00e1ndula", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Luisito Rey, el gran villano en la serie biogr\u00e1fica de Luis Miguel", "summary": "El padre del ", "content": "En \u201cLuis Miguel, la serie\u201d, a\u00a0Luis Rey, padre del cantante mexicano, se le muestra como orgulloso timador, eg\u00f3latra y controlador. La presencia del progenitor de Luis Miguel ha impactado como el gran villano en la vida de \u201cEl Sol\u201d. Luis Gallego S\u00e1nchez trat\u00f3 de forjar una carrera como cantante y en los a\u00f1os 70 lleg\u00f3 a M\u00e9xico despu\u00e9s de probar suerte en otros pa\u00edses. Pronto descubri\u00f3 el talento de su hijo Luis Miguel y vio en \u00e9l la oportunidad de conseguir el \u00e9xito que \u00e9l no tuvo. Durante a\u00f1os circularon historias sobre la dif\u00edcil relaci\u00f3n entre Luis Miguel y su padre, pero ahora ha sido el propio cantante quien cont\u00f3 su versi\u00f3n de los hechos sobre su vida. Uno de los puntos que no se toc\u00f3 en la serie, pero que circul\u00f3 hace semanas fue que Luisito Rey le daba coca\u00edna al artista mexicano cuando solo ten\u00eda 14 a\u00f1os de edad. Seg\u00fan la serie, Luisito Rey decid\u00eda todos los movimientos en la vida personal y profesional  de Luis Miguel. Editaba sus videos, le dec\u00eda con qui\u00e9n andar e incluso con qui\u00e9n sentarse en las entregas de premios. Hac\u00eda que Luis Miguel cantara en bares cuando era un ni\u00f1o y a\u00fan no despegaba su carrera art\u00edstica. Llev\u00f3 a Luis Miguel a cantar a la boda de la hija de \u201cEl Negro\u201d Durazo.", "time": "2018-05-08T06:07:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Los alimentos procesados no son los culpables de la obesidad\"", "summary": "As\u00ed lo afirma Omaris Vergara,\u00a0acad\u00e9mica y experta paname\u00f1a en tecnolog\u00eda alimentaria", "content": "La acad\u00e9mica y experta paname\u00f1a en tecnolog\u00eda alimentaria Omaris Vergara desecha el mito de que los comestibles procesados son la causa de la obesidad en Panam\u00e1 y a nivel mundial y opina que es mejor aceptar que la vida sedentaria y la falta de actividad f\u00edsica son los verdaderos culpables. Vergara indic\u00f3 en una entrevista con Efe que frente a la incidencia de la obesidad y la malnutrici\u00f3n es \"muy importante\" lo del etiquetado nutricional, pero advirti\u00f3 que \"no solo es poner una etiqueta en el alimento, \"es necesario tambi\u00e9n educar a la poblaci\u00f3n con relaci\u00f3n al consumo de alimentos\". \"Y que pierdan ese temor de que el alimento procesado es el cuco, lo que hay es que saber seleccionar qu\u00e9 tipo de alimento es el que deben consumir\", se\u00f1al\u00f3. Omaris Vergara. (Foto: alaccta2018.copcyta.org.pa) Agencias Vergara presidi\u00f3 el XX Seminario realizado en Panam\u00e1 en marzo pasado por la Asociaci\u00f3n Latinoamericana y del Caribe de Ciencia y Tecnolog\u00eda de Alimentos (ALACCTA), en el cual, dijo, se explic\u00f3 a los asistentes que \"los mal denominados alimentos ultraprocesados no son exclusivamente responsables del problema mundial de la obesidad\".Seg\u00fan datos de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO), cerca del 58 % de latinoamericanos y caribe\u00f1os, unos 360 millones de personas, sufre de sobrepeso, mientras el 23 % (140 millones) padece obesidad.Vergara dijo que se quiere hacer ver que \"los culpables de que las personas sean obesas y que haya una alta incidencia de obesidad se debe al consumo de alimentos procesados\".Afirm\u00f3 que \"los alimentos procesados han venido a resolver una situaci\u00f3n mundial de que no se echen a perder los alimentos, la tecnolog\u00eda de alimentos ha surgido para conservar los alimentos, para preservar los alimentos por m\u00e1s tiempo y poder hacerlos llegar a las urbes\".\"No es una cuesti\u00f3n de que el alimento es el que me va a provocar que yo est\u00e9 obesa, es la selecci\u00f3n que nosotros hacemos de ellos, el consumo de dietas no balanceadas, es el no hacer actividad f\u00edsica, el no caminar\", indic\u00f3.Y se ve aqu\u00ed en Panam\u00e1, \"la gente toma el autob\u00fas y quieren que este lo deje en la parada del edificio donde se va a bajar, es un pecado tener que caminar una o dos cuadras porque est\u00e1 muy lejos. No quieren hacer actividad f\u00edsica\". --- Etiquetado nutricional ---En este punto, observ\u00f3 que adem\u00e1s de que los paname\u00f1os \"somos muy comelones\" y tienen h\u00e1bitos equivocados de consumo, est\u00e1 tambi\u00e9n el problema que \"ac\u00e1 en Panam\u00e1 nosotros no disponemos de una norma de etiquetado nutricional\"Explic\u00f3 que otro inconveniente es que por falta de consenso entre las partes, como autoridades de salud, de comercio e industrias y tambi\u00e9n importantes distribuidores, Panam\u00e1 a\u00fan no ha adoptado el reglamento t\u00e9cnico centroamericano de etiquetado.Por ello, advirti\u00f3 que \"si no disponemos de un reglamento sobre etiquetado de alimentos, c\u00f3mo vamos a adoptar un reglamento de etiquetado nutricional, ya que se complementan\".\"No puedo tener un etiquetado nutricional si ni siquiera tengo una norma (t\u00e9cnica) de c\u00f3mo cumplir, de c\u00f3mo hacer una etiqueta, qu\u00e9 debe contener la etiqueta\", manifest\u00f3.Seg\u00fan cifras de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), en Panam\u00e1 el 62,2 % de la poblaci\u00f3n adulta padece de sobrepeso y el 26,8 % de obesidad,\"condici\u00f3n que conllevan a padecer serios riesgos para la salud\". Fuente: EFE S\u00edguenos en Twitter:", "time": "2018-05-08T01:45:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Transporte", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Municipalidad de Lima: \u201cAcumular deudas no lleva a cancelar el permiso a circular\u201d", "summary": "La Nueva Estrella debe casi S/8 millones en multas, pero eso no es suficiente para no renovarle el permiso de circulaci\u00f3n por Lima, seg\u00fan Elvira Moscoso, gerenta de Transporte Urbano de la MML.", "content": "El 1 de agosto la GTU de Lima deber\u00e1 renovar o desestimar la autorizaci\u00f3n de circulaci\u00f3n a las empresas de transporte urbano en la capital. El Comercio denunci\u00f3 que la principal evasora de papeletas, La Nueva Estrella, tiene una deuda de casi S/8 millones, incumple su ruta, opera con una flota pirata y no responde ante accidentes. Aun as\u00ed, para la Municipalidad de Lima, estas no ser\u00edan razones suficientes para negarle el permiso. \u2014\u00bfQu\u00e9 medidas va a tomar la municipalidad respecto a las denuncias sobre La Nueva Estrella?Hemos pedido informaci\u00f3n. Las actas y convenios firmados entre Lima y Callao desde hace muchos a\u00f1os obligan a ambas comunas a brindar informaci\u00f3n detallada. Estamos encontrando que no est\u00e1n fiscalizando [el Callao]. Hay una necesidad urgente de ampliar los dep\u00f3sitos y en esa tarea estamos en conversaciones con la Municipalidad de Los Olivos que tiene un espacio de casi 7 mil metros. Tambi\u00e9n tenemos el ofrecimiento de San Bartolo que tiene un espacio de 5 mil metros. Tendr\u00edamos otro en Ate, de unos 7 mil metros. \u2014La Nueva Estrella incumple su ruta a vista de inspectores y polic\u00edas. \u00bfEso no es suficiente para no renovarle la autorizaci\u00f3n?Eso que se\u00f1alas es una infracci\u00f3n y se llama incumplimiento de la ruta. En este caso, es una multa y, en una reincidencia, la multa se duplica. Lo que lleva a una cancelaci\u00f3n de ruta es el incumplimiento de condiciones de acceso y permanencia. Una de las condiciones son los estacionamientos. \u2014Es ins\u00f3lito que una empresa le deba a su gesti\u00f3n S/8 mlls. y siga circulando...Es que ac\u00e1 una cosa es el reglamento de infracciones que establece sanciones a determinada acci\u00f3n, pero la deuda acumulada no est\u00e1 dentro de este reglamento. En todo caso se tendr\u00eda que considerar. Decir, por ejemplo, que para renovar no se debe tener deudas. \u2014\u00bfCu\u00e1ndo se le debe renovar a esta empresa?Son cada tres a\u00f1os las que corresponden a Lima, y el Callao les ha dado por un tiempo m\u00e1s largo. Pero la no renovaci\u00f3n o no autorizaci\u00f3n va del lado de la autorizaci\u00f3n. Pero cuando ya lo tienes vigente, puedes perder la ruta si es por una condici\u00f3n de acceso y permanencia. \u2014\u00bfQu\u00e9 har\u00e1n para evitar que combis con miles de soles en deudas por papeletas sigan circulando?En su art\u00edculo mencionaron una placa que tiene 74 infracciones del N01, que es no tener autorizaci\u00f3n para circular por Lima. De volverla a detectar, independientemente del n\u00famero de multas que tenga, hay que hacerle una operaci\u00f3n especial porque ya est\u00e1 evidenciado que no tiene autorizaci\u00f3n. Buscas el lugar adecuado, lo paras, traes la gr\u00faa y te lo llevas al dep\u00f3sito y tienes que garantizar que haya espacio. \u2014\u00bfTiene alguna cifra de cu\u00e1ntos veh\u00edculos de La Nueva Estrella o piratas est\u00e1n en el dep\u00f3sito?Ahorita no tengo ese dato. Tengo cifras generales de veh\u00edculos internados y a diario, me pasa cada jefe de las cinco zonas, informaci\u00f3n de las actividades que van haciendo en los distintos puntos de la ciudad. \u2014\u00bfCu\u00e1ntas operaciones ejecutan al d\u00eda?A diario nosotros tenemos por turno 15 grupos de personas en grupos de 6 que van haciendo operaciones por todo Lima. Y a esto me est\u00e1 sumando 280 inspectores. Pero con los convenios que hemos sacado con municipios distritales  llegamos a sumar 600, 700 inspectores. Pero si miras todo Lima, no es suficiente. Los vol\u00famenes diarios de papeletas de la GTU suman m\u00e1s o menos 600 por d\u00eda. Es un promedio, de lunes a viernes. Los fines de semana es otra cantidad. \u2014\u00bfSer\u00e1 sancionada La Nueva Estrella por usar un grifo como terminal?Claro. Voy a pedir que hagan la inspecci\u00f3n. No est\u00e1 permitido que usen grifos como estacionamiento. Como no est\u00e1 permitido que alteren la ruta si lo est\u00e1n haciendo. \u2014\u00bfNo respetar la ruta deber\u00eda implicar una cancelaci\u00f3n de la autorizaci\u00f3n?Creo que hay varias cosas que deben revisarse en el sistema de reglamento de infracciones y sanciones. Si no est\u00e1n cumpliendo con el objeto que implic\u00f3 el reglamento, hay que reevaluarlo para que motive el cambio de conducta y que no sea permisiva. Es tarea de la autoridad. \u2014\u00bfSe animar\u00eda a presionar a que el sistema de puntos tambi\u00e9n sea para las actas de control que imponen los inspectores municipales?S\u00ed, si lo hemos conversado. Tambi\u00e9n lo he visto porque me ha tocado dirigir el tema ante Sutr\u00e1n y tenemos el mismo problema. Lo de carga tampoco implica restar puntos porque es un tema de transporte y no de tr\u00e1nsito. Y solo lo de tr\u00e1nsito interviene en lo del sistema de puntos. \u2014\u00bfTiene alguna denuncia en su contra?Las autoridades somos denunciadas por dos lados. Por el formal que dice que no hacemos nada y debemos responder por omisi\u00f3n de funciones. Y por el informal que no quiere regularizar su situaci\u00f3n y te denuncia por abuso de autoridad. La autoridad debe responder por ambos lados y mapear bien su base legal. Si no lo haces, encima tienes que estar yendo al Ministerio P\u00fablico a rendir instructivas. Efectivamente, yo ya tengo denuncias. Me acusan de no hacer nada, de no fiscalizar, pero s\u00ed lo hacemos. Ustedes han publicado que hubo 74 actas contra un veh\u00edculo. S\u00ed fiscalizamos. PARA\u00a0TENER EN CUENTASeg\u00fan el Reglamento de Administraci\u00f3n de Transporte, en el numeral 49.3.9 se establece que el mantenimiento de deudas pendientes de pago en ejecuci\u00f3n coactiva por m\u00e1s de un a\u00f1o es causal de cancelaci\u00f3n de autorizaci\u00f3n para prestar el servicio de transporte p\u00fablico.", "time": "2018-05-08T06:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Una enorme grieta aparece en el norte de Nueva Zelanda [FOTOS]", "summary": "La enorme grieta est\u00e1 ubicada en la ciudad de Rotorua, tiene m\u00e1s de 200 metros de largo y una profundidad similar a un edificio de seis pisos", "content": "Una separaci\u00f3n geol\u00f3gica de gigantescas proporciones se registr\u00f3 en la isla Norte de Nueva Zelanda ante el susto y la preocupaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y autoridades de la zona. Seg\u00fan medios locales, los primeros datos obtenidos se\u00f1alan que la enorme grieta ubicada en una granja cercana a la ciudad de Rotorua, tiene m\u00e1s de 200 metros de largo  y una profundidad similar a un edificio de seis pisos. El propietario de los terrenos afectados y las autoridades locales precisaron que la aparici\u00f3n de la abertura no ha provocado ning\u00fan tipo de da\u00f1o o p\u00e9rdida econ\u00f3mica hasta el momento, pero que pudo haber sido una tragedia ganadera. \u201cUn trabajador de la granja localiz\u00f3 el abismo de forma fortuita la semana pasada cuando estaba recogiendo vacas para orde\u00f1ar en la granja cerca de la ciudad de Rotorua, en la Isla Norte\u201d, se\u00f1al\u00f3 el gerente del terreno Colin Tremain a la cadena de televisi\u00f3n Newshub. Ante esta separaci\u00f3n geol\u00f3gica imprevista, las autoridades desplegaron un equipo de ge\u00f3logos para realizar las investigaciones correspondientes del incidente, aunque tambi\u00e9n recordaron que el fen\u00f3meno se origin\u00f3 poco tiempo despu\u00e9s a un per\u00edodo de fuertes lluvias en la regi\u00f3n.", "time": "2018-05-08T04:52:39-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00f3viles", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "iPhone X: Fallas en Face ID estar\u00edan vinculadas a la c\u00e1mara", "summary": "El \u00faltimo equipo de ", "content": "Algunos usuarios del iPhone X han reportado fallas a la hora de usar el sistema de reconocimiento facial del tel\u00e9fono. Pues ahora se conoce que estos inconvenientes podr\u00edan estar vinculados al estado de la c\u00e1mara principal. En una nota para el personal de sus tiendas y puntos autorizados y a la que  tuvo acceso el sitio especializado 9to5Mac, Apple describe el proceso que deben tener en cuenta los proveedores cuando reciban ese tipo de reportes. De acuerdo con el texto, el documento explica que los empleados primero deben ejecutar una prueba de diagn\u00f3stico para ver si los problemas de identificaci\u00f3n facial del cliente podr\u00edan resolverse con una reparaci\u00f3n de la c\u00e1mara trasera. Aunque Apple no ha dado un pronunciamiento, en el texto se indica que si despu\u00e9s de que se realiza la reparaci\u00f3n de la c\u00e1mara, contin\u00faa la falla el empleado deber\u00e1 dar al cliente un nuevo tel\u00e9fono. El sistema de Face ID utiliza una bater\u00eda de c\u00e1maras y sensores que Apple llama c\u00e1mara TrueDepth (que en espa\u00f1ol se traduce como \u2018profundidad real\u2019). Est\u00e1 compuesta por una c\u00e1mara infrarroja, un sensor de proximidad, un proyector de puntos y un \u2018iluminador de inundaci\u00f3n\u2019. La c\u00e1mara infrarroja captura una imagen, y el proyector crea sobre la cara del usuario un mapa de m\u00e1s de 30.000 puntos que crean un modelo matem\u00e1tico, el cual es usado como identificaci\u00f3n. El procesador A11 del iPhone X hace posible que, en fracciones de segundo, el sistema compare ese modelo con el que est\u00e1 almacenado en la memoria del dispositivo. Al parecer si falla el \u2018teleobjetivo\u2019 es posible que el Face ID tenga problemas teniendo en cuenta que la c\u00e1mara TrueDepth y el lente de la c\u00e1mara de teleobjetivo est\u00e1n conectados. GDAEl Tiempo \u2013 Colombia", "time": "2018-05-08T06:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfQu\u00e9 es el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 y cu\u00e1les son sus s\u00edntomas? [VIDEO]", "summary": "El hospital Dos de Mayo\u00a0confirm\u00f3 tres pacientes con s\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9\u00a0provenientes de Hu\u00e1nuco y Apur\u00edmac. En Trujillo se conoci\u00f3 que ocho personas tendr\u00edan esta enfermedad.", "content": "Este fin de semana el hospital Dos de Mayo confirm\u00f3 que tres pacientes permanecen internados en este nosocomio diagnosticados con el s\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9.\u00a0En Trujillo se conoci\u00f3 que ocho personas tendr\u00edan dicha enfermedad. \u00bfC\u00f3mo se manifiesta esta enfermedad y cu\u00e1les son sus s\u00edntomas?\u00a0El principal s\u00edntoma del paciente con s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 es la debilidad muscular progresiva. Esta se da primero en las extremidades. \u201cAl inicio el paciente siente poca fuerza en las piernas, luego en los brazos, y llega un momento en el que ya no puede caminar ni sostener algo con las manos. Esta evoluci\u00f3n se produce hasta en tres semanas y luego se llega a una debilidad muscular completa\u201d, indic\u00f3 Luis Su\u00e1rez Ognio, director del CDC-Per\u00fa. Esta enfermedad presenta un periodo cr\u00edtico que puede afectar los m\u00fasculos respiratorios. \"Cuando se llega a esta etapa, el paciente necesita ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica (respiraci\u00f3n artificial) para que se recupere. Si no se tiene este soporte, puede causar la muerte por asfixia o ahogamiento\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Su\u00e1rez. Seg\u00fan el especialista, el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 se puede producir o desencadenar despu\u00e9s de ciertas infecciones bacterianas o virales. \u201cEstamos investigando si es que hay alg\u00fan virus o una bacteria detr\u00e1s de todo esto, pero s\u00ed tenemos referencia de que despu\u00e9s de los brotes del Zika en Am\u00e9rica, han aparecido casos de Guillain-Barr\u00e9\u201d, sostuvo. Casos en Lima Los pacientes internadas en el hospital Dos de Mayo son personas provenientes de Hu\u00e1nuco y una de Apur\u00edmac. Ellos son dos hombres, de 42 y 37 a\u00f1os, y una mujer, de 42 a\u00f1os. Esta \u00faltima va a ser dada de alta este lunes. Miguel Villavicencio, neur\u00f3logo del hospital Dos de Mayo, explic\u00f3 que la mayor\u00eda de los pacientes present\u00f3, de dos a cuatro semanas antes, una gastroenterocolitis o infecciones respiratorias altas. Sin embargo, el neur\u00f3logo remarc\u00f3 que no es una enfermedad infectocontagiosa, sino una enfermedad autoinmune, ya que \u201cse da en el propio cuerpo del paciente por una alteraci\u00f3n en la respuesta de sus defensas y que afecta los nervios perif\u00e9ricos\u201d. Se inform\u00f3 que el 3.5 a 4% de pacientes con el s\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9 fallece. En tanto, el Ministerio de Salud inform\u00f3 que enviar\u00e1 a un equipo de especialistas a Trujillo para realizar una investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica ante la presencia de ocho posibles casos.", "time": "2018-05-08T06:38:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfQu\u00e9 aerol\u00edneas son las m\u00e1s sancionadas en los \u00faltimos 4 a\u00f1os?", "summary": "Seg\u00fan el portal 'Mira a quien le compras' del Indecopi, entre mayo de 2014 y abril de 2018 se impusieron 563 sanciones a 44 empresas del sector aerocomercial. Mira el top cinco en la galer\u00eda", "content": "De acuerdo a datos del portal 'Mira a quien le compras' del Indecopi, entre mayo de 2014 hasta abril de 2018 la entidad aplic\u00f3 un total de 563 sanciones a 44 empresas del sector aerocomercial por un total de\u00a01.534,3 UIT. La entidad p\u00fablica inform\u00f3 hoy que entre las principales sanciones cometidas en este sector se encuentran los incumplimientos de itinerario en el servicio de transporte por cancelaciones, reprogramaciones y retrasos. A ello se sum\u00f3 el impedimento de transferencia o endoso de pasajes adquiridos, la falta de informaci\u00f3n accesible y oportuna, la sobreventa de pasajes, el no entregar el libro de reclamaciones y la falta de atenci\u00f3n a los reclamos de los usuarios. En tanto, Indecopi mencion\u00f3 que entre el 2011 (a\u00f1o en que se lanz\u00f3 el portal de consulta) y marzo de 2018, existen un total de 15.659 reclamos en el sector aerocomercial a pasajeros a nivel nacional. El regulador detall\u00f3 que el 2017 se pocision\u00f3 como el a\u00f1o en el que se registraron m\u00e1s reclamos: 6.358. En ese periodo, la entidad tramit\u00f3\u00a0un total de 4.854 denuncias, donde se vieron involucrados 2.951 vuelos. Al t\u00e9rmino de una mesa de trabajo en la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor en el Congreso de la Rep\u00fablica, Indecopi comunic\u00f3 que\u00a0viene negociando con Corpac con el objetivo de tener presencia en los aeropuertos que son administrados por ellos para mejorar la atenci\u00f3n de de cara a los usuarios. Estos est\u00e1n ubicados en las ciudades de Jauja, Ja\u00e9n , Andahuaylas, Tingo Mar\u00eda y Hu\u00e1nuco. Mira en la galer\u00eda las cinco aerol\u00edneas que registran mayor cantidad de sanciones impuestas por el Indecopi, y conoce los montos a los que asciende el total de las mismas.", "time": "2018-05-08T06:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "India: Adolescente es violada, rociada con gasolina y quemada", "summary": "La mujer sufre quemaduras de primer grado en el 70% de su cuerpo y lucha por su vida. El atacante, de 17 a\u00f1os, fue detenido", "content": "Nueva Delhi. Una adolescente luchaba este lunes por su vida despu\u00e9s de haber sido violada, rociada de gasolina y quemada, anunci\u00f3 la polic\u00eda local, el segundo caso de este tipo en la India. \"La joven sufre quemaduras de primer grado en el 70% de su cuerpo\", declar\u00f3 a la AFP Shailendra Barnwal, alto mando policial del distrito de Pakur, en el estado de Jharkhand (este). Las fuerzas del orden detuvieron a un joven de 19 a\u00f1os que vive en el mismo barrio que la v\u00edctima, de 17. \"Roci\u00f3 a la adolescente con queroseno y la quem\u00f3\", se\u00f1al\u00f3 Barnwal. El atacante, de 17 a\u00f1os, fue detenido. (AFP). El ataque se registr\u00f3 el viernes, el mismo d\u00eda y en la misma regi\u00f3n en la que una adolescente de 16 a\u00f1os fue violada y quemada viva. El principal sospechoso de este caso que escandaliz\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica y el jefe del pueblo donde se produjeron los hechos se encuentran detenidos y la familia de la v\u00edctima est\u00e1 bajo protecci\u00f3n especial de la polic\u00eda. La joven del distrito de Chatra hab\u00eda sido secuestrada en su casa el jueves pasado mientras su familia asist\u00eda a una boda y violada en un bosque. La familia present\u00f3 entonces una denuncia ante el consejo de ancianos del pueblo, que el viernes orden\u00f3 a dos acusados hacer cien abdominales y pagar una multa de 50.000 rupias (750 dolares).Furiosos por esta sentencia, los sospechosos propinaron al parecer una paliza a los padres de la joven e incendiaron su vivienda con ella dentro. - Corte Suprema - Estos tr\u00e1gicos acontecimientos tienen lugar despu\u00e9s de un endurecimiento de la legislaci\u00f3n relativa a las agresiones sexuales en India, a ra\u00edz de una violaci\u00f3n colectiva en el 2012 que conmocion\u00f3 al mundo.El gobierno indio instaur\u00f3 recientemente la pena de muerte para los violadores de ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os luego de la violaci\u00f3n en grupo y el asesinato de una ni\u00f1a musulmana de 8 a\u00f1os en Kathua, en el estado de Jammu y Cachemira (norte).Seg\u00fan la polic\u00eda, este crimen ten\u00eda una dimensi\u00f3n pol\u00edtica. Ilustra las tensiones comunitarias en India, donde los nacionalistas hind\u00fas del primer ministro Narendra Modi gobiernan desde 2014.de acuerdo con las conclusiones de la investigaci\u00f3n, vecinos de la mayor\u00eda hind\u00fa de la regi\u00f3n de Jammu violaron y mataron a la ni\u00f1a para aterrorizar a su comunidad musulmana n\u00f3mada, e incitarla a abandonar la zona.La detenci\u00f3n de ocho sospechosos provoc\u00f3 manifestaciones de hind\u00fas que denunciaron la investigaci\u00f3n policial como sesgada.Una muestra del contexto explosivo imperante es que la Corte Suprema puso el mes pasado bajo protecci\u00f3n policial a la familia de la v\u00edctima y a su abogada, que dice haber recibido amenazas de muerte.En otra decisi\u00f3n, este lunes, la principal instancia jur\u00eddica de este pa\u00eds de 1.250 millones de habitantes orden\u00f3 el traslado del juicio de Kathua a Pathankot, ciudad cercana pero situada administrativamente en otro estado.En 2016 se denunciaron unas 40.000 violaciones en India, pero los expertos creen que esta cifra s\u00f3lo representa la \"parte visible del iceberg\" debido a la cultura del silencio que impera en India. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T04:54:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  BBC Mundo ", "title": "\u00bfQu\u00e9 es la autofagia y c\u00f3mo podr\u00eda beneficiar a tu salud? [BBC]", "summary": "La autofagia reduce la probabilidad de contraer ciertas enfermedades y prolonga la esperanza de vida", "content": "La industria de la salud y el bienestar tiene una nueva \"\u00faltima moda\": la autofagia, un proceso regenerativo de nuestro cuerpo, cient\u00edficamente reconocido, que algunos gur\u00fas de la belleza vinculan ahora con la p\u00e9rdida de peso, la longevidad y una apariencia m\u00e1s joven. La autofagia es un mecanismo natural de regeneraci\u00f3n que ocurre en nuestro cuerpo a nivel celular. Reduce la probabilidad de contraer ciertas enfermedades y prolonga la esperanza de vida. En 2016 el cient\u00edfico japon\u00e9s Yoshinori Ohsumi gan\u00f3 el premio Nobel por su investigaci\u00f3n sobre los mecanismos de la autofagia, un proceso todav\u00eda poco estudiado. Su progreso contribuy\u00f3 a un mayor entendimiento sobre enfermedades neurodegenerativas como el Parkinson o la demencia. El proceso de la autofagia fue identificado por primera vez en 1960, pero su importancia fundamental solo fue reconocida tras del trabajo de investigaci\u00f3n de Ohsumi durante la d\u00e9cada de 1990. La palabra, derivada del griego, hace referencia a la idea de \"comerse a uno mismo\", que ser\u00eda el mecanismo por el que las c\u00e9lulas de nuestro cuerpo se degradan y reciclan sus propios componentes. Yoshinori Ohsumi gan\u00f3 en 2016 el premio Nobel por su investigaci\u00f3n sobre la autofagia. (Foto: Reuters) Ese proceso provee a nuestro cuerpo de combustible para generar energ\u00eda y le da los \"bloques de construcci\u00f3n b\u00e1sicos\" necesarios para la renovaci\u00f3n celular. As\u00ed, las c\u00e9lulas usan la autofagia para deshacerse de prote\u00ednas da\u00f1adas y de org\u00e1nulos o organelos, que son las distintas estructuras contenidas en el citoplasma de una c\u00e9lula. Y lo hacen mediante una especie de sacos de reciclaje llamados lisosomas. \u200bPor ejemplo, despu\u00e9s de una infecci\u00f3n mediante el proceso de la autofagia podemos destrozar los virus y bacterias. Desde el reconocimiento a las investigaciones de Ohsumi, tanto la industria farmac\u00e9utica como el mundo acad\u00e9mico se han lanzado en una b\u00fasqueda de f\u00e1rmacosque puedan estimular ese proceso natural de regeneraci\u00f3n. Ahora, los expertos y seudoexpertos en dieta y bienestar tambi\u00e9n se han subido al tren de la autofagia, diciendo que el proceso se puede inducir de manera natural a trav\u00e9s del ayuno, el ejercicio de alta intensidad y la restricci\u00f3n de los hidratos de carbono. \"Ciertamente, la experiencia a ra\u00edz de los experimentos con ratones sugiere que podr\u00eda ser as\u00ed\", le dijo a la BBC el doctor David Rubinsztein, profesor de neurogen\u00e9tica molecular de la universidad de Cambridge y miembro del Instituto de Investigaci\u00f3n de la Demencia de Reino Unido. \"Hay estudios en los que han encendido el proceso utilizando herramientas gen\u00e9ticas, o f\u00e1rmacos o el ayuno, y en esos casos los animales tienden a vivir m\u00e1s tiempo y a estar, en t\u00e9rminos generales, m\u00e1s en forma\", dijo. En ratones los expertos han podido observar los efectos del ayuno sobre el cerebro en apenas 24 horas. (Foto: Getty Images) Sin embargo, apunt\u00f3 el experto, todav\u00eda no se sabe c\u00f3mo se podr\u00eda trasladar eso al ser humano. \"Por ejemplo, en los ratones, t\u00fa ves los efectos del ayuno sobre el cerebro en 24 horas, y en algunas partes de su cuerpo, como en el h\u00edgado, mucho m\u00e1s r\u00e1pido. Pero incluso cuando sabemos que el ayuno es beneficioso, no sabemos cu\u00e1nto exactamente necesitar\u00edan ayunar los humanos para ver esos beneficios\", afirm\u00f3 Rubinsztein. A\u00fan as\u00ed, ayunar s\u00ed estimula la autofagia, a\u00f1adi\u00f3, y los beneficios de ese proceso natural de regeneraci\u00f3n han sido demostrados por otros estudios. \"Tambi\u00e9n parece ser beneficioso en el contexto del control de una infecci\u00f3n y de la protecci\u00f3n frente a una inflamaci\u00f3n excesiva\". Ahora, varios libros nuevos sobre estilo de vida dicen que el proceso puede ser \"activado\" o \"encendido\" haciendo cambios en nuestra dieta y en nuestros h\u00e1bitos diarios, por ejemplo ayunando, algo que ya se populariz\u00f3 con ciertas dietas como la conocida como Dieta R\u00e1pida o la dieta 5:2. Uno de esos libros nuevos es el titulado Glow 15 (que significa Brilla 15), de Naomi Whittel, una autodenominada \"exploradora del bienestar\". Ella propone un programa de 15 d\u00edas que incluye ayunos de 16 horas tres veces a la semana, reducci\u00f3n de la ingesta de prote\u00ednas un d\u00eda, comiendo hidratos de carbono a \u00faltima hora de la jornada y haciendo periodos de ejercicio de gran intensidad. Ohsumi empez\u00f3 a estudiar la autofagia con c\u00e9lulas de levadura. (Foto: Science Photo Library) Seg\u00fan Whittel, ella observ\u00f3 varios beneficios despu\u00e9s de probar su programa con voluntarios en la universidad Jacksonville de Florida. \"Algunas personas perdieron peso, hasta 3,1 kg en 15 d\u00edas. Otros notaron una reducci\u00f3n de sus l\u00edneas de expresi\u00f3n, o vieron cambios en su presi\u00f3n sangu\u00ednea y mejor\u00edas en su masa muscular magra\", dijo. Seg\u00fan el doctor Rubinsztein, ninguna de esas recomendaciones en el estilo de vida te va a hacer da\u00f1o. \"Y si tienes estilos de vida poco saludables, si siempre est\u00e1s comiendo entre horas o consumes comida basura, entonces no tendr\u00e1s oportunidad de hacer esto durante un ayuno\", a\u00f1adi\u00f3. Cerebro con enfermedad de Alzheimer, a la izquierda, comparado con un cerebro sano, a la derecha. Los expertos consideran que la acumulaci\u00f3n de prote\u00ednas marca el inicio patol\u00f3gico de la enfermedad de Alzh\u00e9imer. (Foto: Science Photo Library) Claramente, ayunar demasiado no es un buena idea y cualquiera que quiera hacer grandes cambios en su dieta o estilo de vida debe consultarlos antes con su m\u00e9dico. El doctor Rubinsztein es optimista sobre el futuro de la autofagia para tratar enfermedades. Su laboratorio descubri\u00f3 que las prote\u00ednas forman \"mara\u00f1as\" en las c\u00e9lulas nerviosas de las personas que tienen males como el Alzheimer o el Parkinson. \"Descubrimos que si activas la autofagia el cuerpo puede deshacerse r\u00e1pidamente de esas prote\u00ednas y eso protege contra enfermedades neurodegenerativas como el Huntington, el Parkinson y distintas formas de demencia\", dijo el especialista.", "time": "2018-05-08T07:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Elmer Huerta ", "title": "Los trastornos mentales no predisponen a la violencia", "summary": "Err\u00f3neamente se cree que los diagnosticados de este tipo de problemas de salud tienden a ser agresivos y a cometer cr\u00edmenes", "content": "Los recientes y m\u00faltiples hechos de violencia en el Per\u00fa, incluyendo elescalofriante caso del hombre que le prendi\u00f3 fuego a una joven en un veh\u00edculo de transporte p\u00fablico, han hecho que se perpet\u00fae el antiguo mito de que las personas que sufren de un trastorno de su salud mental son m\u00e1s violentas que aquellas que no los padecen. \u00bfPero qu\u00e9 sabe la ciencia de este asunto? \u00bfEs cierto que los individuos diagnosticados de trastornos mentales tienen una mayor predisposici\u00f3n a la violencia y a cometer cr\u00edmenes? \u2014Viejo mito\u2014\u200bEn la antig\u00fcedad, cuando nada se sab\u00eda sobre el funcionamientodel cerebro y el rol de los neurotransmisores, se cre\u00eda que las personas con trastornos de salud mental estaban pose\u00eddas por demonios o seres sobrenaturales. Debido a eso, siempre se les tuvo miedo, siendo consideradas peligrosas, agresivas y violentas. Incre\u00edblemente, ese prejuicio permanece hasta la actualidad y quienes padecen de este tipo de mal, sufren a\u00fan ese estigma, el cual es perpetuado y sensacionalizado por los medios de comunicaci\u00f3n cada vez que ocurre un hecho violento medi\u00e1tico. Se cree, por ejemplo, que personas con esquizofrenia o trastorno bipolar son capaces de agredir a otros individuos y que cada vez que ocurre una balacera o un irracional acto \u2013como el de quemar a una mujer\u2013 es muy probable que haya sido\u00a0cometido por alguien con un trastorno de su salud mental. \u2014No son violentos\u2014\u200bPero lo cierto es que diversos estudios han revelado que los pacientes con alg\u00fan trastorno de salud mental, son menos violentos que las personas que no las sufren, y que la abrumadora mayor\u00eda de hechos violentos en la sociedad lo comete gente que no sufre estos trastornos. Distintas investigaciones han revelado que \u2013a diferencia de lo que se cree\u2013 las personas que tienen alg\u00fan trastorno\u00a0de salud mental no son violentas. Quiz\u00e1 esa creencia provenga de los raros casos en que un paciente con trastorno mental \u2013ya sea al comienzo de la enfermedad o cuando est\u00e1 bajo efecto de drogas o alcohol\u2013 puede seragresivo, generalmente contra familiares y amigos, pero casi nunca contra extra\u00f1os. Al respecto, solo 3% a 5% de los actos violentos en la sociedad son cometidos por personas con problemas mentales. Al rev\u00e9s, al ser pacientes vulnerables, estas personas son v\u00edctimas de violencia por parte de la familia o gente conocida. Es m\u00e1s, se calcula que una persona con un trastorno de salud mental es 12 veces m\u00e1s propensa a ser v\u00edctima de violencia que aquella que no tiene un diagn\u00f3stico de salud mental.\u2014Desencadenantes\u2014\u200bSi los cr\u00edmenes violentos no son cometidos por personas que sufrenun trastorno de salud mental, \u00bfc\u00f3mo se explica entonces que una persona aparentemente normal cometa cr\u00edmenes con tanta violenciay salvajismo? \u00bfC\u00f3mo se explica que una persona cuyos vecinos y familiares aseguraron que era \u201cnormal\u201d y que \u201cnunca se imaginaron que pod\u00eda hacer algo as\u00ed\u201d pueda de un momento a otro cometer un crimen?El neurobi\u00f3logo R. Douglas Fields, aventura nueve razones para que eso suceda. En su libro \u201cPor qu\u00e9 nos cruzamos: Entendiendo el circuito de ira en el cerebro\u201d, \u00e9l cuenta acerca del d\u00eda en el que saliendo del metro de Barcelona, su hija fue asaltada. Cuenta el Dr. Fields que \u201ccuando \u00e9l se despert\u00f3\u201d estaba encima del delincuente,ahorc\u00e1ndolo y llen\u00e1ndolo de improperios. Eso le hizo pensar en los mecanismos que se dispararon en su cerebro y que casi lo convierten en asesino. Las nueve razones que da el especialista en su libro para que una persona se cruce, son las siguientes:1. Situaci\u00f3n de vida o muerte.\u00a0Esta es una explicaci\u00f3n obvia y en t\u00e9rminos jur\u00eddicos se llama autodefensa.2. Ser insultado. De acuerdo con el Dr. Fields, los animales se dan cabezazos, los seres humanos usan palabras para retarse, y en \u00e9pocas antiguas, eran causa de los famosos duelos.3. Protecci\u00f3n de la familia. Al igual que los animales protegena su descendencia (\u00fanica posibilidad de pasar sus genes a futuras generaciones), los seres humanos se cruzan cuando tienen que proteger a sus familiares.4. Protecci\u00f3n del territorio.\u00a0Los animales (seres humanosincluidos) son extraordinariamente territoriales y defienden su h\u00e1bitat con su vida, agrediendo con violencia a quienes lo invaden.5. La pareja. Situaciones que tienen que ver con celos o infidelidad amenazan la primitiva inclinaci\u00f3n que tienen muchos seres humanos de creer que su pareja le pertenece. Esta situaci\u00f3n puede magnificarse cuando en una sociedad \u2013como la peruana\u2013 es eminentemente machista.6. El orden social. Cuando una persona siente que est\u00e1 siendo avasallada, percibe que su orden social est\u00e1 amenazado y eso explica actos de violencia en las carreteras (cuando un veh\u00edculo cruza a otro), en las colas de los supermercados (cuando alguien se mete sin respetar el orden), o se perciben como actos de injusticia social, desencadenando revoluciones sociales.7. Robo de recursos. Seg\u00fan Fields, defender una propiedad es el equivalente a defender los alimentos. \u00bfQui\u00e9n se atreve a quitarle la comida a un perro hambriento?8. La tribu. Al ser seres tribales, la defensa de la tribu es esencial. Esto explica las guerras, las peleas de pandillas e incluso la violencia pol\u00edtica. 9. Libertad. Condici\u00f3n fundamental. Los animales se arrancan una pata si quedan atrapados en una trampa. Los seres humanos que ven amenazada su libertad reaccionan violentamente, y pueden matar a sus opresores. S\u00edguenos en Twitter:", "time": "2018-05-08T05:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Laura Urbina ", "title": "Toman medidas preventivas ante alerta epidemiol\u00f3gica por s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9", "summary": "En la regi\u00f3n \u00c1ncash a\u00fan no se han detectado casos con este mal, sin embargo, la Red de Salud Pac\u00edfico Norte del Ministerio de Salud intervendr\u00e1 en los distritos m\u00e1s sensibles de la provincia del Santa", "content": "Tras declararse en alerta epidemiol\u00f3gica la regi\u00f3n La Libertad por posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9, la Red de Salud Pac\u00edfico Norte del Ministerio de Salud ha activado los protocolos de prevenci\u00f3n y control en las ciudades de Chimbote y Coishco, situadas en \u00c1ncash. Si bien no se han registrado pacientes con esta enfermedad, el director de la Red Norte, Miguel Namihas Gonzales, declar\u00f3 que ante la posible relaci\u00f3n que tendr\u00eda este extra\u00f1o mal con el zancudo que trasmite el zika se ha decidido reforzar las tareas de control y vigilancia del vector Aedes aegypti en los zonas m\u00e1s sensibles. \u201cNos hemos reunido con el equipo de especialistas de la Unidad de Salud Ambiental con la finalidad de reforzar nuestras labores de prevenci\u00f3n y control en las lugares m\u00e1s sensibles, como lo es principalmente el distrito de Coishco por la presencia del vector\u201d, inform\u00f3. Anunci\u00f3 que se coordinar\u00e1 la colocaci\u00f3n de una carpa de vigilancia sanitaria en el terminal terrestre El Chimbador para detectar la presencia de pacientes que presenten algunos s\u00edntomas del mal. Por \u00faltimo, el m\u00e9dico Namihas recomend\u00f3 a las personas que presenten debilidad muscular acudir de inmediato a cualquier puesto de salud. Asimismo, invit\u00f3 a las familias a reforzar sus medidas de higiene en sus casas y el lavado de manos. El s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 es una extra\u00f1a enfermedad que inmoviliza el cuerpo y puede causar la muerte. Seg\u00fan los especialistas, este mal se puede producir o desencadenar despu\u00e9s de ciertas infecciones bacterianas o virales. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T07:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  BBC Mundo ", "title": "\u00bfExiste algo que sea m\u00e1s r\u00e1pido que la velocidad de la luz? [BBC]", "summary": "Cient\u00edficos de la ", "content": "\"Hay una velocidad en nuestro Universo que es la velocidad m\u00e1xima para todo, que tiene un valor: 300.000 kil\u00f3metros por segundo\", puntualiz\u00f3 el f\u00edsico te\u00f3rico brit\u00e1nico Jim al Khalili cuando le consultamos sobre la posibilidad de que algo pueda viajar m\u00e1s r\u00e1pido que la luz. \"Nada puede ir m\u00e1s r\u00e1pido porque esa es la velocidad del tejido mismo del espacio-tiempo\", respondi\u00f3. \"Y resulta que la luz viaja a esa velocidad. Entonces, no es que la luz sea especial en este sentido, es la velocidad misma la que es especial en nuestro Universo. Puede haber otros universos en los que la velocidad m\u00e1xima es diferente\". Pero, \u00bfpor qu\u00e9 hay l\u00edmite de velocidad? \"Eso nos lleva a la teor\u00eda de relatividad especial de Albert Einstein, de 1905, la cual se\u00f1ala que la velocidad de la luz es lo que conecta el tiempo con el espacio\", se\u00f1al\u00f3. Y explic\u00f3: \"Isaac Newton hab\u00eda dicho que el tiempo y el espacio eran independientes; Einstein dijo: 'No, el tiempo y el espacio est\u00e1n \u00edntimamente conectados y lo que los une es la velocidad de la luz de formas que uno puede ver'\". \u00bfVer? \"Si tratas de viajar a una velocidad m\u00e1s cercana a la de la luz que sea posible, suceden cosas extra\u00f1as\". Acercarse a la velocidad de la luz cambia todo. Para entender esas cosas extra\u00f1as que suceden, el cosm\u00f3logo Andrew Pontzen nos invit\u00f3 a viajar con \u00e9l en su Tren de Pensamiento. \"Imag\u00ednate que est\u00e1s viajando en un tren y tiras una bola en el vag\u00f3n. La observas movi\u00e9ndose y te parece que va a la misma velocidad que siempre que tiras una bola, que en mi caso es lento, pero t\u00fa puedes ser mejor tirando bolas\", dice. \"Ahora sup\u00f3n que alguien est\u00e1 parado afuera del tren, en la plataforma de una estaci\u00f3n en la que tu tren no se detiene, y esa persona tambi\u00e9n ve la bola\", contin\u00faa. \"Esa persona ver\u00e1 la bola movi\u00e9ndose a la velocidad en la que el tren viaja m\u00e1s la velocidad con que la tiraste, pues obviamente los dos movimientos est\u00e1n ocurriendo al mismo tiempo\". Todo eso suena muy normal. Pero los problemas empiezan cuando aceleras la velocidad del tren. Cuando acelera el tren, la bola deja de moverse tan r\u00e1pido. (Foto: Getty Images) Cuanto m\u00e1s te acercas a la velocidad de la luz, la bola deja de viajar a la velocidad del tren m\u00e1s a la velocidad que la tiraste. Es como si algo no le permitiera ir m\u00e1s r\u00e1pido. \"Incluso si vas un poco m\u00e1s lento que la velocidad de la luz -que es m\u00e1s realista para un tren- y le haces seguimiento a la bola, sigue siendo cierto que ya no tendr\u00e1s la velocidad original m\u00e1s un poco m\u00e1s: la bola a duras penas se acelera a medida que se va acercando a la velocidad de la luz\", agrega. \"Es muy extra\u00f1o y todo tiene que ver con la distorsi\u00f3n del tiempo-espacio\", comenta el cosm\u00f3logo. ...es que cuanto m\u00e1s cerca est\u00e1 de alcanzar la velocidad de la luz, nuestro tren se empieza a aplastar. \"Desde fuera, el tren, viajando a esa velocidad, parecer\u00e1 que se va aplastando y volvi\u00e9ndose diminuto en la direcci\u00f3n en la que se est\u00e1 moviendo\". \"Al mismo tiempo parecer\u00e1 que la masa est\u00e1 aumentando, m\u00e1s y m\u00e1s. Esa es otra manera de responder por qu\u00e9 no puedes ir m\u00e1s r\u00e1pido que la velocidad de la luz: la masa crece y eso hace que cada vez sea m\u00e1s dif\u00edcil que el tren se mueva m\u00e1s r\u00e1pido\". Y eso esta expresado en la extensi\u00f3n de una ecuaci\u00f3n que probablemente te es familiar: E=mc\u00b2. Le falta algo. (Foto: Science Photo Library) La ecuaci\u00f3n completa es E\u00b2=(mc\u00b2)\u00b2+(pc)\u00b2 donde la 'p' representa el momento lineal del objeto. \u00a1No tan atractiva! Pero lo \"a\u00f1adido\" es lo que describe c\u00f3mo la masa va a cambiar si hay movimiento involucrado. ...si hablamos de lo que pasa con el tiempo. El tiempo se distorsionar\u00eda...(Foto: Science Photo Library) Si pudieras viajar a la velocidad de la luz, experimentar\u00edas la historia entera del Universo en un instante. Eso se debe a que si pudieras viajar a la velocidad de la luz, todas las leyes de causa y efecto se quebrantar\u00edan, y la noci\u00f3n del pasado y el futuro colapsar\u00eda por completo. Adem\u00e1s, necesitar\u00edas tener masa y energ\u00eda infinita. En resumen: el l\u00edmite de velocidad universal es una especie de fundamento de la F\u00edsica. \u00bfY c\u00f3mo lo logra la luz? La luz no tiene masa, por lo que es libre de viajar a ese l\u00edmite de velocidad c\u00f3smico. \u00bfHay algo que pueda viajar m\u00e1s r\u00e1pido que la velocidad de la luz? Hasta donde sabemos, no. Aunque hubo un breve momento en el que se crey\u00f3 que s\u00ed. En 2011, se anunci\u00f3 un descubrimiento revolucionario que amenazaba con anular todo lo que sabemos sobre la velocidad de la luz, la Teor\u00eda de la Relatividad Especial y toda la F\u00edsica moderna. Todo empez\u00f3 en Italia, hogar de Opera, acr\u00f3nimo (un poco forzado) del Oscillation Project with Emulsion-tRacking Apparatus. Era un experimento de f\u00edsica de part\u00edculas dise\u00f1ado para estudiar el fen\u00f3meno de la oscilaci\u00f3n de neutrinos. A diferencia de la luz, los neutrinos tienen una diminuta cantidad de masa, de manera que -seg\u00fan la Teor\u00eda de la Relatividad Especial de Einstein- deb\u00edan viajar a una velocidad menor que la de la luz. Sin embargo, ese a\u00f1o, Opera obtuvo atenci\u00f3n internacional cuando se anunci\u00f3 la detecci\u00f3n de neutrinos viajando a una velocidad superior a la de la luz.\u200b \"Los cient\u00edficos que llevaron a cabo esos experimentos en Italia publicaron los resultados, la prensa y todo el mundo estaba muy emocionado: esto iba a revolucionar la F\u00edsica\", recuerda Al Khalili. \u00bfRevisaste si todo estaba bien conectado? (Foto: Getty Images) \"Result\u00f3 que todo sucedi\u00f3 por un cable flojo en un reloj digital en una computadora en el laboratorio en Italia. Cuando alguien se dio cuenta y lo conect\u00f3 bien, todo volvi\u00f3 a la normalidad y se comprob\u00f3 que los neutrinos estaban viajando a una velocidad m\u00e1s baja que la de la luz\". Toda la F\u00edsica moderna cuestionada debido a un cable suelto. No obstante, eso fue precisamente una muestra de la ciencia funcionando como debe ser. \"La ciencia es cometer errores y aprender de ellos. Se necesita evidencia extremamente fuerte para derrocar un siglo de F\u00edsica pero eso no quiere decir que nunca va a llegar\", afirma Al Kalili. \"Desde que Einstein formul\u00f3 su teor\u00eda hemos estado tratando de probar que es errada y no hemos podido, pero nunca debemos dejar de intentarlo\".", "time": "2018-05-08T07:11:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Teatro", "author": "  Gabriela Delgado ", "title": "Marco Zunino: as\u00ed es la vida del actor cuando se apagan las c\u00e1maras", "summary": "El ", "content": "Abril de 2018. A casi un mes del estreno de \"Cabaret\", la vida de Marco Zunino se reparte entre los ensayos de la obra, que se reestrena en el Per\u00fa nueve a\u00f1os despu\u00e9s de su exitoso debut; unas fotos de estudio junto a Gianella Neyra en San Isidro, terminar alguna escena de la telenovela \"Torbellino\" y comer una ensalada con un buen caf\u00e9 para resistir el ajetreado d\u00eda. Responsable actual de la direcci\u00f3n de la obra musical que se estren\u00f3 por primera vez en Broadway en 1966 y luego fue adaptada al cine en 1972 con un \u00e9xito descomunal y con Liza Minnelli encabezando el reparto, Marco Zunino llega al Teatro Municipal tratando de controlar cada detalle: luces, actores, escenograf\u00eda, mientras se concentra en darle vida nuevamente a Emcee, el maestro de ceremonias del Kit Kat Klub de \"Cabaret\". \"Willkommen! And bienvenue! Welcome!\", se repite una y otra vez... \"Caminemos mejor por ac\u00e1\", \"Sube la luz por all\u00e1\", indica Zunino hasta que sienta que va quedando la escena como \u00e9l la quiere ver. \"Cabaret\", que narra la historia de una bailarina llamada Sally Bowles en el Berl\u00edn de los a\u00f1os 30 y en medio de una sociedad cargada de crisis y salpicada por el nazismo de aquellas \u00e9pocas, es para Marco una obra con total vigencia a pesar del paso del tiempo. \"Creo que la obra es muy clara sobre lo que est\u00e1 pasando ahora en el mundo. Es una obra de hace cincuenta a\u00f1os que demuestra que el ser humano sigue haciendo las mismas ca*** de siempre... Aunque busco que la gente la pase bien con la obra, trato de involucrarme desde ella, como puedo, de la vida de mi pa\u00eds. Creo que como ciudadanos debemos involucrarnos en la vida pol\u00edtica y hay mil maneras de hacerlo y mi manera es la obra, por eso hago teatro\". Es otro d\u00eda y una nueva sesi\u00f3n de fotos esperan en agenda. Los tiempos se acortan y no falta nada para estrenar la obra. Con mucha presi\u00f3n y sin descansar casi nada, Marco termina de grabar una entrevista para luego alistarse para su \u00faltima escena en la telenovela \"Torbellino\" y m\u00e1s tarde ensayar la obra luego de resolver algunos problemas presentados de \u00faltimo momento. Mayo de 2018. Es la semana de estreno y el actor de 41 a\u00f1os parece enloquecer. \"Estoy totalmente agotado\", dice mientras se guarda el 1 de mayo para, literalmente, hacer nada. Junto a \u00e9l, su perro Tyson de 7 a\u00f1os, al cual rescat\u00f3 de la calle desde hace buen tiempo, le hace compa\u00f1\u00eda. A una hora del estreno de \"Cabaret\", Marco, maquillaje en mano, termina de supervisar el sonido y recibe instrucciones de c\u00f3mo cuidar la voz en el escenario. Aunque trata de concentrarse, la puerta del camerino se abre una y otra vez. \"Primer llamado\", suena de fondo. Los actores se van reuniendo del otro lado de hall y problemas de \u00faltimo minuto con alguna peluca se van resolviendo antes de gritar el ansiado \"\u00a1Mierda!\". \"Las obras de estreno son as\u00ed. Ahora duermo lo que puedo. Estoy en el teatro desde muy temprano en la ma\u00f1ana. Una vez que cuaje la obra y venga Domenico Polli, (codirector de \"Cabaret\") le dir\u00e9: \"Nunca m\u00e1s, ahora enc\u00e1rgate t\u00fa, ja,ja,ja\", bromea el actor. Y es que este, aunque viene disfrutando su etapa como director, asegura que no volver\u00eda a actuar y dirigir al mismo tiempo. Calificado como un hombre con suerte, Marco Zunino no tiene problemas en revelar que sus prioridades actuales difieran mucho de las de hace diez a\u00f1os. \"Hace diez a\u00f1os dec\u00eda no a dirigir pero las prioridades cambian y eso es maravilloso. Ahora me dicen dirigir y pregunto: \u00bfCu\u00e1l obra? Todo cambia. Igual, cuando me preguntan si quiero casarme y tener hijos, de repente antes te dec\u00eda que s\u00ed pero ahora digo que no y ma\u00f1ana no s\u00e9\". \"Segundo llamado\". Es hora de salir a escena. \"Willkommen! And bienvenue! Welcome!\". Elenco: Marco Zunino (Emcee), Gisela Ponce de Le\u00f3n (Sally Bowles) y Elena Romero (Fr\u00e4ulein Schneider), Jes\u00fas Neyra, Joaqu\u00edn de Orbegoso, Javier Valdez y Alejandra Gra\u00f1a, entre otros.Lugar: Teatro Municipal. Direcci\u00f3n: Jr. Ica 377, Lima. Temporada: del 4 de mayo al 30 de junio. Jueves y viernes, 8 p.m. S\u00e1bados, 4 y 8 p.m. Domingos, 7 p.m. Entrada: desde 15 soles por Teleticket.", "time": "2018-05-08T07:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ilan Heredia sobre incautaciones: \u201cEste es un golpe injusto\u201d", "summary": "El hermano de la ex primera dama se\u00f1al\u00f3 que decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda es \u201cpreocupante\u201d para cualquier ciudadano", "content": "Ilan Heredia, hermano de la ex primera dama Nadine Heredia, tild\u00f3 de \u201cpreocupante\u201d la decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda de incautar cinco inmuebles vinculados al ex presidente Ollanta Humala, Nadine Heredia, y otros investigados por presunto lavado de activos, como su amiga Roc\u00edo Calder\u00f3n y su madre Antonia Alarc\u00f3n. Seg\u00fan remarc\u00f3, su familia acata la medida \u201cpor m\u00e1s injusta que creemos que es\u201d. \u201cDebe ser muestra de que nosotros siempre hemos dado la cara a todas las investigaciones. Ahorita estoy un poco preocupado por saber d\u00f3nde van a estar las cosas de mi madre, preocupado por mis sobrinos, por mi hermana y por mi cu\u00f1ado tambi\u00e9n\u201d, dijo a la prensa en los exteriores del inmueble de su madre, en Surco. No obstante, Ilan Heredia consider\u00f3 que su familia est\u00e1 \u201ccurtida\u201d respecto a este tipo de acontecimientos y que ello ha quedado demostrado con el paso de los a\u00f1os. \u201cEl tema de la libertad de los chicos [Humala y Heredia] no fue una victoria para nosotros sino fue un reparo a algo que nunca debi\u00f3 suceder. Ni esto lo consideramos un golpe an\u00edmico. Consideramos que esto es un golpe injusto, preocupante para cualquier ciudadano pero nosotros, como siempre, con la frente en alto, pecho arriba, asimilando, nosotros no tememos\u201d, enfatiz\u00f3. Finalmente, indic\u00f3 que tienen elementos para ejercer una defensa \u201cbastante concreta en todos los aspectos de la investigaci\u00f3n\u201d, y que esperan que se den los juicios para probar ello. \u201cLamentablemente, donde deber\u00eda haber una presunci\u00f3n de inocencia, se meten a la casa de los chicos, los embargan, los sacan a la calle. Es lamentable. \u00bfQu\u00e9 hay si nosotros en ese eventual juicio ganamos?\u201d, sentenci\u00f3.", "time": "2018-05-08T06:45:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Giovanna Casta\u00f1eda Palomino ", "title": "Humala: Seg\u00fan fiscal, casas se adquirieron con dinero il\u00edcito", "summary": "El juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho autoriz\u00f3 medida y se\u00f1al\u00f3 que pagos de vivienda incautada se hizo con pagos de contratos inexistentes", "content": "La vivienda a donde la semana pasada el ex presidente Ollanta Humala y su esposa Nadine Heredia retornaron tras estar poco m\u00e1s de nueve meses encarcelados fue incautada ayer, a pedido del fiscal Germ\u00e1n Ju\u00e1rez, quien los investiga por el delito de lavado de activos. Minutos antes de las 9 de la ma\u00f1ana, un grupo de polic\u00edas y fiscales lleg\u00f3 a la calle Fernando Castrat, en Surco, para ejecutar la autorizaci\u00f3n emitida el 27 de abril por el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, del Primer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria. El requerimiento fue solicitado el 11 de abril. El magistrado tambi\u00e9n orden\u00f3 la incautaci\u00f3n de otros cuatro inmuebles \u2013ubicados en Lur\u00edn, Surco, La Molina y La Victoria\u2013, tres de ellos vinculados a Antonia Alarc\u00f3n Cubas, madre de Heredia, y a Roc\u00edo Calder\u00f3n Vinatea, amiga de la ex primera dama. Ambas est\u00e1n implicadas en la investigaci\u00f3n por los aportes a las campa\u00f1as del Partido Nacionalista. El Ministerio P\u00fablico, a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, inform\u00f3 que la incautaci\u00f3n de los inmuebles implica la entrega de las propiedades al Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi). \u201cDebido a que han sido adquiridos presuntamente con dinero il\u00edcito\u201d, precisaron. La diligencia no implic\u00f3 la b\u00fasqueda de pruebas porque no fue un allanamiento. Las cuentas bancarias de Nadine Heredia, Antonia Alarc\u00f3n, Roc\u00edo Calder\u00f3n, as\u00ed como del Partido Nacionalista y de la empresa Todo Graph, tambi\u00e9n fueron incautadas. La medida tambi\u00e9n alcanz\u00f3 a dos cuentas a nombre de las hijas del ex presidente y Heredia, que aproximadamente ten\u00edan S/86 mil. Los fondos ser\u00e1n transferidos a las cuentas de Pronabi. \u2014Acudir\u00e1n a la CIDH\u2014La casa incautada a los Humala, ubicada en la urbanizaci\u00f3n Chama, fue adquirida el 3 de abril del 2007 por US$160.000. El 27 de marzo del 2007, Heredia solicit\u00f3 un cr\u00e9dito hipotecario por US$100.075 para cancelar la propiedad en un plazo de 15 a\u00f1os (180 cuotas) a raz\u00f3n de un pago de US$1.058,39 al mes hasta el 2022. La resoluci\u00f3n de la orden del juez Concepci\u00f3n, a la que accedi\u00f3 El Comercio, se\u00f1al\u00f3 que dicho cr\u00e9dito hipotecario fue cancelado \u201cde manera antelada a trav\u00e9s de 75 pagos, siendo el \u00faltimo el 20 de marzo del 2013. Remarc\u00f3 que estos pagos han sido sustentados con contratos laborales \u201cinexistentes\u201d. La fiscal\u00eda dio hasta las 10 de la noche como plazo m\u00e1ximo para que los Humala se retiren de la vivienda. Sin embargo, pasada esa hora, ellos continuaron en el inmueble. En la tarde, el ex presidente y su esposa declararon a la prensa que la medida era \u201cabusiva y un linchamiento pol\u00edtico\u201d. \u201cEsto es un ensa\u00f1amiento, un acto de venganza impropio de un Estado de derecho. Invoco al presidente del Poder Judicial a que corrija este abuso grosero\u201d, dijo Humala, de la mano de Heredia. Ambos remarcaron que el juez Concepci\u00f3n no ha tenido en cuenta los derechos de sus hijos, as\u00ed como el inter\u00e9s superior de los menores. \u201cEs momento de reflexionar hasta d\u00f3nde puede ir el odio\u201d, agregaron. C\u00e9sar Nakazaki, abogado de Humala y Heredia, se\u00f1al\u00f3 que apelar\u00e1n la medida, la que consider\u00f3 \u201cinconstitucional\u201d. Wilfredo Pedraza, tambi\u00e9n abogado de la pareja, anunci\u00f3 que acudir\u00e1n a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos para que emita una medida cautelar. Cerca de las 7 de la noche, tres horas antes de que venza el plazo para desalojar, llegaron dos camiones de mudanza a la propiedad. Fuentes de la fiscal\u00eda precisaron que la investigaci\u00f3n preparatoria a\u00fan no puede ser concluida porque los Humala contin\u00faan interponiendo recursos legales ante el juez. Informaron que lo \u00faltimo que han solicitado es una tutela de derechos, que ser\u00e1 evaluada hoy en una audiencia por Concepci\u00f3n. Otras fuentes se\u00f1alaron que la defensa de la pareja pidi\u00f3 al fiscal que se tomen m\u00e1s declaraciones y que, ante el rechazo del representante del Ministerio P\u00fablico, han solicitado al magistrado que las ordene. M\u00e1s en Pol\u00edtica... Ollanta Humala y Nadine Heredia: preguntas y respuestas sobre la incautaci\u00f3n de su casa \u25bahttps://t.co/NssjS3kiCe (Por @chiolaro) pic.twitter.com/VyTCcywO3j", "time": "2018-05-08T07:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Arrested Development\": la quinta temporada ya tiene fecha de estreno", "summary": "La serie c\u00f3mica vuelve tras cinco a\u00f1os de pausa y ", "content": "\"Arrested Development\" tendr\u00e1 una quinta temporada y este lunes Netflix present\u00f3 el tr\u00e1iler de la nueva entrega de la popular comedia protagonizada por la familia Bluth. Dentro del avance se muestra de la fecha de estreno de la comedia televisiva, que ser\u00e1 el 29 de mayo. El anuncio se produce cinco a\u00f1os despu\u00e9s de que la cuarta temporada llegara a Netflix y a pocos d\u00edas de que se presentara el nuevo corte de esta \u00faltima. El cambio de formato convirti\u00f3 los 15 cap\u00edtulos originales en 22 episodios, los cuales tienen menor duraci\u00f3n y reorganizan el contenido en orden cronol\u00f3gico. Pese a la larga espera, no es la primera vez que los fans de \"Arrested Development\" pasan por una situaci\u00f3n similar, pues la serie fue cancelada tras tres temporadas emitidas entre 2003 y 2006. Tras intensos rumores del regreso de la comedia, Netflix confirm\u00f3 en 2012 que iba a traer de vuelta \"Arrested Development\". La cuarta temporada lleg\u00f3 al servicio digital el 26 de mayo de 2013. Tr\u00e1iler de la quinta temporada de \"Arrested Development\" en Netflix. (Video: Netflix)", "time": "2018-05-08T07:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Terrorismo", "author": "  BBC Mundo ", "title": "\"Mat\u00e9 a m\u00e1s de 100 personas y no me arrepiento\", un terrorista cuenta su historia", "summary": "Cuando estall\u00f3 el levantamiento que condujo a la sangrienta guerra civil de ", "content": "Cuando estall\u00f3 el levantamiento pac\u00edfico contra el presidente Bashar al Asad en el 2011, que condujo a la brutal guerra civil de Siria, Khaled* era un manifestante pac\u00edfico. Mucho cambi\u00f3 desde entonces. Siria lleva en guerra siete largos a\u00f1os. El gobierno de al Asad se enfrenta a grupos rebeldes y yihadistas del autodenominado Estado Isl\u00e1mico, y m\u00faltiples pa\u00edses se han involucrado en el conflicto de manera directa o indirecta. Esta es la historia de c\u00f3mo un manifestante pac\u00edfico se vio envuelto en esa espiral de violencia... y acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en un asesino. Advertencia: Este art\u00edculo contiene descripciones de tortura que podr\u00edan herir la sensibilidad de algunos lectores. Algunos nombres fueron cambiados o retirados. Khaled no se despert\u00f3 un d\u00eda en la ciudad norte\u00f1a de Raqqa, clave en la batalla para muchas facciones, rodeado de polvo y olor a muerte y decidi\u00f3 convertirse en asesino. Al \u00e9l le enviaron una invitaci\u00f3n especial. Seis hombres recibieron \u00f3rdenes de presentarse en una base \u00e1rea en Alepo, en el noroeste de Siria, donde un entrenador franc\u00e9s les ense\u00f1ar\u00eda a matar con pistolas, armas con silenciadores y rifles de francotirador. All\u00ed aprendieron a asesinar met\u00f3dicamente, tomando prisioneros para convertirlos en sus v\u00edctimas.\"Nuestro objetivo en las pr\u00e1cticas eran soldados del r\u00e9gimen que hab\u00edan sido detenidos\", cuenta. \"Los pon\u00edan en un lugar dif\u00edcil y t\u00fa necesitabas un arma de francotirador para alcanzarlos. O enviaban a un grupo de detenidos y te ped\u00edan que le dispararas a uno sin alcanzar a los otros\".\"Casi siempre los asesinatos eran llevados a cabo desde una motocicleta. Necesitabas a otra persona que condujera la moto y t\u00fa te sentabas detr\u00e1s. Llegabas hasta un lado del auto de la v\u00edctima, le disparabas y \u00e9l no ten\u00eda escape\". Khaled aprendi\u00f3 c\u00f3mo seguir a la gente. C\u00f3mo \"comprar\" blancos a los que no pod\u00eda llegar, pag\u00e1ndole a la gente cercana a \u00e9stos. C\u00f3mo distraer un convoy de veh\u00edculos para que un compa\u00f1ero asesino pudiera elegir su objetivo.Es una educaci\u00f3n sangrienta e inhumana. Pero a mediados del 2013, poco despu\u00e9s de que el ej\u00e9rcito sirio se retirara de Raqqa, este aprendizaje le sirvi\u00f3 a los l\u00edderes de Ahrar al Sham, un grupo islamista de l\u00ednea dura que intentaba gobernar el norte de la ciudad y eliminar a sus rivales. Un grupo de rebeldes sirios festeja haber tomado casi todo el control de Raqa en marzo del 2013. Khaled fue uno de los comandantes del grupo, a cargo de la oficina de seguridad de la ciudad.Y sin embargo, como le dijo a la BBC, cuando la revoluci\u00f3n siria daba sus primeros pasos, en el 2011, \u00e9l era un hombre de paz, \"un poco religioso, pero no demasiado estricto\", que trabajaba en la organizaci\u00f3n de peregrinajes.\"Era un sentimiento incre\u00edble de libertad mezclado con el miedo al r\u00e9gimen\", dice recordando el primer d\u00eda que se uni\u00f3 a las protestas antigubernamentales.\"Sent\u00edamos que est\u00e1bamos haciendo algo para ayudar a nuestro pa\u00eds, para traer la libertad y para poder elegir un presidente que no fuera Asad. \u00c9ramos un grupo peque\u00f1o, de unas 25 o 30 personas\". Khaled afirma que al inicio de las protestas nadie pens\u00f3 en tomar las armas. \"No ten\u00edamos el valor para hacer eso\", pero a\u00fan as\u00ed las fuerzas de seguridad arrestaban y golpeaban a la gente.Un d\u00eda fue a Khaled a quien detuvieron.\"Me llevaron de mi casa hacia el Departamento de Seguridad Criminal, despu\u00e9s a otros departamentos. De Seguridad Pol\u00edtica, Seguridad Estatal... y despu\u00e9s a la prisi\u00f3n central donde permanec\u00ed por un mes antes de que me liberaran\".\"Para cuando entr\u00e9 a la prisi\u00f3n central no pod\u00eda caminar y no pod\u00eda dormir debido al dolor de espalda\". Las protestas antigubernamentales de Siria comenzaron en Deraa a principios de 2011, extendi\u00e9ndose despu\u00e9s a todo el pa\u00eds. Khaled dice que quien lo trat\u00f3 de forma m\u00e1s salvaje fue un guardia del Departamento de Seguridad Criminal que lo forzaba a arrodillarse ante una fotograf\u00eda del presidente Al Asad dici\u00e9ndole: \"Tu dios morir\u00e1, y \u00e9l no morir\u00e1. Dios muere y Al Asad perdura\".\"Ten\u00eda turnos cada dos d\u00edas y cuando \u00e9l llegaba yo sab\u00eda que me torturar\u00eda\".\"Sol\u00eda colgarme de los brazos con cadenas del techo. Me forzaba a desnudarme y despu\u00e9s me colocaba en 'la alfombra voladora' para darme latigazos en la espalda. Despu\u00e9s me dec\u00eda: 'te odio, te odio, quiero que te mueras. Espero que mueras en mis manos'\".\"Sal\u00ed de esa c\u00e1rcel paralizado y cuando me trasladaron a la prisi\u00f3n central los presos lloraron cuando me vieron. Me hab\u00edan llevado en una camilla\".\"Decid\u00ed que si Dios me salvaba, matar\u00eda al guardia donde quiera que fuera\". Khaled fue detenido despu\u00e9s de que alguien lo reconoci\u00f3 en grabaciones de video de protestas antigubernamentales. Cuando lo liberaron de la prisi\u00f3n, Khaled tom\u00f3 las armas contra el gobierno. Dice que \"ayud\u00f3\" a que 35 soldados del ej\u00e9rcito sirio desertaran de la 17\u00aa Divisi\u00f3n, estacionada en el noreste del pa\u00eds.A algunos los secuestr\u00f3, vendiendo sus posesiones para obtener dinero para armas.En ocasiones, dice, trabaj\u00f3 con mujeres atractivas que se encargaban de atraer a \"sujetos notorios que lesionaban a los manifestantes\" con ofertas de matrimonio.Les perdon\u00f3 la vida pero los forz\u00f3 a grabar videos de deserciones para que nunca m\u00e1s pudieran prestar servicio con el presidente Al Asad. Por su primer reh\u00e9n se pidi\u00f3 un rescate de 15 rifles Kalashnikov, o su valor en efectivo.Pero un hombre no recibi\u00f3 esa misericordia: el guardia que hab\u00eda atormentado a Khaled.\"Le pregunt\u00e9 a la gente sobre (el guardia) que trabajaba en el Departamento de Seguridad Criminal hasta que lo encontr\u00e9. Lo segu\u00ed a su casa y me lo llev\u00e9\".\"Me hab\u00eda dicho algo que despu\u00e9s le record\u00e9. Cuando estaba en prisi\u00f3n, me dijo: 'Si sales de esta prisi\u00f3n vivo y logras capturarme, no tengas clemencia'. Y eso fue lo que hice\".\"Me lo llev\u00e9 a una granja cerca de la prisi\u00f3n central que era una zona liberada. Le cort\u00e9 la mano con un cuchillo de carnicero. Le jal\u00e9 la lengua y se la cort\u00e9 con tijeras. Y todav\u00eda no me sent\u00eda satisfecho\".\"Lo mat\u00e9 cuando me rog\u00f3 que lo hiciera. Yo hab\u00eda venido por venganza y no ten\u00eda miedo\". Khaled cambiaba a a sus cautivos m\u00e1s afortunados por rifles Kalashnikov. \"A pesar de todos los m\u00e9todos de tortura que us\u00e9 con \u00e9l, no tuve arrepentimiento ni dolor. Al contrario, si hoy volviera a la vida, har\u00eda exactamente lo mismo\".\"Si hubiera habido una autoridad a quien quejarse, a quien decirle que \u00e9l golpeaba y humillaba a los prisioneros, yo no le hubiera hecho eso. Pero no hab\u00eda nadie\".Khaled perdi\u00f3 la fe en la revoluci\u00f3n. Su centro de atenci\u00f3n se volvi\u00f3 la batalla diaria por su propia supervivencia. Y pronto encontrar\u00eda un papel a\u00fan m\u00e1s oscuro en el salvaje conflicto de Siria: como asesino del grupo yihadista Estado Isl\u00e1mico (EI).\"Le mostr\u00e9 al EI una cara amable... despu\u00e9s los asesin\u00e9\".La amistad o la traici\u00f3n, las peleas sobre t\u00e1cticas y los cambios en el equilibrio de poder: todo esto provoc\u00f3 que muchos de los rebeldes sirios cambiaran de facciones, a veces repetidamente.Con este trasfondo, Khaled dej\u00f3 a los islamistas de Ahrar al Sham, que lo hab\u00edan entrenado como asesino, y se uni\u00f3 al Frente al Nusra, que entonces era afiliado oficial de Al Qaeda en Siria.Para el 2014, el autodenominado Estado Isl\u00e1mico -que tanto Khaled como otros combatientes una vez ridiculizaron como un grupo de poco valor con un n\u00famero muy peque\u00f1o de miembros- ya hab\u00edan expulsado a las facciones rebeldes de Raqqa. La ciudad se convertir\u00eda en la capital de facto del \"califato\" de EI. Las banderas negras de los yihadistas aparecieron en todo Raqa cuando EI reforz\u00f3 su control de la ciudad. Los militantes aterrorizaron a la poblaci\u00f3n civil con decapitaciones, crucifixiones y tortura. \"El Estado Isl\u00e1mico se quedaba con sus propiedades, mataba y encarcelaba por las razones m\u00e1s tontas\", dice Khaled.\"Si tu dec\u00edas: 'Oh, Mahoma', ellos te mataban por blasfemia. Tomar fotos, usar celulares, eran actividades castigadas. Fumar supon\u00eda ir a prisi\u00f3n. Ellos hac\u00edan de todo: mataban, robaban, violaban\".\"Acusaban a una mujer inocente de adulterio y despu\u00e9s la apedreaban frente a los ni\u00f1os. Yo no matar\u00eda ni a una gallina frente a mis hermanos\".Los yihadistas atrajeron a importantes l\u00edderes rebeldes con dinero y posiciones de alto nivel. A Khaled le ofrecieron un trabajo como \"jefe de seguridad\", con una oficina y autoridad sobre los combatientes del Estado Isl\u00e1mico.\u00c9l entendi\u00f3 que rehusarse significar\u00eda una amenaza de muerte. As\u00ed que lleg\u00f3 a un aterrador compromiso personal. \"Dije que s\u00ed\", cuenta, \"pero con el consentimiento de Abu Al Abbas, un alto l\u00edder de al Nusra; me convert\u00ed en agente doble. Le mostr\u00e9 al Estado Isl\u00e1mico una cara amable, pero en secreto secuestrar\u00eda e interrogar\u00eda a sus miembros y despu\u00e9s los matar\u00eda. El primero que secuestr\u00e9 fue un sirio, el l\u00edder de un campo de entrenamiento del Estado Isl\u00e1mico\".\"Yo filtraba al Estado Isl\u00e1mico cualquier cosa que Abu al Abbas quer\u00eda filtrar. Alguna informaci\u00f3n era cierta, para que el Estado Isl\u00e1mico me creyera. Pero al mismo tiempo robaba sus secretos\".El Frente al Nusra ten\u00eda un motivo obvio para espiar al Estado Isl\u00e1mico. Hab\u00eda rechazado la uni\u00f3n que hab\u00eda anunciado el l\u00edder del Estado Isl\u00e1mico Abu Bakr al Bagdadi en el 2013, y se hab\u00eda aliado con otros grupos rebeldes.La decisi\u00f3n que tom\u00f3 Khaled parec\u00eda encaminarle a una muerte segura, pero fueron otros los que perecieron. Asegura que asesin\u00f3 a unas 16 personas para el Estado Isl\u00e1mico, dispar\u00e1ndoles en sus hogares con una pistola con silenciador.Seg\u00fan Khaled, las v\u00edctimas hab\u00edan vendido su religi\u00f3n por dinero, traicionando a Ahrar al Sham y al Ej\u00e9rcito Libre de Siria, la alianza apoyada por Occidente que primero le arrebat\u00f3 al gobierno el control de Raqqa. Khaled afirma que el Estado Isl\u00e1mico le envi\u00f3 a asesinar a gente en secreto. Una de sus v\u00edctimas fue un erudito isl\u00e1mico de la ciudad de al Bab. \"Toqu\u00e9 a su puerta. \u00c9l abri\u00f3. Inmediatamente entr\u00e9 con una pistola apunt\u00e1ndole a la cara. Su esposa comenz\u00f3 a gritar. \u00c9l sab\u00eda lo que le esperaba\".\"Antes de decirle nada, \u00e9l me dijo: '\u00bfQu\u00e9 quieres? \u00bfDinero? Este es mi dinero, toma lo que quieras'. Le dije: 'No, no quiero dinero'. Y encerr\u00e9 a su esposa en otra habitaci\u00f3n\".\"Despu\u00e9s \u00e9l dijo: 'Toma el dinero. Si quieres a mi esposa puedes dormir con ella frente a m\u00ed, pero no me mates'. Lo que dijo me alent\u00f3 a matarlo\".A los emires del Estado Isl\u00e1mico en Raqqa les gustaba la novedad, y continuamente mataban a los que hab\u00edan sobornado para reemplazarlos con sangre nueva. En ocasiones responsabilizaban a la coalici\u00f3n dirigida por Estados Unidos por las muertes, otras veces no se molestaban en hacerlo.Al mes de haber aceptado el trabajo con el Estado Isl\u00e1mico, Khaled estaba seguro de que lo atrapar\u00edan pronto.El asesino huy\u00f3, primero en autom\u00f3vil a la ciudad oriental de Deir al Zour, y despu\u00e9s a Turqu\u00eda. Khaled aparece en el documental de la BBC \"Siria: La Guerra del Mundo\". Cuando la BBC le pregunt\u00f3 si tiene alg\u00fan remordimiento o piensa que un d\u00eda ser\u00e1 procesado por sus cr\u00edmenes, Khaled se limit\u00f3 a decir: \"Todo en lo que pensaba era c\u00f3mo escapar y seguir vivo\".\"Esto no es un crimen, lo que hice. Cuando ves a alguien apuntando un arma y golpeando a tu padre, matando a tu hermano o tus familiares, no puedes quedarte quieto y ninguna fuerza puede detenerte. Lo que yo hice fue en defensa propia\".\"Mat\u00e9 a m\u00e1s de 100 personas en batallas contra el r\u00e9gimen y contra EI, y no me arrepiento... porque Dios sabe que nunca mat\u00e9 a un civil o a una persona inocente\".\"Cuando me miro en el espejo me veo como un pr\u00edncipe. Y duermo bien en la noche porque a todos los que me pidieron que matara, se merec\u00edan morir\".\"Cuando sal\u00ed de Siria volv\u00ed a la vida civil. Ahora si alguien me dice algo grosero, yo le respondo: 'como quieras'\". *Khaled, entrevistado el a\u00f1o pasado para el documental de la BBC \"Siria: La Guerra del Mundo\", no es el verdadero nombre del protagonista de la historia.", "time": "2018-05-08T04:53:24-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Kim Jong-un se re\u00fane con Xi Jinping en China antes de la cumbre con Trump", "summary": "Esta fue la segunda visita de Kim Jong-un a China desde marzo, donde destacaron los esfuerzos de los aliados de la \u00e9poca de la Guerra Fr\u00eda para mejorar sus deterioradas relaciones", "content": "Beijing. El presidente chino Xi Jinping se entrevist\u00f3 este martes en el noreste de China con Kim Jong-un, en una visita sorpresa del l\u00edder norcoreano a pocas semanas de una cumbre con el presidente estadounidense Donald Trump. Poco despu\u00e9s de que se hiciera p\u00fablica esta reuni\u00f3n, Trump anunci\u00f3 en su cuenta de Twitter que hablar\u00e1 este martes con su \"amigo\" Xi Jinping sobre comercio y Corea del Norte. \"Estar\u00e9 hablando con mi amigo, el presidente Xi de China, esta ma\u00f1ana a las 08:30 (12:30 GMT). Los temas principales ser\u00e1n comercio, un campo en el que ocurrir\u00e1n cosas buenas, y Corea del Norte, con la que se est\u00e1n construyendo relaciones y confianza\", tuite\u00f3 Trump. La televisora estatal china CCTV mostr\u00f3 a Xi y Kim dando un paseo junto al mar en la ciudad nororiental de Dali\u00e1n y conversando, mientras que la agencia oficial de noticias Xinhua (China Nueva) dijo que los dos l\u00edderes se reunieron el lunes y el martes. Fue la segunda visita de Kim a China desde marzo, donde destacaron los esfuerzos de los aliados de la \u00e9poca de la Guerra Fr\u00eda para enmendar los lazos que se han deteriorado tras el respaldo de Beijing a las sanciones de la ONU por los ensayos nucleares de Pyongyang. Seg\u00fan varios expertos, China, aliado hist\u00f3rico de Corea del Norte, no quiere que sea dejada de lado de la hist\u00f3rica cumbre. Kim Jong-un se entrevist\u00f3 con el presidente surcoreano Moon Jae-in a finales de abril y tiene previsto reunirse con Donald Trump en las pr\u00f3ximas semanas. \"Despu\u00e9s de mi primera reuni\u00f3n con el camarada presidente (Kim), las relaciones entre China y la Rep\u00fablica Popular Democr\u00e1tica de Corea (Corea del Norte) han registrado avances positivos (...) Estoy feliz por eso\", declar\u00f3 el presidente Xi Jingping, seg\u00fan Xinhua.\"Se trata de resultados positivos de mi reuni\u00f3n hist\u00f3rica con el camarada secretario general (Xi)\", respondi\u00f3 el dirigente norcoreano, seg\u00fan la misma fuente. - Avi\u00f3n misterioso - Los medios japoneses mostraron im\u00e1genes de un avi\u00f3n que usualmente es empleado por los altos dirigentes de Corea del Norte que despegaba de Dali\u00e1n, y esto aliment\u00f3 las especulaciones de que Kim hab\u00eda estado en esa ciudad china.Xi se dijo dispuesto a volver a reunirse con Kim en su af\u00e1n de hacer esfuerzos conjuntos para alcanzar una relaci\u00f3n bilateral 'sana', lograr la paz en la pen\u00ednsula coreana y promover la estabilidad en la regi\u00f3n, indic\u00f3 Xinhua.Kim viaj\u00f3 en tren hasta Pek\u00edn en marzo pasado y realiz\u00f3 as\u00ed su primer desplazamiento al extranjero desde que asumi\u00f3 el poder a finales de 2011. Este viaje fue mantenido en secreto hasta que regres\u00f3 a Corea del Norte.El l\u00edder norcoreano, que en los \u00faltimos a\u00f1os llev\u00f3 a cabo una serie de ensayos nucleares y disparos de misiles capaces de alcanzar Estados Unidos, se pronunci\u00f3 adem\u00e1s a favor de la desnuclearizaci\u00f3n de la pen\u00ednsula coreana.En la cumbre de abril en la Zona Desmilitarizada que divide a las dos Coreas, Kim prometi\u00f3 al presidente surcoreano Moon Jae-in cerrar sus instalaciones de ensayos nucleares en mayo, e invitar a expertos estadounidenses a asistir a ese desmantelamiento, inform\u00f3 Se\u00fal.En 2017, Corea del Norte realiz\u00f3 su sexto ensayo nuclear, el m\u00e1s potente hasta la fecha, y prob\u00f3 misiles bal\u00edsticos intercontinentales (ICBM) capaces de alcanzar el territorio de Estados Unidos. Las tensiones en torno a la pen\u00ednsula coreana alcanzaron entonces su apogeo, mientras Kim y Trump intercambiaban amenazas e insultos personales. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T08:01:30-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Vis a vis\u201d 3x03\": \u00bfMacarena fallece en el nuevo episodio? | SPOILERS", "summary": "Alerta de spoilers: el cap\u00edtulo anterior hab\u00eda dejado a la audiencia en vilo, pues 'Maca' habr\u00eda sido asesinada por Akame y las convictas chinas", "content": "El \u00faltimo episodio de \"Vis a vis\" culmin\u00f3 con un brutal trato hacia Macarena por parte de Akame y las presas de la tr\u00edada china. Tras ser dejada a morir ahogada en una de las lavadoras de la c\u00e1rcel, Zulema decidi\u00f3 salvar a 'Maca'. Al inicio del episodio se comprueba que Macarena est\u00e1 al borde de la muerte en un establecimiento de salud. El hecho de haberla salvado, supone un problema para Zulema, pues las chinas ahora la tienen como blanco por haberse entrometido. Tras ser rodeada en las duchas, es salvada a \u00faltimo momento por la llegada de\u00a0Altagracia. Es a partir de este punto que el personaje de\u00a0Najwa Nimri intenta unir a las otras convictas para plantas cara a Akame y su s\u00e9quito, con el fin de protegerse. Estefan\u00eda queda muy afectada por lo sucedido con Macarena y decide tomar venganza, pero es detenida por Saray. Zulema recomienda actuar con cautela, pero ser firmes, pues las chinas ir\u00e1n de todas formas a atacarlas, una por una. M\u00e1s all\u00e1 del aparente llamado a la calma, \"Vis a vis\" tendr\u00eda sorpresas, ya que 'Rizos' estaba muy poco satisfecha con la situaci\u00f3n y decide pedir ayuda nada menos que a Anabel. A cambio de favores \u00edntimos por un a\u00f1o, Ana Bel\u00e9n le conseguir\u00eda una moto, hombres armados y la posibilidad de fugarse. Es as\u00ed que enga\u00f1a a la inspectora dici\u00e9ndole que quer\u00eda dar informaci\u00f3n sobre el asesinato de Unay, lo que le permite escapar. Es as\u00ed que 'Rizos' se marcha a ver a 'Maca', quien sigue en estado de gravedad. En una carta, Estefan\u00eda ped\u00eda perd\u00f3n se\u00f1alaba que no planeaba fugarse y que solo quer\u00eda ver a su compa\u00f1era. Paralelamente, Altagracia descubre que Unay hab\u00eda tenido relaciones con varias reclusas pese a que ambos ten\u00edan una relaci\u00f3n y su compa\u00f1ero era casado. Iracunda, la funcionaria penitenciaria va en busca de dichas mujeres, al sentirse totalmente agraviada, pues cre\u00eda que su amante terminar\u00eda por dejar a su esposa y marcharse con ella. Volviendo a Anabel, a esas alturas se sabe que introduce drogas a la c\u00e1rcel de Cruz del Norte, como se lo menciona Teresa; sin embargo, los problemas se avivan cuando esto es descubierto por una de las chinas. Lo que vendr\u00eda despu\u00e9s ser\u00eda uno de los momentos m\u00e1s impactantes de \"Vis a vis\", pues Akame y su grupo obligaron a Ana Bel\u00e9n a comer una paloma reci\u00e9n muerta. Zulema la exhorta a no hacerlo y las chinas tomar\u00edan nota de ello muy seriamente. Por su parte, Mercedes entra al r\u00e9gimen carcelario abierto y se emociona al tener la posibilidad de poder ver a su hija. Al encontrarse con la ni\u00f1a, se da un portazo al ver el rechazo de esta, debido a que la condici\u00f3n de convicta de su madre la conviert\u00eda en el centro de burlas de otros peque\u00f1os. En cuanto a Saray, es repudiada de su familia y su prometido, pues encuentran que el hijo que espera no es de este \u00faltimo. Aturdida, Saray cree que Carlos Sandoval es el padre, por lo que finge una complicaci\u00f3n en su embarazo para verlo. El momento m\u00e1s brutal del \u00faltimo episodio de \"Vis a vis\" llega cuando Saray, somete a Sandoval y decide cortarle el miembro como venganza por haber abusado de ella. Hacia el final, Akame prepara a Zulema para recibir el mismo tratamiento que Macarena.", "time": "2018-05-08T08:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Juegos Panamericanos: contralor\u00eda realiz\u00f3 23 acciones de control", "summary": "As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 este lunes el contralor Nelson Shack ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Juventud y Deporte del Congreso de la Rep\u00fablica", "content": "La Contralor\u00eda General de la Rep\u00fablica ha realizado hasta el momento 23 servicios de control al Proyecto Especial para la Preparaci\u00f3n y Desarrollo de los XVIII Juegos Panamericanos y VI Parapanamericanos del 2019, como parte de su funci\u00f3n de supervisar y verificar el uso transparente de los recursos y bienes del Estado. As\u00ed lo inform\u00f3 el contralor general de la Rep\u00fablica, Nelson Shack Yalta, ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Juventud y Deporte del Congreso de la Rep\u00fablica. Entre los principales riesgos reportados, mencion\u00f3 que en la obra Villa Panamericana, la red de desag\u00fce no se estar\u00eda instalando de acuerdo al Reglamento Nacional de Edificaciones, lo que generar\u00eda el riesgo de dificultad operativa en los controles de mantenimiento y limpieza de desag\u00fce. En los muros estructurales de la Villa Panamericana, se advirti\u00f3 la presencia de vac\u00edos de concreto [cangrejeras], inclusive con el acero de refuerzo expuesto. Asimismo, se observ\u00f3 la  segregaci\u00f3n del concreto, posterior al desenfrocado, lo que ocasionar\u00eda el riesgo de afectaci\u00f3n de la resistencia y durabilidad del concreto. En la obra Villa Panamericana se observ\u00f3 que en el recubrimiento en los muros estructurales de concreto armado son menores a los 2 cent\u00edmetros establecidos en el proyecto y las normas nacionales aplicables como es el Reglamento Nacional de Edificaciones, lo cual podr\u00eda generar fisuras en el concreto y presencia de mayor erosi\u00f3n en el acero. Shack Yalta manifest\u00f3 tambi\u00e9n que debido al acompa\u00f1amiento de la Contralor\u00eda, el Proyecto  Especial para los XVIII Juegos Panamericanos 2019 (PEJP) aprob\u00f3 la modificaci\u00f3n del cronograma de ejecuci\u00f3n de proyectos en el Plan Maestro de Infraestructura y contrat\u00f3 a supervisores de calidad. Precis\u00f3 que los 22 proyectos a cargo del PEJP, as\u00ed como las obras viales a cargo de la Municipalidad Metropolitana de Lima (MML) para el acceso de los Juegos Panamericanos, se   regulan bajo los alcances de convenios internacionales, as\u00ed como de organismos internacionales, por lo tanto, la contralor\u00eda tiene limitaciones para intervenir.", "time": "2018-05-08T06:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Luke Cage\": nuevo tr\u00e1iler y fecha de estreno en Netflix", "summary": "El nuevo avance presenta tambi\u00e9n al villano que pondr\u00e1 en apuros al ", "content": "Netflix anunci\u00f3 este lunes que \"Luke Cage\" estar\u00e1 de vuelta a su plataforma al compartir un tr\u00e1iler de la segunda temporada de la popular serie. Seg\u00fan muestra el avance, el estreno de los nuevos cap\u00edtulos est\u00e1 programado para el 28 de junio, casi dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada de la primera temporada. El tr\u00e1iler compartido por Netflix muestra tambi\u00e9n a un villano nuevo, quien fue capaz de dejar en rid\u00edculo al h\u00e9roe de Harlem con un par de golpes y movimientos sumamente \u00e1giles. El personaje en cuesti\u00f3n es Bushmaster, quien dice querer apoderarse de Harlem y, de forma similar a\u00a0Luke Cage en la serie, est\u00e1 basado en un villano de Marvel con el mismo nombre. Lo visto en el video, permite comprobar que tambi\u00e9n se trata de un individuo resistente a los proyectiles. La llegada de Bushmaster no solo har\u00e1 que Luke Cage se entrene para mejorar sus t\u00e9cnicas de pelea, sino que tambi\u00e9n lo llevar\u00e1 a dudar sobre la naturaleza de su rol como superh\u00e9roe. Tr\u00e1iler de la segunda temporada de \"Luke Cage\". (Video: Netflix)", "time": "2018-05-08T07:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Christian Cruz Valdivia ", "title": "Selecci\u00f3n peruana: los caminos que conducen a Rusia [INFORME]", "summary": "Los convocados locales y \u2018mexicanos\u2019 entrenar\u00e1n a partir de ma\u00f1ana. Desde el 21 de mayo estar\u00e1n todos salvo Guerrero y Trauco, que tienen Libertadores. El 10 de junio llegar\u00e1n a Mosc\u00fa", "content": "Hoy Rusia se ve tan cerca y no a m\u00e1s de 12 mil kil\u00f3metros que lo separan del territorio peruano. Faltan apenas 37 d\u00edas para el inicio de la Copa del Mundo y ya las selecciones disfrutan con nerviosismo la fiebre mundialista. Australia present\u00f3 ayer su lista preliminar de convocados y nuestra selecci\u00f3n empezar\u00e1 ma\u00f1ana las pr\u00e1cticas con los jugadores locales y los \u2018extranjeros\u2019 que llegan de M\u00e9xico, donde sus equipos no siguen en carrera en la Liga MX. Per\u00fa es un equipo que ha crecido por el trabajo de Ricardo Gareca y es ah\u00ed donde apunta el comando t\u00e9cnico, a dise\u00f1ar en cada sesi\u00f3n lo que se puede llamar un proyecto mundialista que vislumbre lo que ser\u00e1 la actuaci\u00f3n nacional en Rusia. Ya qued\u00f3 claro que Per\u00fa sale potenciado en los torneos donde tiene tiempo de trabajo. Se vio con Sergio Markari\u00e1n en la Copa Am\u00e9rica de Argentina 2011 (tercer puesto) y con el mismo Gareca en Chile 2015 (con otro tercer lugar) y en la Copa Am\u00e9rica Centenario en Estados Unidos 2016, donde arm\u00f3 el equipo que rompi\u00f3 la sequ\u00eda de 36 a\u00f1os. Con el Torneo Apertura peruano por iniciarse el pr\u00f3ximo fin de semana, los jugadores del f\u00fatbol local estar\u00e1n a disposici\u00f3n de Gareca con la aceptaci\u00f3n de sus clubes. Aldo Corzo, Miguel Araujo, Nilson Loyola, Jos\u00e9 Carvallo y Carlos C\u00e1ceda ser\u00edan los llamados, adem\u00e1s de los \u2018mexicanos\u2019 Ra\u00fal Ruid\u00edaz, Pedro Aquino, Anderson Santamar\u00eda, Pedro Gallese y Christian Ramos y posiblemente Wilder Cartagena. El comando t\u00e9cnico podr\u00e1 contar con el plantel completo desde el 21 de mayo, debido a que por reglamento los mundialistas \u201csolo pueden jugar hasta el 20 por sus clubes, salvo los que tienen Libertadores o Champions\u201d, seg\u00fan aclar\u00f3 Antonio Garc\u00eda Pye, gerente de la selecci\u00f3n. Esa excepci\u00f3n alcanza a Paolo Guerrero y Miguel Trauco, quienes con el Flamengo tienen un duelo ante River Plate por la Copa el d\u00eda 23, en un duelo donde se puede decidir su clasificaci\u00f3n a octavos. La federaci\u00f3n tendr\u00eda que negociar con el \u2018Fla\u2019 si desea tener desde antes a ambos jugadores. De los dem\u00e1s, este fin de semana acaban los torneos en Portugal (Hurtado), Rusia (Farf\u00e1n) e Inglaterra (Carrillo) y la pr\u00f3xima quedar\u00e1n libres Flores (Dinamarca) y Rodr\u00edguez (Colombia). En EE.UU. (Yot\u00fan y Polo) y Brasil (Cueva) siguen las ligas, pero los peruanos quedar\u00e1n libres despu\u00e9s de ese fin de semana. Luego, tras el partido con Escocia (martes 29 de mayo) se dar\u00e1 el viaje a Z\u00farich v\u00eda ch\u00e1rter para luego ir en bus hasta Innsbruck (Austria), centro de concentraci\u00f3n de Per\u00fa previo a los amistosos ante Arabia Saud\u00ed y Suecia. Los partidos que afrontar\u00e1 la selecci\u00f3n peruana antes y durante de la Copa del Mundo 2018. (Diagramaci\u00f3n: El Comercio) \u2014Cuesti\u00f3n de fechas\u2014El lunes 14, Gareca debe presentar la lista preliminar de convocados para el Mundial. La FIFA establece que deben ser 35 jugadores, pero se sabe que el comando t\u00e9cnico tiene en mente hacer una convocatoria m\u00e1s peque\u00f1a. Ya lo hab\u00eda anticipado el t\u00e9cnico en sus apariciones p\u00fablicas que la lista no ser\u00eda tan extensa, salvo alguna necesidad especial. Adem\u00e1s, viajar\u00e1n con la delegaci\u00f3n mayor 16 juveniles que ser\u00e1n los \u2018sparrings\u2019 en los entrenamientos. Los viajes hacia Suiza y Suecia para los amistosos se har\u00e1n en vuelos particulares. Luego, Per\u00fa llegar\u00e1 a Mosc\u00fa por la ma\u00f1ana del 10 de junio, seis d\u00edas antes de su debut ante Dinamarca. Ya est\u00e1 todo programado y planificado para el vuelo directo hacia ese sue\u00f1o que veremos todos con los ojos bien abiertos.", "time": "2018-05-08T08:14:16-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Mu\u00f1oz conf\u00eda en remontar encuestas y tener resultados positivos", "summary": "El candidato de Acci\u00f3n Popular dijo tener un plan de gobierno que busca poner al ciudadano por delante con una visi\u00f3n a futuro", "content": "El candidato de Acci\u00f3n Popular a la alcald\u00eda de Lima, Jorge Mu\u00f1oz, se mostr\u00f3 confiado en remontar las encuestas y tener resultados positivos en los comicios municipales de octubre. Asever\u00f3, tambi\u00e9n, que es muy prematuro para hablar de encuestas, pero record\u00f3 que en anteriores oportunidades logr\u00f3 voltear sondeos adversos. \u201cEs muy prematuro hablar de encuestas ahorita y muchas de estas hablan de recordaci\u00f3n de candidatos, de c\u00f3mo los recuerdan. [\u2026] Muchas veces en las encuestas he comenzado muy por debajo y he tenido resultados muy positivos\u201d, sostuvo en entrevista con Canal N. El a\u00fan alcalde de Miraflores dijo que su plan de gobierno municipal busca priorizar al ciudadano con una visi\u00f3n de futuro y no \u201ccortoplacista\u201d. En esa l\u00ednea, afirm\u00f3 que postula \u201cporque todos merecemos una ciudad mejor\u201d. Asimismo, Mu\u00f1oz se refiri\u00f3 a la problem\u00e1tica en torno a la violencia contra la mujer. El candidato acciopopulista consider\u00f3 que se deben trabajar \u201ctemas de prevenci\u00f3n y salud mental\u201d que lamentablemente no se han trabajado. Precis\u00f3 que para llevar a cabo un \u201ctrabajo integral\u201d al respecto, el alcalde debe ser \u201cun gran articulador\u201d con actores sectoriales porque \u201cno puede hacer todas esas cosas solo\u201d.", "time": "2018-05-08T06:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Alexander Villarroel Zurita ", "title": "Partido oficialista pasar\u00e1 a llamarse Peruanos por el Cambio", "summary": "Adem\u00e1s del cambio de sus siglas, la agrupaci\u00f3n pol\u00edtica liderada por Pedro Pablo Kuczynski tendr\u00e1 otro logo", "content": "La Asamblea Nacional de Peruanos por el Kambio acord\u00f3 por unanimidad el jueves pasado cambiar el logo del partido, as\u00ed como tambi\u00e9n variar una letra de su nombre. As\u00ed, la organizaci\u00f3n pasar\u00e1 a llamarse Peruanos por el Cambio y el habitual logo \u201cPPK\u201d (de colores fucsia, celeste y amarillo) ser\u00e1 reemplazado por una imagen \u201cque represente la peruanidad, como una bandera\u201d. Jorge Villacorta, secretario nacional de Organizaci\u00f3n, confirm\u00f3 a El Comercio que los ajustes reci\u00e9n se dar\u00e1n pasados los comicios regionales y distritales de octubre. Ello a fin de evitar inconvenientes de tr\u00e1mites con el Jurado Nacional de Elecciones (JNE) en este proceso. \u201cSe quiso que sea de manera inmediata, pero se explic\u00f3 que no hay probabilidad de hacer el cambio a mitad del camino\u201d, dijo Villacorta, quien tambi\u00e9n es precandidato del partido para la Alcald\u00eda de Lima. El ex presidente Pedro Pablo Kuczynski (PPK) envi\u00f3 un oficio al partido para solicitar que tome medidas \u201cpara su fortalecimiento institucional y cambie su s\u00edmbolo\u201d. M\u00c1S EN POL\u00cdTICA... Gloria Montenegro: C\u00e9sar Villanueva fue parte de plan para \u201ctraerse abajo\u201d a PPK  \u25bahttps://t.co/BCRsDnpMd8 pic.twitter.com/HGdw28xF0B", "time": "2018-05-08T08:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "\u00bfPizarro o Lapadula? La elecci\u00f3n de Julio C\u00e9sar Uribe para reemplazar a Guerrero | VIDEO", "summary": "\n", "content": "En la \u00faltima edici\u00f3n de FOX Sports Radio Per\u00fa, uno de los temas fue sobre el reemplazante de Paolo Guerrero si es que no puede jugar el Mundial con la selecci\u00f3n peruana. Los nombres para sustituir al '9' de Flamengo fueron Claudio Pizarro y Gianluca Lapadula. Cada uno de los comentarista dio su opini\u00f3n al respecto. El turno de Julio C\u00e9sar Uribe lleg\u00f3 como respuesta a\u00a0Eddie Fleischman, quien descart\u00f3 a\u00a0Gianluca Lapadula\u00a0por haber rechazado antes a la selecci\u00f3n peruana. El ex t\u00e9cnico de Per\u00fa tom\u00f3 la palabra y defendi\u00f3 a Gianluca Lapadula, al asegurar que por haber rechazado en el pasado el llamado de Gareca no se le pod\u00eda cerrar las puertas. Luego, Julio C\u00e9sar Uribe se refiri\u00f3 a Claudio Pizarro. El entrenador nacional dio al delantero del Colonia como la otra opci\u00f3n si es que no llega Paolo Guerrero a Rusia 2018. Uribe se\u00f1al\u00f3 que Claudio Pizarro pod\u00eda ser convocado si es que se busca un atacante \"aguantador\". Julio C\u00e9sar Uribe habl\u00f3 sobre Claudio Pizarro y Gianluca Lapadula en la selecci\u00f3n peruana. (Video: FOX Sports)", "time": "2018-05-08T08:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Luis Alegr\u00eda ", "title": "Pro Inversi\u00f3n: \u00bfQu\u00e9 planea el Ejecutivo para la entidad?", "summary": "El pedido de facultades legislativas incluye devolver funciones de seguimiento y supervisi\u00f3n al MEF.\u00a0 Adem\u00e1s, plantea que privados participen en la formulaci\u00f3n de APP", "content": "Las asociaciones p\u00fablico-privadas (APP) son reconocidas en el mundo como una buena pr\u00e1ctica para cerrar las brechas de infraestructura, pero en el Per\u00fa este mecanismo no ha terminado de cuajar. En los \u00faltimos cinco a\u00f1os, las autoridades han llevado a cabo tres reformas a la Agencia de Promoci\u00f3n de la Inversi\u00f3n Privada (Pro Inversi\u00f3n) y el gobierno del presidente Mart\u00edn Vizcarra planea nuevos cambios. Como parte del pedido de facultades legislativas anunciado la semana pasada, el Ejecutivo incluy\u00f3 seis cambios en Pro Inversi\u00f3n y sus sistemas. Algunas modificaciones son de forma, otras m\u00e1s estructurales, pero todas \u2013seg\u00fan el Gobierno\u2013 apuntan a garantizar el valor por dinero, eficiencia y predictibilidad en todas las fases de las APP. PASOS PARA ATR\u00c1SUna de las reformas m\u00e1s ambiciosas fue el Decreto Legislativo 1224, tambi\u00e9n conocido como el nuevo marco de APP. Fue promulgado en setiembre del 2015, pero 14 meses despu\u00e9s fue modificado por el D. Leg. 1251. En las principales diferencias entre ambas normas resaltan tres cambios que se buscan revertir en el pedido de facultades. La primera de ellas es la composici\u00f3n del directorio de Pro Inversi\u00f3n. Originalmente estuvo conformado por tres ministros, pero en el 2016 \u2013durante la gesti\u00f3n de Alfredo Thorne en el MEF\u2013 se agreg\u00f3 a tres directores independientes, provenientes del sector privado, alegando la necesidad de \u201cdespolitizar\u201d decisiones sobre los proyectos de infraestructura. A pesar de ello, los nombramientos de estos directores nunca se materializaron, pues algunos nombres que manej\u00f3 en su momento el MEF no contaron con aval pol\u00edtico, en un contexto de extrema sensibilidad a cualquier posibilidad \u2013incluso apariencia\u2013 de conflicto de intereses o de vinculaci\u00f3n a las empresas del Caso Lava Jato. Ahora, el pedido de facultades busca regresar al modelo original de tres funcionarios del sector p\u00fablico. Esta decisi\u00f3n ir\u00eda por el camino correcto, pues elimina la posibilidad de potenciales conflictos de inter\u00e9s entre los directores privados, indic\u00f3 a El Comercio un ex funcionario del sector. M\u00e1s aun, para el ex jefe de expertos globales en asociaciones p\u00fablico-privadas del Banco Mundial (BM), Jos\u00e9 Luis Guasch, no era apropiado que el Gobierno ceda a individualidades del sector privado decisiones sobre uso de los recursos p\u00fablicos. Los otros dos cambios claves que se plantean en el pedido de facultades radican en quitar funciones a Pro Inversi\u00f3n y devolv\u00e9rselas al MEF. En primer lugar, ser\u00e1 esta \u00faltima entidad la que haga seguimiento a proyectos de APP y proyectos en activos \u2013proyectos p\u00fablicos que pueden ser cedidos al sector privado\u2013 para poder identificar problemas en la ejecuci\u00f3n de contratos. Esto implica devolver el equipo especializado de seguimiento de la inversi\u00f3n, creado en el 2013, al MEF. En el 2016 se parti\u00f3 en dos y una mitad recal\u00f3 en Pro Inversi\u00f3n. Para el ex funcionario consultado por este Diario, esta decisi\u00f3n tambi\u00e9n es correcta. Refiere, por ejemplo, que existen procesos que no tienen nada que ver con Pro Inversi\u00f3n, como el avance de las expropiaciones. Adem\u00e1s, explica que si alg\u00fan ministerio no da licencias o permisos, es complicado que Pro Inversi\u00f3n salga a presionar para conseguirlo, a diferencia del MEF. El segundo cambio se refiere a los planes multianuales de inversi\u00f3n en APP, que los sectores del gobierno est\u00e1n obligados a elaborar. Con la norma implementada en el 2016, Pro Inversi\u00f3n emit\u00eda la opini\u00f3n t\u00e9cnica sobre ellos, lo que para algunos fomentaba el riesgo de tener planes sin consciencia de las restricciones de la caja p\u00fablica. Con el pedido de facultades, el Gobierno busca que la opini\u00f3n t\u00e9cnica vuelva a recalar en el MEF. La decisi\u00f3n, es positiva para Guasch, pues asegura que los planes multianuales deben estar alineados con una estrategia nacional. M\u00c1S MANO PRIVADADe los cambios restantes, el m\u00e1s resaltante es el que busca permitir en APP y proyectos en activos de alta complejidad \u201cla participaci\u00f3n del sector privado en las fases de formulaci\u00f3n, estructuraci\u00f3n, transacci\u00f3n y ejecuci\u00f3n\u201d. Precisamente, en marzo del a\u00f1o pasado el Banco Mundial prepublic\u00f3 una gu\u00eda para hacer pol\u00edticas sobre el manejo de propuestas privadas no solicitadas de proyectos de infraestructura. Dicho informe advierte que ninguna iniciativa privada debe permitirse en la etapa de formulaci\u00f3n, pues rompe con la planificaci\u00f3n del Estado y genera incentivos perversos. Esto, seg\u00fan el BM, porque la empresa privada que dise\u00f1a el proyecto cuenta con informaci\u00f3n privilegiada que le permitir\u00eda ganar una eventual licitaci\u00f3n. Aunque el pedido de facultades no precisa si esta alternativa se realizar\u00eda en proyectos de iniciativa p\u00fablica, Guasch advierte que no ser\u00eda lo ideal, pues considera que los privados no deben \u201cmeter la mano\u201d en este tipo de proyectos. De los cambios restantes, uno busca aplicar mecanismos disuasivos a entidades estatales que abandonen sus proyectos en cartera y, el otro tiene como fin consolidar la facultad para emitir directivas t\u00e9cnico-normativas desde Pro Inversi\u00f3n.", "time": "2018-05-08T08:20:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ancash", "author": "  Laura Urbina ", "title": "\u00c1ncash: dos internos heridos tras reyerta en el penal de Huaraz", "summary": "Mot\u00edn se origin\u00f3 luego que\u00a0tres l\u00edderes del pabell\u00f3n de m\u00e1xima seguridad fueron sancionados y aislados por mala conducta, inform\u00f3 el fiscal de Prevenci\u00f3n del Delito, Carlos Rodr\u00edguez", "content": "Al menos dos internos resultaron heridos luego de una reyerta en el penal V\u00edctor P\u00e9rez Liendo, ubicado en Huaraz, en la regi\u00f3n \u00c1ncash. El mot\u00edn se registr\u00f3 este lunes a las 9 a.m\u00a0en\u00a0el pabell\u00f3n de m\u00e1xima seguridad del centro penitenciario. Seg\u00fan las investigaciones, los internos iniciaron los disturbios porque tres de sus l\u00edderes fueron llevados a la celda de castigo por agentes del Instituto Nacional Penitenciario de Per\u00fa (INPE). Adem\u00e1s, algunos de ellos denunciaron presunto abuso de autoridad y cobros indebidos. Los internos habr\u00edan quemado algunos materiales del taller de carpinter\u00eda. Adem\u00e1s, se inform\u00f3 que m\u00e1s de 60 polic\u00edas de diversas unidades ingresaron en el establecimiento para restablecer el orden. Ellos utilizaron balas de gomas para disuadir a los internos. Los fiscales de Prevenci\u00f3n del Delito Carlos Rodr\u00edguez y Andr\u00e9s Garc\u00eda se encargaron de dialogar con los l\u00edderes de los pabellones y los exhortaron a que depongan su medida de protesta porque podr\u00edan ser denunciados. \"Se ha logrado restablecer el orden. Seg\u00fan informaci\u00f3n, la reyerta se ha producido luego que tres internos fueran sancionados y aislados por mala conducta. Como consecuencia, algunos se\u00f1ores que forman parte del pabell\u00f3n de m\u00e1xima seguridad han iniciado esta protesta con la quema de colchones\", sostuvo el fiscal Rodr\u00edguez. Asimismo, coment\u00f3 que la capacidad del penal es para un m\u00e1ximo de 700 personas, sin embargo, existen 1.800 internos en este centro penitenciario. \"Esto genera que las pol\u00edticas preventivas y disuasivas no sean las adecuadas. Tomaremos nota de esto para realizar las acciones pertinentes\", indic\u00f3. En tanto, la Polic\u00eda Nacional cerr\u00f3 la calle como medida de seguridad y traslad\u00f3 al interno Ronald Flores Figueroa, de 22 a\u00f1os, al hospital V\u00edctor Ramos Guardia por graves lesiones. El otro herido fue atendido en el t\u00f3pico del penal. Por su parte, la jefa de la Oficina de la Defensor\u00eda del Pueblo en \u00c1ncash, Rina Rodr\u00edguez Luj\u00e1n, acudi\u00f3 al centro penitenciario para recabar informaci\u00f3n sobre el conflicto generado este lunes. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T08:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Luis Miguel: ella es Marcela Guirado, Ver\u00f3nica Castro en la serie | FOTOS", "summary": "La actriz de 28 a\u00f1os es responsable de interpretar a una de las mujeres m\u00e1s recordadas del ", "content": "El \u00faltimo episodio de \"Luis Miguel, la serie\" mostr\u00f3 otro pasaje muy recordado de los inicios de la carrera del cantante mexicano: la entrevista que le hizo Ver\u00f3nica Castro, reconocida actriz y cantante. La responsable de ponerse en la piel de Ver\u00f3nica Castro en esta producci\u00f3n es Marcela Guirado, cuya participaci\u00f3n viene siendo muy comentada tras la emisi\u00f3n del tercer cap\u00edtulo en Netflix y Univision. Adem\u00e1s de\u00a0 \"Luis Miguel, la serie\", la artista ha participado en telenovelas y producciones televisivas como \"Pasi\u00f3n morena\", \"Tres Milagros\"\u00a0y \"Hasta que te conoc\u00ed\", serie biogr\u00e1fica dedicada al fallecido Juan Gabriel. Paralelamente a su carrera como actriz, Marcela Guirado tiene una faceta musical, pues es parte del d\u00fao Vincela, proyecto musical que mantiene junto a su esposo, Vince Miranda. No es dif\u00edcil notar que el nombre de la agrupaci\u00f3n es producto de la mezcla de los nombres de sus integrantes. C\u00f3mo fue retratado el padre de Luis Miguel en la serie de Univision y Netflix. (Video: El Comercio) - M\u00c1S DATOS -\"Luis Miguel, la serie\" se emite cada domingo desde su estreno, que tuvo lugar el 22 de abril. En Latinoam\u00e9rica y Espa\u00f1a, la producci\u00f3n se transmite por Netflix, mientras que en Estados Unidos llega a trav\u00e9s de Univision.", "time": "2018-05-08T07:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  BBC Mundo ", "title": "Los lagos boreales generan un gas metano 25 veces m\u00e1s nocivo que el CO2", "summary": "Una suerte de c\u00edrculo vicioso natural producido por el calentamiento global hace que los fr\u00edos lagos del norte produzcan gas metano", "content": "Una suerte de c\u00edrculo vicioso natural producido por el calentamiento global hace que los fr\u00edos lagos del hemisferio norte produzcan gas metano, que es unas 25 veces m\u00e1s nocivo que el di\u00f3xido de carbono (CO2), debido a su impacto en el calentamiento global.Un estudio realizado por cient\u00edficos de la Universidad de Cambridge y publicado en Nature Communications estima que esas emisiones pueden duplicarse en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os.Estos lagos de aguas fr\u00edas juegan un importante papel, aunque poco reconocido, en el denominado ciclo del carbono, contribuyendo con alrededor del 16% de las emisiones globales de metano, comparado con el 1% procedente de los oc\u00e9anos. Esto es producto una serie de factores encadenados donde todos son causa y efecto del mismo fen\u00f3meno.El aumento de las temperaturas del ambiente provoc\u00f3 la proliferaci\u00f3n de juncos en las orillas de los lagos del hemisferio norte.Los restos de esas plantas luego caen a las aguas y ese material org\u00e1nico se acumula en el fondo, alimentando a los microbios que producen metano.El volumen de gas generado depende de la cantidad de desperdicios org\u00e1nicos que caigan a los lagos. Los investigadores realizaron una prueba de laboratorio para comparar el impacto de los desechos de con\u00edferas y los de los juncos. Los restos de los juncos que crecen en las orillas de los lagos caen al agua y alimentan a los microbios que producen gas metano. (Foto: SPL) Tras incubar ambos materiales por 150 d\u00edas, detectaron que los restos de juncos produjeron 400 veces m\u00e1s metano que las con\u00edferas.Los investigadores creen que la composici\u00f3n qu\u00edmica de las con\u00edferas restringe la capacidad de los microbios de generar gas.\"Los juncos no tienen la misma estructura qu\u00edmica, entonces no inhiben la producci\u00f3n de metano por parte de los microbios\", le dijo a la BBC el profesor de la Universidad de Cambridge y coautor del informe, Andrew Tanentzap. Otro de los ejes de la investigaci\u00f3n fue tratar de predecir c\u00f3mo puede variar en diferentes escenarios clim\u00e1ticosla proliferaci\u00f3n de esas plantas que crecen a orillas de los lagos.Esos c\u00e1lculos predicen que el n\u00famero total de lagos del hemisferio norte \"colonizados\" por los juncos puede duplicarse entre 2014 y 2017, elevando la producci\u00f3n de metano en un 73%. \"Esto contrarrestar\u00eda lo que las plantas y el suelo hacen para amortiguar los gases de efecto invernadero\", explic\u00f3 Tanentzap.\"La producci\u00f3n de metano es actualmente subestimada en los modelos clim\u00e1ticos globales\", afirm\u00f3 Sapna Sharma, experta en el impacto de los lagos en el cabio clim\u00e1tico de la Universidad de York, Toronto.\"Este estudio permite dilucidar el mecanismo por el que los lagos pueden producir m\u00e1s metano del que se pensaba. Descubrir otra potencial fuente de producci\u00f3n de metano en los lagos boreales es \u00fatil para entender el ciclo del carbono y finalmente mejorar las proyecciones clim\u00e1ticas\", se\u00f1al\u00f3.", "time": "2018-05-08T07:51:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "El intenso debate entre Maestri y Peter Ar\u00e9valo por Claudio Pizarro | VIDEO", "summary": "En el programa ", "content": "En el programa FOX Sports Radio Per\u00fa nuevamente se puso sobre la mesa el nombre de Claudio Pizarro. Los panelistas aprovecharon la presencia del jugador\u00a0Wilder Cartagena para hablar sobre el delantero del Colonia. Todo empez\u00f3 con una pregunta de Peter Ar\u00e9valo al volante del Veracruz. El periodista acerca de la importancia de Claudio Pizarro en la selecci\u00f3n peruana. Cartagena respondi\u00f3 con elogios hacia el ex Bayern M\u00fanich. La respuesta pareci\u00f3 no convencer a Peter Ar\u00e9valo, quien dijo asegur\u00f3 que un futbolista nunca iba a hablar mal de otro colega. Ah\u00ed intervino Flavio Maestri, quien cuestion\u00f3 al narrador. El ex atacante de Sporting Cristal respald\u00f3 lo dicho por Cartagena y cuestion\u00f3 a Ar\u00e9valo. Flavio Maestri tambi\u00e9n elogi\u00f3 a Claudio Pizarro, enfrasc\u00e1ndose en un acalorado debate con el periodista. Flavio Maestri tuvo un acalorado debate con Peter Ar\u00e9valo. (Video: FOX Sports)", "time": "2018-05-08T08:45:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Vivienda: designan a nuevo director de organismo de saneamiento", "summary": "Oscar Pastor Paredes es el nuevo director ejecutivo del Organismo T\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento (OTASS)", "content": "El Ministerio de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento (MVCS) design\u00f3 a Oscar Pastor Paredes como director ejecutivo del Organismo T\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento (OTASS).As\u00ed lo oficializa la Resoluci\u00f3n Suprema N\u00b0 005-2018-VIVIENDA, publicada hoy en el diario oficial El Peruano. Pastor Paredes se desempe\u00f1aba, hasta su designaci\u00f3n, como director de la Direcci\u00f3n de Saneamiento de la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edticas y Regulaci\u00f3n en Construcci\u00f3n y Saneamiento del MVCS. Adem\u00e1s, ha sido gerente de desarrollo e investigaci\u00f3n de Sedapal, fue coordinador y l\u00edder del equipo que elabor\u00f3 el Plan Nacional de Inversiones del Sector Saneamiento, y como Consultor del programa de Agua y Saneamiento del Banco Mundial trabaj\u00f3 en los proyectos de gesti\u00f3n de riesgos y gesti\u00f3n de demandas de las EPS. Se ha desempe\u00f1ado como gerente de las EPS de Cusco y Arequipa, en las que trabaj\u00f3 arduamente para potenciarlas, pues ten\u00edan problemas comerciales, operacionales, de inversi\u00f3n, entre otros, logrando que ambas empresas sean consideradas, por Sunass, las mejores del pa\u00eds, en t\u00e9rminos de evaluaci\u00f3n de sus indicadores.  Incluso, mejoraron sustancialmente, en ambas EPS, los procesos comerciales, alcanzando altos niveles de cobranza y efectividad, lo que les permiti\u00f3 disponer de financiamiento propio para gestionar proyectos de inversi\u00f3n.Lee tambi\u00e9n: Dictan 9 meses de prisi\u00f3n preventiva para mujer acusada de \u2018pepera\u2019 https://t.co/THRyCdxXtz pic.twitter.com/H2U6cnxwAE", "time": "2018-05-08T08:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Claudio Pizarro: su misi\u00f3n con Per\u00fa si no es llamado a la Copa del Mundo", "summary": "Cerca de cumplir 40 a\u00f1os, ", "content": "El principal reto que se ha propuesto Claudio Pizarro es integrar la lista de viajeros de la selecci\u00f3n peruana con destino al\u00a0Mundial Rusia 2018. La tarea parece muy complicada para Claudio Pizarro, puesto que no ha sido titular frecuente en el Colonia y termin\u00f3 descendiendo en una temporada totalmente discreta. Por eso, en caso no sea convocado para disputar Rusia 2018 con la selecci\u00f3n peruana, Claudio Pizarro se ha trazado la meta de estar en el duelo amistoso ante Alemania de septiembre pr\u00f3ximo. \"Me har\u00eda mucha ilusi\u00f3n, claro. Despu\u00e9s de haber jugado tantos a\u00f1os ac\u00e1 poder enfrentar a la selecci\u00f3n alemana ser\u00eda algo muy especial para m\u00ed\", enfatiz\u00f3. El experimentado artillero nacional conoce a la perfecci\u00f3n el territorio teut\u00f3n, ya que ha disputado casi toda su carrera profesional en equipos como Bayern M\u00fanich y Werder Bremen. Precisamente en ese \u00faltimo logr\u00f3 erigirse como el m\u00e1ximo goleador de la historia tras una campa\u00f1a personal relevante, en donde super\u00f3 la barrera de los 12 goles con 37 a\u00f1os.", "time": "2018-05-08T08:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Moda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: todos los looks de la alfombra roja | FOTOS", "summary": "El mayor ", "content": "Cuando se habla de moda internacional, es imposible no incluir en la conversaci\u00f3n a la MET Gala, evento anual que se desarrolla en el Museo Metropolitano de Arte de Nueva York. Es una celebraci\u00f3n muy exclusiva y, como tal, siempre cuenta con la presencia de grandes marcas, estrellas del cine, m\u00fasica y TV. La alfombra roja Una de las primeras estrellas en llegar a la alfombra roja de la MET Galas 2018 fue la periodista\u00a0Alicia Quarles. A ella le sigui\u00f3 su colega,\u00a0Keltie Knight. MET Gala 2018: horarios en Am\u00e9rica Estados Unidos: 6:30 p.m. (hora del este)M\u00e9xico: 5:30 p.m.Per\u00fa:\u00a05:30 p.m.Ecuador:\u00a05:30 p.m.Colombia:\u00a05:30 p.m.Chile:\u00a07:30 p.m.Argentina:\u00a07:30 p.m. Canal Si deseas seguir todos los looks de la alfombra roja, solo sintoniza la se\u00f1al E! Entertainment a la hora indicada. Desarrollada para recaudar fondos para el Costume Institute del MET, entrar a la gala no es sencillo. En primer lugar hay que ser invitado por Anna Wintour, legendaria editora general de Vogue (cuya casa madre, Cond\u00e9 Nast, patrocina el evento), tras lo cual se espera que el asistente desembolse un m\u00ednimo de US$ 30.000 para tener derecho a un asiento. Donatella Versace junto a una tiara del papa P\u00edo IX en Roma. el Vaticano ha prestado varias reliquias para la exhibici\u00f3n en torno a la MET Gala. (Foto: AP) ap Con fondos otorgados por\u00a0Versace, Cond\u00e9 Nast, y Christine y Stephen A. Schwarzman; la MET Gala 2018, como todos los a\u00f1os, gira al rededor de una tem\u00e1tica. Esta vez el evento se llama \"Heavenly Bodies: Fashion and the Catholic Imagination\" (\"Cuerpos celestiales: Moda y la imaginaci\u00f3n cat\u00f3lica\"). Con un t\u00edtulo as\u00ed podr\u00eda esperarse pol\u00e9mica aunque, en palabras de Andrew Bolton, curador de la exhibici\u00f3n, lo que se busca es el debate.\u00a0\"En mi opini\u00f3n, cada exposici\u00f3n deber\u00eda generar debate. Creo que es importante que estimulemos el debate y pongamos en circulaci\u00f3n ideas que sean dif\u00edciles de tratar o consideradas problem\u00e1ticas. Ese es el papel de cualquier museo: expandir las ideas que se tengan sobre un tema a trav\u00e9s de los objetos\", cont\u00f3 en entrevista con Vogue. One of the greatest of today's #MetHeavenlyBodies pic.twitter.com/o1UD20z28C Una de las piezas principales de la exhibici\u00f3n de la MET Gala 2018. Adem\u00e1s de la gala, donde se espera que los asistentes lleven vestuarios inspirados por el catolicismo, el MET desarrolla una exhibici\u00f3n con 50 piezas hist\u00f3ricas prestadas por Ciudad del Vaticano. En la exhibici\u00f3n de la MET Gala 2018 se busca mostrar que el imaginario cat\u00f3lico inspir\u00f3 creativamente a lo largo de la historia a dise\u00f1adores de moda y otros artistas. \"La exposici\u00f3n trata de dise\u00f1adores que interact\u00faan con el imaginario cat\u00f3lico, el simbolismo y la iconograf\u00eda, pero en un nivel mucho m\u00e1s profundo, trata de c\u00f3mo el haberse criado cat\u00f3lico moldea los impulsos creativos de un dise\u00f1ador\", sostiene Bolton. En la MET Gala 2018 se espera la presencia de reconocidas personalidades de la moda y otras artes. Rihanna ya brill\u00f3 con anterioridad en la ceremonia y este a\u00f1o podr\u00eda repetir el plato. Adem\u00e1s asistir\u00e1 Donatella Versace, cuya compa\u00f1\u00eda de moda se inspir\u00f3\u00a0 en m\u00faltiples oportunidades en el arte cat\u00f3lico; de modo que se espera una sorpresa de su parte.", "time": "2018-05-08T08:37:16-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Windows 10 integrar\u00e1 las notificaciones de Android", "summary": "La l\u00ednea de tiempo en ", "content": "En el marco de Build 2018, su reuni\u00f3n anual para desarrolladores, Microsoft anunci\u00f3 que tendr\u00e1 listo en breve 'Your Phone' , una aplicaci\u00f3n de Windows 10 para ver las notificaciones del tel\u00e9fono (e interactuar con ellas en forma directa) en la pantalla de la PC; e incluir\u00e1 la posibilidad de pasar fotos de un dispositivo al otro con solo arrastrarlos con el rat\u00f3n. Nueva l\u00ednea de tiempo de Windos 10 Esto es algo que se puede hacer a\u00f1os con aplicaciones de terceros como Pushbullet (y algo que promete Microsoft hace tiempo) , pero que ahora tendr\u00e1 soporte nativo en los pr\u00f3ximos meses en Windows 10. En el caso del iPhone, la gesti\u00f3n se har\u00e1 a trav\u00e9s del navegador Edge (disponible para este sistema operativo y para Android). Adem\u00e1s, su lanzador, llamado Launcher (es la aplicaci\u00f3n que organiza la pantalla de bloqueo, las vistas iniciales y el acceso a las aplicaciones en Android; hay much\u00edsimas variantes) ahora se integra con la l\u00ednea de tiempo que debut\u00f3 con la m\u00e1s reciente actualizaci\u00f3n de Windows 10 . Los usuarios de Android que tengan instalado Launcher (que es gratis) podr\u00e1n ver la lista de las aplicaciones usadas en los \u00faltimos 30 d\u00edas, y el contenido manipulado por ellas (sitios, documentos, fotos); si se trata de una aplicaci\u00f3n compatible, como el paquete de Office, los usuarios podr\u00e1n cambiar de dispositivo y seguir usando la misma aplicaci\u00f3n en el mismo lugar, aunque el sistema operativo sea otro. Fuente: La Naci\u00f3n de Argentina - GDA", "time": "2018-05-08T08:26:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Juez suspende incautaci\u00f3n de vivienda de Humala y Heredia", "summary": "El magistrado Richard Concepci\u00f3n Carhuancho tom\u00f3 la determinaci\u00f3n por un plazo de 30 d\u00edas ante un pedido de la defensa de la ex pareja presidencial", "content": "El juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, del Primer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria, suspendi\u00f3 por 30 d\u00edas la ejecuci\u00f3n de la incautaci\u00f3n de la vivienda del ex presidente Ollanta Humala y su esposa Nadine Heredia en Surco. El abogado de Humala y Heredia, Julio C\u00e9sar Espinoza, explic\u00f3 que la resoluci\u00f3n fue emitida ayer ante un pedido de la defensa legal, pero notificado esta ma\u00f1ana electr\u00f3nicamente. Seg\u00fan explic\u00f3 en RPP, hacia las 2 p.m. de ayer present\u00f3 una solicitud de aclaraci\u00f3n respecto \u201ca la necesidad de proteger el inter\u00e9s superior de los ni\u00f1os que la ley de protecci\u00f3n al menor le obliga\u201d. En la resoluci\u00f3n de Concepci\u00f3n Carhuancho se aprecia la decisi\u00f3n de \u201cdeclarar fundado el pedido de suspensi\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de la desposesi\u00f3n del bien inmueble\u201d ubicado en la cuadra uno de la calle Fernando Castrat, en Surco, donde reside la ex pareja presidencial con su familia. \u201cSe dispone la suspensi\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de la desposesi\u00f3n solo del bien inmueble antes anotado por el plazo de 30 d\u00edas naturales\u201d, se\u00f1ala la resoluci\u00f3n. Espinoza explic\u00f3 que ello implica que \u201clos se\u00f1ores Humala y su familia pueden regresar al inmueble a seguir viviendo\u201d. Precisamente, ante la medida ordenada ayer y dejada ya sin efecto, Humala y Heredia hab\u00edan abandonado la vivienda durante la madrugada.", "time": "2018-05-08T08:47:37-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Yasmin Rosas ", "title": "M\u00e1s de 500 fuentes fijas de ruido superan l\u00edmites permitidos solo en Cercado", "summary": "Comunas de 28 distritos enviaron reportes con puntos de contaminaci\u00f3n sonora", "content": "En el Cercado de Lima se han identificado 526 fuentes fijas de ruido. La mayor\u00eda de ellas se encuentra cerca de zonas comerciales, bares, discotecas, casinos y avenidas altamente transitadas por peatones y veh\u00edculos, seg\u00fan el reporte de la Subgerencia de Gesti\u00f3n Ambiental de la Municipalidad de Lima. Los niveles de presi\u00f3n sonora que se registraron en estas zonas sobrepasan los 75 decibeles (dB). De acuerdo con el Reglamento de los Est\u00e1ndares Nacionales de Calidad Ambiental para Ruido, en zonas comerciales el l\u00edmite m\u00e1ximo permitido es 70 dB durante el d\u00eda y 60 dB por la noche. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud recomienda que el ruido se mantenga dentro de los 55 dB. Una presi\u00f3n sonora por encima de este valor puede generar enfermedades como estr\u00e9s, presi\u00f3n alta, v\u00e9rtigo, insomnio, dificultades en el habla y p\u00e9rdida de la audici\u00f3n. El Cercado de Lima es considerado una zona de exposici\u00f3n a este tipo de contaminaci\u00f3n debido a que sus din\u00e1micas concentran gran cantidad de p\u00fablico. Por ejemplo, en fechas festivas, como Navidad o el D\u00eda de la Madre, se estima que m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas recorren los comercios y galer\u00edas de esta jurisdicci\u00f3n. El Programa de Vigilancia de la Contaminaci\u00f3n de la comuna lime\u00f1a identific\u00f3 que algunos puntos cr\u00edticos son el cruce entre la Av. Abancay con Jr. Cusco, la Av. Brasil con plaza Francisco Bolognesi y Av. Alfonso Ugarte con Jr. Zorritos. El Cercado de Lima se divide en cuatro zonas vecinales, de las cuales los sectores 1 y 4 han sido identificados como los m\u00e1s ruidosos. \u2014Medidas en conjunto\u2014En julio del 2016 el Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n Ambiental (OEFA) present\u00f3 el informe \u201cLa contaminaci\u00f3n sonora en Lima y Callao\u201d. El objetivo era obtener informaci\u00f3n que sirviera como referente a los municipios para aplicar pol\u00edticas, planes y normas destinadas a la prevenci\u00f3n y control del ruido. La investigaci\u00f3n realizada en el 2015 permiti\u00f3 identificar los diez puntos m\u00e1s cr\u00edticos de Lima y Callao. M\u00e1s de 500 fuentes fijas de ruido superan l\u00edmites permitidos solo en Cercado El Comercio En el cruce de la Av. Santa Rosa con Av. \u00d3scar Benavides, en Bellavista, se present\u00f3 el punto m\u00e1s alto de contaminaci\u00f3n sonora con 86,3 dB; seguido por el cruce de la Av. Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui con Jr. 1 de Mayo en El Agustino, con 84,9 dB. La OEFA determin\u00f3 que la principal fuente generadora de ruido proven\u00eda de los veh\u00edculos de transporte en mal estado y del mal uso de las bocinas, sobre todo en las horas punta. Desde marzo pasado, la Municipalidad Metropolitana de Lima se ha reunido con representantes de 39 de los 43 municipios de la provincia de Lima para formular y poner en marcha el Plan de Acci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n de la Contaminaci\u00f3n Sonora que se aplicar\u00e1 en la capital. \u201cBuscamos implementar un solo instrumento de gesti\u00f3n en materia de control de ruidos. Esperamos que en setiembre podamos presentar el plan que contempla un reglamento uniforme, el cual brinde herramientas para mejorar las acciones de supervisi\u00f3n y sanci\u00f3n\u201d, se\u00f1al\u00f3 Enrique Cruz Guzm\u00e1n, subgerente de Gesti\u00f3n Ambiental de la comuna. Hasta el momento, 28 distritos han enviado los documentos donde localizan los puntos con mayor contaminaci\u00f3n sonora. Tambi\u00e9n se organizan talleres y se viene elaborando un plan con el fin de concientizar a la poblaci\u00f3n de acuerdo con la realidad de cada distrito. Cruz se\u00f1al\u00f3 que, en lo que va del a\u00f1o, en el Cercado de Lima se ha incrementado las quejas por el excesivo ruido del transporte urbano, en los locales comerciales y durante reuniones en viviendas. Las sanciones por ruidos molestos se multan como m\u00e1ximo hasta con 1 UIT (S/4.150). \ufffc", "time": "2018-05-08T08:01:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 con el Sol cuando se apague?", "summary": "Investigadores explican en qu\u00e9 se convertir\u00e1 nuestra estrella dentro de 10.000 millones de a\u00f1os", "content": "El Sol se extinguir\u00e1 en unos 10.000 millones de a\u00f1os y se convertir\u00e1 en un enorme anillo luminoso de gas y polvo interestelar conocido como nebulosa planetaria, seg\u00fan un estudio de un equipo internacional de cient\u00edficos que publica Nature Astronomy. La transformaci\u00f3n en una nebulosa planetaria marca el final de la vida activa del 90 % de las estrellas y la transici\u00f3n de una estrella gigante roja a una enana blanca degenerada. Durante a\u00f1os los cient\u00edficos no estaban seguros de que el Sol se convierta en una nebulosa planetaria. (Foto: Pixabay) Sin embargo, durante a\u00f1os los cient\u00edficos no estaban seguros de que el Sol corriera la misma suerte, pues se pensaba que la masa de nuestra estrella era demasiado baja para crear un nebulosa planetaria visible. Para llegar a la nueva conclusi\u00f3n, el equipo de expertos desarroll\u00f3 un nuevo modelo estelar de datos para predecir el ciclo vital de las estrellas y lo usaron para calcular el brillo de la envoltura eyectada de estrellas de diferentes masas y edades. Cuando una estrella muere lanza al espacio una masa de gas y polvo conocida como envoltura, que puede llegar a tener hasta la mitad de su masa, seg\u00fan explic\u00f3 uno de los participantes en el estudio, el profesor Albert Zijlstra, de la Universidad brit\u00e1nica de Manchester. Ese comportamiento revela el n\u00facleo de la estrella, que a ese punto se est\u00e1 quedando sin combustible, apag\u00e1ndose antes de morir finalmente, indic\u00f3 Zijlstra en un comunicado. Es en ese momento cuando el n\u00facleo caliente hace que la envoltura eyectada brille durante unos 10.000 a\u00f1os y es eso lo que hace que la nebulosa planetaria sea visible. Algunas nebulosas son tan brillantes, indic\u00f3 Zijlstra, que pueden ser vistas desde distancias sumamente grandes, hasta decenas de millones de a\u00f1os luz, desde lugares donde la misma estrella habr\u00eda sido demasiado d\u00e9bil para localizarla. Los modelos anteriores se\u00f1alaban que para generar una nebulosa planetaria que fuera visible era necesario que la estrella tuviera al menos dos veces la masa del Sol. Pero ahora muestran que, despu\u00e9s de la expulsi\u00f3n del envoltorio, la estrella empieza a calentarse tres veces m\u00e1s r\u00e1pido que en los modelos antiguos, lo que hace \"mucho m\u00e1s f\u00e1cil\" para una estrella de poca masa, como el Sol, que pueda formar una nebulosa planetaria brillante. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T08:54:06-05:00"}}, {"_values": {"category": "Policiales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Dictan prisi\u00f3n preventiva para mujer acusada de \u2018pepera\u2019", "summary": "Joselin Mirella Huillca Cavero (19) es acusada de matar un periodista trujillano en noviembre pasado y quemar y robar a un fot\u00f3grafo hace un mes", "content": "El Poder Judicial orden\u00f3 nueve meses de prisi\u00f3n preventiva contra la joven de 19 a\u00f1os acusada de 'pepear' y quemar a un fot\u00f3grafo. Joselin Mirella Huillca Cavero ser\u00e1 internada en un penal de Lima, pero por otro caso. Se trata del presunto asesinato del periodista trujillano Jos\u00e9 Manuel Albarr\u00e1n Torrealva, cuyo deceso ocurri\u00f3 por los efectos del consumo de benzodiacepina, el pasado 28 de octubre del 2017 en Carabayllo. El juzgado tambi\u00e9n dict\u00f3 prisi\u00f3n preventiva contra Luc\u00eda Xiomara Moreno Sheen (21), quien aparece en los videos de las c\u00e1maras de seguridad saliendo de la casa del periodista el d\u00eda de los hechos. \u201cMe declaro inocente y de primer momento me puse a derecho en la polic\u00eda y he colaborado\u201d, dijo la procesada en su defensa, seg\u00fan inform\u00f3 Am\u00e9rica Noticias. Asimismo, Huillca Cavero ha sido denunciada por Paul Jos\u00e9 Tuesta Gariza, quien asegura que, el pasado 9 de abril, la mujer le quem\u00f3 medio cuerpo para robarle sus equipos. Los hechos ocurrieron en el estudio de Tuesta, ubicado en Los Olivos. Jos\u00e9 Tuesta tendr\u00e1 hoy una audiencia para rendir su manifestaci\u00f3n ante el fiscal del caso. Adem\u00e1s de \u00e9l, la joven tiene al menos otras seis denuncias similares. \u201cEn los casos anteriores tambi\u00e9n se le encuentran benzodiacepina, lo que en mi examen toxicol\u00f3gico arroja positivo con esa misma sustancia. Tiene la misma modalidad\u201d, dijo al mencionado noticiero. Sismos en el Per\u00fa: cuatro mitos sobre los movimientos de tierra https://t.co/cj9DJKoQZO pic.twitter.com/mCx39S4QIZ", "time": "2018-05-08T08:39:58-05:00"}}, {"_values": {"category": "Oriente Medio", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Soldado israel\u00ed es recibido como h\u00e9roe tras cumplir condena por matar a palestino", "summary": "Elor Azaria hab\u00eda sido condenado a 18 meses de c\u00e1rcel por haber rematado de un disparo en la cabeza al palestino Abdel Fattah al Charif, quien estaba herido. Solo estuvo 9 meses en la c\u00e1rcel", "content": "Ramla. Un soldado israel\u00ed condenado por homicidio por haber rematado a un palestino herido fue liberado este martes y recibido como h\u00e9roe por un grupo de seguidores tras haber pasado nueve meses en la c\u00e1rcel, la mitad de la sentencia original. El soldado Elor Azaria hab\u00eda sido condenado a 18 meses de c\u00e1rcel por haber rematado en el 2016 de un disparo en la cabeza al palestino Abdel Fattah al Charif en la ciudad de Hebr\u00f3n, en Cisjordania ocupada. En el momento de ser rematado, Al Charif yac\u00eda herido e indefenso en el suelo. Tan pronto sali\u00f3 de prisi\u00f3n, Azaria se dirigi\u00f3 a su casa donde lo esperaba un grupo se seguidores, uno de ellos lo levant\u00f3 sobre los hombros y luego desfilaron por las calles en una peque\u00f1a caravana de autos y motocicletas. \"Hemos pasado por un per\u00edodo muy dif\u00edcil, muy dif\u00edcil\", dijo el padre de Azaria, Charlie a los seguidores. \"Hoy estamos celebrando\" luego \"habr\u00e1 un momento y un lugar para decir lo que tenemos que decir\", precis\u00f3 el padre. Azaria no habl\u00f3 con sus simpatizantes, pero muy sonriente se dej\u00f3 alzar en medio de la celebraci\u00f3n. Algunos familiares usaron unas camisetas con la foto de Azaria.El jefe de personal de las fuerzas armadas, Gadi Eisenkot, luego redujo el plazo en cuatro meses y en marzo una junta encargada de decidir la libertad condicional orden\u00f3 un nuevo recorte, hasta un total de nueve meses.Azaria fue liberado dos d\u00edas antes de lo previsto y, tan pronto se fueron enterando de la noticia sus simpatizantes comenzaron a llegar a su casa en Ramla, cerca de Tel Aviv, incluido el alcalde de la ciudad.La prensa israel\u00ed dijo que fue liberado temprano de la prisi\u00f3n militar de Tzrifim para permitirle asistir a la boda de su hermano.Los militares confirmaron su liberaci\u00f3n pero no dieron m\u00e1s detalles. Un letrero en la fachada de la casa de los Azaria dec\u00eda \"bienvenido Elor, el h\u00e9roe\".El ministro de Educaci\u00f3n israel\u00ed Naftali Bennett, dirigente del partido de extrema derecha Hogar Jud\u00edo, felicit\u00f3 a Azaria en Twitter divulgando una foto de la familia con el mensaje: \"Qu\u00e9 bueno tenerte en casa\".El primer ministro Benjamin Netanyahu, a quien le hab\u00edan pedido que diera el perd\u00f3n presidencial, dijo a la prensa que estaba \"feliz de que este caso termin\u00f3\". Raja, madre de Abdul Fatah al-Sharif, el palestino asesinado por un soldado israel\u00f3. (AFP). - \"No podemos hacer nada\" - Al otro lado de la frontera, la liberaci\u00f3n del soldado israel\u00ed provoc\u00f3 indignaci\u00f3n entre los palestinos, que consideraron desde el principio que su condena hab\u00eda sido escandalosamente corta.La madre del palestino rematado por Azaria expres\u00f3 su resignaci\u00f3n.\"No hay nada que podamos hacer\", dijo a la AFP Rajaa al Charif en su casa de Hebron. \"Esto es algo natural para ellos\", los israel\u00edes, dijo.El ministro de Exteriores palestino calific\u00f3 la sentencia de \"racista\".Acus\u00f3 a Israel de \"alentar la ocupaci\u00f3n de soldados para continuar las ejecuciones sobre el terreno de ciudadanos palestinos desarmados, con plena cobertura y protecci\u00f3n de las autoridades de la ocupaci\u00f3n\".Azaria, que ten\u00eda 19 a\u00f1os en el momento del tiroteo de 2016, comenz\u00f3 a cumplir su sentencia el 9 de agosto pasado. En Israel suelen rebajar a un tercio la sentencia de los prisioneros por buena conducta.El tiroteo donde remat\u00f3 al palestino fue captado en un video por un grupo de derechos humanos y se difundi\u00f3 ampliamente en l\u00ednea.El video muestra a Al Charif, de 21 a\u00f1os, tendido en el piso con otro palestino, y estaba herido cuando intent\u00f3 atacar con un cuchillo a un grupo de soldados israel\u00edes, seg\u00fan el ej\u00e9rcito israel\u00ed.Unos 11 minutos despu\u00e9s del tiroteo inicial, Azaria, sargento y m\u00e9dico militar en el momento del incidente, le dispar\u00f3 en la cabeza sin ninguna provocaci\u00f3n aparente. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T08:22:20-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Roger Hern\u00e1ndez S\u00e1nchez ", "title": "Los bienes que se orden\u00f3 incautar a los Humala Heredia [INTERACTIVO]", "summary": "El Ministerio P\u00fablico realiz\u00f3 diligencias a bienes inmuebles, cuentas bancarias y veh\u00edculos relacionados al ex presidente Ollanta Humala y a su entorno", "content": "\u201cEs un abuso contra mi familia que debe ser reparado por respeto a la Constituci\u00f3n\u201d. Con esta frase, publicada a trav\u00e9s de Twitter, el ex presidente Ollanta Humala baj\u00f3 el tel\u00f3n de una nueva jornada en las investigaciones que le sigue la fiscal\u00eda a \u00e9l y su entorno por presunto lavado de activos. Este lunes, a solicitud del fiscal Germ\u00e1n Ju\u00e1rez Atoche, se ejecut\u00f3 la autorizaci\u00f3n emitida el \u00faltimo 27 de abril por el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, del Primer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria, que ped\u00eda la incautaci\u00f3n de diversos inmuebles, veh\u00edculos y cuentas bancarias de Humala y Heredia, as\u00ed como de personas de su entorno. El requerimiento fue ingresado el 11 de abril pasado, cuando Humala y Heredia a\u00fan se hallaban en prisi\u00f3n. La solicitud, seg\u00fan el Ministerio P\u00fablico, responde a la indagaci\u00f3n que se hace por los aportes a las campa\u00f1as del Partido Nacionalista Peruano del 2006 y el 2011. Seg\u00fan el ente encabezado por el fiscal Pablo S\u00e1nchez, los bienes habr\u00edan sido adquiridos \u201cpresuntamente con dinero il\u00edcito\u201d, por lo que las propiedades ser\u00e1n entregadas al Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi). Por el requerimiento se incautaron inicialmente dos inmuebles y cuatro cuentas bancarias de la ex primera dama; un inmueble, tres veh\u00edculos y una cuenta bancaria de Antonia Alarc\u00f3n Cubas, madre de Nadine Heredia; y un veh\u00edculo, dos inmuebles y dos cuentas bancarias de Roc\u00edo Calder\u00f3n Vinatea, amiga de la esposa de Ollanta Humala. Asimismo, se han incautado tres cuentas bancarias de la empresa Todo Graph S.A., un veh\u00edculo y dos cuentas bancarias del Partido Nacionalista; y dos cuentas de las hijas de los Humala Heredia con aproximadamente S/ 86 mil. Cabe se\u00f1alar que la diligencia se realiz\u00f3 bajo un resguardo policial y en presencia de los abogados del ex mandatario y la ex primera dama, quienes anunciaron que apelar\u00e1n la decisi\u00f3n dictada por el Poder Judicial. Mientras ello ocurri\u00f3 ayer, esta ma\u00f1ana se conoci\u00f3 que el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho acogi\u00f3 un pedido de la defensa legal de los Humala y suspendi\u00f3 por 30 d\u00edas la orden de incautaci\u00f3n referida \u00fanicamente a la vivienda de la ex pareja presidencial ubicada en Surco.", "time": "2018-05-08T09:01:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ahorro de las personas creci\u00f3 14% en primer trimestre", "summary": "Seg\u00fan Scotiabank, tuvo una incidencia favorable la mejora de los t\u00e9rminos de intercambio y, por otro lado, el mayor crecimiento econ\u00f3mico mundial", "content": "El ahorro de las personas continu\u00f3 en aumento durante los primeros meses del 2018, pasando de un ritmo de 10% en el primer trimestre (enero-febrero-marzo) del 2017 a 14% en similar per\u00edodo del 2018, seg\u00fan el Departamento de Estudios Econ\u00f3micos de Scotiabank. \u201cEste comportamiento podr\u00eda sorprender, pues los determinantes tradicionales del ahorro, como el nivel de empleo y el ingreso han tenido un desempe\u00f1o modesto durante los \u00faltimos meses. No obstante, habr\u00edan tenido una incidencia favorable otros factores como la mejora de los t\u00e9rminos de intercambio, a trav\u00e9s de una mayor distribuci\u00f3n de utilidades\u201d, se inform\u00f3. Asimismo, el mayor crecimiento econ\u00f3mico mundial -que explicar\u00eda mayores transferencias de fondos de peruanos en el exterior-, y los efectos de la repatriaci\u00f3n de capitales, la disponibilidad de fondos de pensiones y la reducci\u00f3n de las tasas de inter\u00e9s en soles, contribuyeron con un mayor ingreso disponible. AHORRO REGULADO Scotiabank tambi\u00e9n indic\u00f3 que el ahorro regulado en el sistema bancario, conformado por los dep\u00f3sitos de cuenta sueldo y de Compensaci\u00f3n por Tiempo de Servicios (CTS), se aceler\u00f3 pasando de un crecimiento de 7,7% en el primer trimestre del 2017 a 10,8% en igual primer trimestre del 2018. \u201cEn el caso de los dep\u00f3sitos de ahorro, compuesto en su mayor parte por cuentas sueldo y que participan con el 45% del total del ahorro regulado, sorprendi\u00f3 el ritmo de expansi\u00f3n de 12,7%\u201d, manifest\u00f3. En tanto los dep\u00f3sitos en cuentas CTS tuvieron un crecimiento de 3,9% en el primer trimestre del 2018, ritmo menor al 4,4% registrado en similar per\u00edodo del 2017, en l\u00ednea con la desaceleraci\u00f3n del ingreso promedio y el menor dinamismo del mercado laboral. AHORRO DISCRECIONAL Scotiabank se\u00f1al\u00f3 que el ahorro discrecional, compuesto por los dep\u00f3sitos a plazo, los fondos mutuos y los fondos sin fin previsional, reflej\u00f3 la mayor disponibilidad de excedentes de las personas, acelerando su expansi\u00f3n de 13,4% en el primer trimestre del 2017 a 16,8% en igual per\u00edodo del 2018. \u201cUn factor que explic\u00f3 este buen desempe\u00f1o fue el efecto de la Ley 95,5%, que permiti\u00f3 a las personas que acceden a la jubilaci\u00f3n, disponer de hasta el 95.5% de sus fondos de pensiones. Seg\u00fan cifras de las AFP, un total de 154.052 afiliados retiraron el 95,5% de sus fondos. Estos acumularon un retiro de S/10.269 millones desde mayo del 2016 hasta enero del 2018\u201d, dijo. \u201cOtra raz\u00f3n importante es la repatriaci\u00f3n de capitales. Buena parte de los mismos se habr\u00edan orientado a dep\u00f3sitos a plazo, fondos mutuos y fondos sin fin previsional, en funci\u00f3n del perfil rentabilidad/riesgo de cada ahorrista/part\u00edcipe\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la entidad bancaria. TIPO DE MONEDA Scotiabank destac\u00f3 que las personas mantuvieron su preferencia por ahorrar en soles, con un ritmo de expansi\u00f3n de 13,5% el primer trimestre del 2018, similar a igual per\u00edodo del 2017. En tanto, el ahorro en moneda extranjera se aceler\u00f3, pasando de 5,7% en el primer trimestre del 2017 a 12,5% en el mismo per\u00edodo del 2018.", "time": "2018-05-08T08:46:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "Moda", "author": "  Agencia AFP ", "title": "MET Gala 2018: los atuendos m\u00e1s \"religiosos\" del evento | FOTOS", "summary": "Inspirada en la iconograf\u00eda cat\u00f3lica, la ", "content": "Madonna, Rihanna y Amal Clooney despertaron el lunes gritos de admiraci\u00f3n en la c\u00e9lebre gala del Museo Metropolitano (MET Gala), que re\u00fane cada a\u00f1o a la crema y nata de la \u00e9lite neoyorquina y a las mayores estrellas de la moda, el cine, la m\u00fasica y la televisi\u00f3n estadounidenses. Cada a\u00f1o la gala se inspira en una exposici\u00f3n paralela en el Met, y este a\u00f1o el tema escogido fue la relaci\u00f3n entre la moda y el imaginario cat\u00f3lico. Hubo vestidos con pedrer\u00eda bordada como vitrales, mitras papales, halos angelicales y coronas virginales en las cabezas, alas de \u00e1ngel -como las de dos metros que la cantante Katy Perry llev\u00f3 sobre su minivestido dorado de Versace-, vestidos-armaduras a la Juana de Arco como el de la modelo Zendaya, mucho blanco, negro, dorado y p\u00farpura cardenal. Y cruces por doquier, claro. - Madonna, la m\u00e1s esperada - Madonna, la exrebelde de 59 a\u00f1os cuya canci\u00f3n \"Like a Virgin\" de 1989 se torn\u00f3 en un cl\u00e1sico, era quiz\u00e1s la invitada m\u00e1s esperada del MET Gala 2018. Entr\u00f3 de la mano de Jean-Paul Gaultier y llevaba el pelo en dos trenzas, con una corona de cruces, espl\u00e9ndida en una de sus creaciones, un gran vestido negro con transparencias que formaban una cruz en su torso, con un ramo de rosas totalmente negras y un velo calado sobre el rostro. La gala, que se celebra el primer lunes de mayo de cada a\u00f1o, est\u00e1 abierta solo a invitados que pagan 30.000 d\u00f3lares cada uno -o 275.000 por una mesa entera- y su meta es recaudar fondos para el Costume Institute, el espacio del MET\u00a0dedicado a la moda. La papisa de la moda Anna Wintour, la jefa de redacci\u00f3n de Vogue, la ha transformado desde que asumi\u00f3 sus riendas en 1999, logrando recaudar desde entonces 150 millones de d\u00f3lares para el MET Gala. Solo el a\u00f1o pasado recaud\u00f3 12 millones de d\u00f3lares, seg\u00fan la prensa local. Este a\u00f1o, la brit\u00e1nica Wintour co-presidi\u00f3 el evento junto a la cantante Rihanna, la dise\u00f1adora italiana Donatella Versace y la abogada internacional de derechos humanos Amal Clooney, que visti\u00f3 una creaci\u00f3n del brit\u00e1nico Richard Quinn: pantalones azules y un espectacular body y voluminosa falda de un material similar al aluminio, estampado con grandes flores. - Rihanna, la arriesgada - Otra gran estrella de la noche fue Rihanna, que siempre arriesga en la MET\u00a0Gala. La famosa protagonista de la pr\u00f3xima pel\u00edcula Ocean 8 -un atraco que se desarrolla en el MET- escogi\u00f3 un minivestido plateado y una capa haciendo juego, totalmente cubiertos de bordados y pedrer\u00edas de Maison Margiela Artisanal por John Galliano, con una mitra papal y cruz al cuello. En 2017 Rihanna ya asombr\u00f3 con un vestido de la dise\u00f1adora homenajeada, la japonesa Rei Kawakubo. Y en 2015 provoc\u00f3 con un vestido de la dise\u00f1adora china Guo Pei con una capa de piel amarilla y gigantesca cola redonda que se torn\u00f3 viral y fue comparado en las redes sociales con un omelette, una tortilla o una pizza. La cantante Jennifer L\u00f3pez, que con su novio Alex \"A-Rod\" Rodr\u00edguez se han convertido en la pareja de moda, visti\u00f3 un ajustado vestido Balmain con piedras bordadas y plumas y con un crucifijo de mosaicos gigantesco en el frente. Y Sarah Jessica Parker, la protagonista de la legendaria serie \"Sex and the City\", dej\u00f3 a todos boquiabiertos con un barroco vestido Dolce & Gabbana de brocado dorado con corazones rojos, una larga cola digna de un altar y una enorme mitra como tocado que algunos compararon con una jaula de p\u00e1jaros. No todos est\u00e1n conformes con la nueva exposici\u00f3n del Costume Institute del MET, \"Cuerpos celestiales: La moda y el imaginario cat\u00f3lico\" que se abre al p\u00fablico este jueves. Un peque\u00f1o grupo de cat\u00f3licos conservadores protestaron este lunes cerca de la entrada al museo, cantando el Ave Mar\u00eda. Pero en la alfombra roja, todos derrochaban sonrisas y se mostraban en sus mejores galas, como para ir a una extravagante misa dominical. El rapero 2 Chainz aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para arrodillarse en las escaleras del MET Gala y pedir matrimonio a su pareja Kesha Ward.", "time": "2018-05-08T09:07:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Lanzan campa\u00f1a para evitar abandono de ni\u00f1os", "summary": "Aldeas Infantiles SOS recaba firmas para visibilizar el derecho de menores a vivir en familia", "content": "La organizaci\u00f3n Aldeas Infantiles SOS lanz\u00f3 la campa\u00f1a Me Importan, que busca sensibilizar a la opini\u00f3n p\u00fablica, organizaciones y al Estado sobre la importancia del derecho de los ni\u00f1os a crecer en una familia y dentro de un entorno seguro. A trav\u00e9s de la p\u00e1gina web www.meimportan.org se est\u00e1n recabando firmas de ciudadanos para visibilizar este problema y generar propuestas que permitan prevenir los casos de abandono de menores. Seg\u00fan el reporte del Ministerio de la Mujer y Poblaciones Vulnerables, en el pa\u00eds seis de cada 100 ni\u00f1os y adolescentes se encuentran en riesgo de desprotecci\u00f3n familiar. Solo en el 2015, m\u00e1s de 5.600 menores de 17 a\u00f1os estaban ubicados en centros de atenci\u00f3n residencial (CAR). \u201cLa ausencia de la familia no es un problema particular, es un problema que afecta a toda nuestra sociedad\u201d, afirm\u00f3 Nancy Mart\u00ednez, directora nacional de Aldeas Infantiles SOS. Seg\u00fan la representante de la organizaci\u00f3n, en la actualidad hay diversos factores que han llevado a que se vulnere el derecho de los ni\u00f1os a vivir protegidos. \u201cSe debe invertir mayor presupuesto p\u00fablico en la implementaci\u00f3n de programas nacionales que permitan a todas las familias a acceder a los servicios de protecci\u00f3n, salud, educaci\u00f3n y seguridad, entre otros, que sumen al cuidado familiar de cada ni\u00f1o. El Estado debe priorizar esta problem\u00e1tica\u201d, anot\u00f3 Mart\u00ednez. \ufffc SEPA M\u00c1SEl 68% de los centros de atenci\u00f3n residencial que existen en el pa\u00eds son administrados por entidades privadas.", "time": "2018-05-08T09:14:12-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vi\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Hor\u00f3scopo: \u00bfqu\u00e9 tipo de madre eres seg\u00fan tu signo zodiacal?", "summary": "Descubre qu\u00e9 dice el ", "content": "\u00bfPaciente, creativa o divertida? \u00bfqu\u00e9 te define m\u00e1s como mam\u00e1? El hor\u00f3scopo describe algunos de estos rasgos propios de cada signo y por eso puede ayudarnos a revelar cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de tu personalidad que te definen como mam\u00e1. Aunque cada una tiene su estilo particular, hay caracter\u00edsticas de cada signo que marcan nuestra personalidad como madres. Por ejemplo, si eres C\u00e1ncer, tal vez seas muy protectora; mientras que si eres Escorpio, seguro que la intuici\u00f3n es lo tuyo. Recorre la galer\u00eda que acompa\u00f1a esta nota y descubre qu\u00e9 tipo de madre eres, seg\u00fan tu signo zodiacal.", "time": "2018-05-08T09:18:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Peruanos en el mundo", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Guerrero: su reacci\u00f3n luego de que D'Alessandro quisiera intercambiar de camiseta", "summary": "\n", "content": "El partido entre Flamengo e Internacional, por el Brasileirao, fue especial ya que marc\u00f3 el regreso de Paolo Guerrero. El atacante peruano volvi\u00f3 a los campos de juego luego de cumplir una sanci\u00f3n de seis meses por supuesto d\u00f3ping. Todos esperaban ver a Paolo Guerrero nuevamente vestido de corto. Y, a los 58 minutos del complemento, el t\u00e9cnico de Flamengo mand\u00f3 al terrero al '9' nacional, haciendo estallar el m\u00edtico estadio Maracan\u00e1. Guerrero se mostr\u00f3 participativo pero no pudo marcar. Al final del triunfo de Flamengo por 2-0, las c\u00e1maras siguieron al peruano, que fue abordado por Andr\u00e9s D'Alessandro, crack del Internacional de Porto Alegre. El volante argentino se acerc\u00f3 a Paolo Guerrero para saludarlo y pedirle su camiseta. El artillero de Flamengo, con una se\u00f1a, dio a entender que se la dar\u00eda en los vestuarios, a lo que\u00a0Andr\u00e9s D'Alessandro opt\u00f3 por cogerle el cuello y despedirse.", "time": "2018-05-08T09:20:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Far\u00e1ndula", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: Katy Perry sorprende con alas de \u00e1ngel en la alfombra roja", "summary": "La ", "content": "Katy Perry sigui\u00f3 al pie de la letra la tem\u00e1tica de la Gala Met 2018, el cual tiene como fin mostrar que el imaginario cat\u00f3lico inspir\u00f3 creativamente a lo largo de la historia a dise\u00f1adores de moda y otros artistas. Durante la gala, la cantante estadounidense luci\u00f3 un vestido corto dorado de Versace, firma que ha financiado parte de la exposici\u00f3n. El llamativo traje est\u00e1 cubierto por una malla y como complemento del atuendo, Katy Perry luci\u00f3 unas botas over the knne a tono. Sin embargo, lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n del traje es el tama\u00f1o de las alas, compuesto por una gran cantidad de plumas. La cantante barbadense, considerada una de las grandes reinas de este evento, tampoco pas\u00f3 desapercibida en la alfombra roja de la MET Gala. La cantante apost\u00f3 por un traje provisto de perlas, inspirado en la realeza del Renacimiento. Adem\u00e1s lleva un tocado utilizado por personas  con dignidad episcopal cubren su cabeza durante los oficios lit\u00fargicos.  ", "time": "2018-05-08T09:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Paolo Guerrero: su conmovedor mensaje despu\u00e9s de retornar a las canchas", "summary": "\n", "content": "Paolo Guerrero sufri\u00f3 demasiado luego de que quedar\u00e1 suspendido por seis meses debido a un supuesto dopaje con un metabolito de coca\u00edna en un partido de las Eliminatorias Rusia 2018. Exactamente el castigo que recibi\u00f3 Paolo Guerrero -por parte de la FIFA- fue de seis meses. Desde noviembre tuvo que estar alejado de su club y selecci\u00f3n. Una vez que la sanci\u00f3n expir\u00f3, Paolo Guerrero hizo su retorno triunfal a los gramados en un partido de Brasileirao con el Flamengo. La emoci\u00f3n se apoder\u00f3 de \u00e9l y no dud\u00f3 en extenderla en un mensaje. \"El f\u00fatbol es mi vida, mi pasi\u00f3n y proporciona estos momentos lindos. Esto es Flamengo\", subray\u00f3 Paolo Guerrero en una publicaci\u00f3n de su cuenta de Instagram, en donde aparecen fotos acompa\u00f1ado con los hinchas rojinegros tras el final del partido que marc\u00f3 su regreso al f\u00fatbol. Ahora lo que debe esperar pacientemente Paolo Guerrero es el veredicto del Tribunal de Arbitraje Deportivo, al cual acudi\u00f3 la semana pasada para alegar su inocencia frente a la Agencia Mundial de Antidopaje. Esta \u00faltima instancia busca que Paolo Guerrero reciba de uno a dos a\u00f1os de suspensi\u00f3n por el consumo de una sustancia prohibida. El peruano asegura, una y otra vez, que ese componente ingres\u00f3 a su organismo de manera involuntaria. Por ello lucha por su inocencia para limpiar su imagen y as\u00ed acudir a la Copa del Mundo 2018. El f\u00fatbol es mi vida, mi pasi\u00f3n y proporciona estos momentos lindos \ud83d\udd34\u26ab\ufe0f. Isso aqui \u00e9 Flamengo #na\u00e7\u00e3orubronegra Una publicaci\u00f3n compartida de  Paolo Guerrero (@guerrero9) el 8 May, 2018 a las 5:18 PDT", "time": "2018-05-08T08:55:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El momento en que Humala y Heredia dejaron su casa en Surco [FOTOS]", "summary": "La ex pareja presidencial abandon\u00f3 su casa en Surco durante la madrugada, antes que se conociera la suspensi\u00f3n de la incautaci\u00f3n", "content": "A bordo de una camioneta negra, Ollanta Humala y Nadine Heredia dejaron su casa aproximadamente a las 3:30 a.m. en medio de vivas y reclamos lanzados por parte de sus simpatizantes. Con esto, cumplieron con la orden de incautaci\u00f3n que dict\u00f3 el Poder Judicial, espec\u00edficamente el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, para incautar el inmueble que la fiscal\u00eda considera que se adquiri\u00f3 con recursos il\u00edcitos. Horas despu\u00e9s, se conocer\u00eda que el mismo juez decidir\u00eda aprobar el pedido de los abogados de Ollanta Humala y Nadine Heredia para suspender la incautaci\u00f3n por un plazo de 30 d\u00edas a efectos de que ambos puedan tener tiempo para retirar sus bienes. Sin embargo, el documento reci\u00e9n fue conocido por la defensa de la ex pareja presidencial en la ma\u00f1ana. Por eso, Humala y Heredia procedieron a acatar con la incautaci\u00f3n y abandonaron su vivienda ubicada en la calle Fernando Castrat, en Surco. As\u00ed salieron de su casa en Surco Ollanta Humala y Nadine Heredia. (Am\u00e9rica TV) Seg\u00fan el Ministerio P\u00fablico, esta vivienda debe ser incautada porque hay indicios de que fue adquirida con dinero il\u00edcito. Otros cuatro inmuebles en Lur\u00edn, Surco, La Molina y La Victoria, tambi\u00e9n fueron objetivo de una medida similar. El Poder Judicial tambi\u00e9n incaut\u00f3 cuentas bancarias de Nadine Heredia, Antonia Alarc\u00f3n, Roc\u00edo Calder\u00f3n, as\u00ed como del Partido Nacionalista y de la empresa Todo Graph.", "time": "2018-05-08T09:29:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Francesca Garc\u00eda Delgado ", "title": "\u00c1reas naturales retuvieron 3.170 millones de toneladas de carbono", "summary": "Registro corresponde a los cinco \u00faltimos a\u00f1os.\u00a0Deforestaci\u00f3n amenaza las zonas protegidas", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, las \u00e1reas protegidas y las concesiones de conservaci\u00f3n en la Amazon\u00eda han sido claves para reducir la emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero (GEI) y luchar contra el cambio clim\u00e1tico. Entre el 2013 y el 2017, estas zonas de conservaci\u00f3n han evitado la expulsi\u00f3n a la atm\u00f3sfera de 3.170 millones de toneladas m\u00e9tricas de carbono. Dicho en otras palabras: el bosque amaz\u00f3nico actu\u00f3 como un inmenso almac\u00e9n natural de di\u00f3xido de carbono (CO2), que no solo ha evitado la expulsi\u00f3n de este gas a la atm\u00f3sfera, sino que adem\u00e1s ha generado ox\u00edgeno. Un estudio del Proyecto Monitoreo de la Amazon\u00eda Andina (MAAP) \u2013a cargo de la Asociaci\u00f3n para la Conservaci\u00f3n de la Cuenca Amaz\u00f3nica (ACCA) y la Amazon Conservation Association (ACA)\u2013 ha detectado que de ese total de 3.170 millones de toneladas m\u00e9tricas de carbono, el 58% (1.850 millones) ha sido retenido en bosques de \u00e1reas naturales protegidas. Asimismo, el 36% (1.150 millones) en \u00e1reas de comunidades nativas tituladas, y el porcentaje restante (309 millones), en reservas territoriales ind\u00edgenas destinadas a los pueblos en aislamiento voluntario. \u2014Registros anuales\u2014Pero otro dato resalta la relevancia de este an\u00e1lisis: los 3.170 millones de toneladas m\u00e9tricas de carbono retenidos en la Amazon\u00eda peruana son equivalentes a dos a\u00f1os y medio de emisiones de gases de efecto invernadero de los Estados Unidos. La cifra tambi\u00e9n equivale a 88 a\u00f1os de emisiones de GEI desde el Per\u00fa. Sin embargo, debido a la progresiva p\u00e9rdida de bosques (sobre todo por la deforestaci\u00f3n que producen algunas actividades mineras y agropecuarias), en los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha registrado una disminuci\u00f3n de 59 millones de toneladas m\u00e9tricas de carbono retenidas por la selva. \u201cAl comparar los datos de la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico, encontramos que [esta p\u00e9rdida] representa a casi la mitad [47%] de las emisiones de carbono anuales en el Per\u00fa\u201d, explic\u00f3 Matt Finner, investigador principal de ACA y encargado del proyecto. Las regiones con la mayor disminuci\u00f3n de carbono retenido son Loreto (13 millones de toneladas m\u00e9tricas), Ucayali (13 millones), Hu\u00e1nuco (7 millones), Madre de Dios (7 millones) y San Mart\u00edn (7 millones). De acuerdo al experto, esto se debe a la agricultura migratoria a peque\u00f1a escala, la miner\u00eda aur\u00edfera y las plantaciones de palma aceitera y cacao a gran escala. \u2014La deforestaci\u00f3n\u2014Seg\u00fan cifras oficiales, en el 2016 el Per\u00fa perdi\u00f3 164 mil hect\u00e1reas de bosque natural debido a la deforestaci\u00f3n. C\u00e9sar Calmet, coordinador del Programa Nacional de Conservaci\u00f3n de Bosques del Ministerio del Ambiente (Minam), dijo que la deforestaci\u00f3n tiene un ritmo creciente, y entre el 60% y 70% de esta se produce por la agricultura migratoria de peque\u00f1a escala (menos de cinco hect\u00e1reas) vinculada con movimientos migratorios de personas en situaci\u00f3n de pobreza. \u201cLa respuesta a ello es generar actividades para que las personas utilicen el bosque de manera sostenible. A partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o, iniciaremos proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica con peque\u00f1os productores y comunidades, a fin de darles opciones como las de monitoreo, vigilancia y aprovechamiento de cadenas productivas sostenibles. Esto, para que no tengan la necesidad de talar el bosque\u201d, precis\u00f3 Calmet. Daniel Castillo, coordinador responsable del \u00e1rea de asistencia t\u00e9cnica del mismo programa del Minam, resalt\u00f3 que m\u00e1s all\u00e1 de las reservas de carbono, las \u00e1reas naturales protegidas son espacios donde se conserva y concentra la mayor diversidad. A\u00f1adi\u00f3 que es importante evitar espacios no categorizados de bosque, es decir, \u00e1reas que no tienen un derecho asignado o un responsable que evite su depredaci\u00f3n. \u2014Los bonos de carbono\u2014En el Protocolo de Kioto, suscrito por el Per\u00fa, se propuso una serie de mecanismos para reducir las emisiones que provocan el cambio clim\u00e1tico en el planeta. Los bonos de carbono o cr\u00e9ditos de carbono, se estableci\u00f3 como uno de estos mecanismos de descontaminaci\u00f3n. Cada pa\u00eds realiza peri\u00f3dicamente sus inventarios de las emisiones de gases y se compromete en reducirlos. En esta iniciativa empresas p\u00fablicas y privadas en el marco de su responsabilidad social compran estos bonos para reducir sus huellas de CO2 al medio ambiente generadas por su actividad diaria. En el Per\u00fa, el Sernanp tiene con las ANP tres proyectos de reducci\u00f3n de emisiones por deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n de bosques (REDD+), que promueven la conservaci\u00f3n de los bosques, la biodiversidad biol\u00f3gica y promover actividades econ\u00f3micas sostenibles. Deyvis Huam\u00e1n, especialista de Sernanp, explica que con estos tres proyectos se conservan 2 millones de hect\u00e1reas en \u00e1reas protegidas y en estas se ha logrado verificar 22.2 millones de cr\u00e9ditos de carbono. \u201cEsta certificaci\u00f3n nos permite comercializar los cr\u00e9ditos de carbono en mercados voluntarios y hemos logrado un presupuesto de S/130 millones desde el 2008 para la conversaci\u00f3n de las ANP\u201d, dijo el funcionario del Sernanp quien a\u00f1adi\u00f3 que con ese dinero se han podido construir puestos de control o contratar m\u00e1s guardaparques. \u201cSi conservas una hect\u00e1rea de bosque estas conservando las 500 toneladas de carbono que resguardan\u201d, a\u00f1adi\u00f3. Disney es una de las principales compa\u00f1\u00edas del mundo que compra bonos de carbono al Per\u00fa, adem\u00e1s est\u00e1n Toyota, Seguros Rimac, Pac\u00edfico Seguro, Scotiabank, entre otros.", "time": "2018-05-08T08:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Cristiano Ronaldo camina por el c\u00e9sped con el tobillo estable", "summary": "\n", "content": "Cristiano Ronaldo camina ya por el c\u00e9sped del campo de entrenamiento de la ciudad deportiva del Real Madrid, con el \"tobillo estable\", seg\u00fan devel\u00f3 Zinedine Zidane, que asegur\u00f3 la presencia del portugu\u00e9s en la final de la Champions League tras sufrir un esguince en el cl\u00e1sico. No han pasado ni 48 horas desde que Cristiano Ronaldo se da\u00f1ase el tobillo derecho al marcar en el Camp Nou, y el portugu\u00e9s ya pis\u00f3 el c\u00e9sped en el entrenamiento del Real Madrid, dando unos primeros pasos muy positivos en su recuperaci\u00f3n. \"Lo que es incre\u00edble es que ya est\u00e1 en el terreno de juego andando 48 horas despu\u00e9s de lesionarse\", dijo sorprendido Zidane en su comparecencia ante los medios. \"No sabemos cu\u00e1ndo va a entrenarse con el grupo pero demuestra sus ganas, la ambici\u00f3n de querer siempre jugar. No s\u00e9 si estar\u00e1 disponible para Villarreal o no, ser\u00eda perfecto y positivo tener a todos preparados para el \u00faltimo partido de Liga\", dese\u00f3 el t\u00e9cnico madridista. El Real Madrid decidi\u00f3 no emitir un parte m\u00e9dico tras la revisi\u00f3n que se le realiz\u00f3 a Cristiano Ronaldo pero Zidane inform\u00f3 de las buenas noticias recibidas. \"Es un esguince pero no hay ning\u00fan da\u00f1o en el peron\u00e9, es leve y tiene el tobillo estable\". Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T09:04:55-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Agencia Bloomberg ", "title": "Decisi\u00f3n de Trump sobre Ir\u00e1n hace variar precio del petr\u00f3leo", "summary": "Petr\u00f3leo se negocia en torno de los US$70 dado que a la incertidumbre en el mercado por la la posibilidad de que EE.UU finalice en forma unilateral el acuerdo de Ir\u00e1n y e imponga sanciones", "content": "El petr\u00f3leo retrocedi\u00f3 del nivel m\u00e1s alto desde 2014 conforme los inversores evaluaron opiniones enfrentadas en cuanto a si EE.UU. volver\u00e1 a imponer sanciones a Ir\u00e1n, productor de la OPEP, y las posibles consecuencias de dicha decisi\u00f3n. Los futuros en Nueva York se desplomaron 1,3%, en tanto el presidente estadounidense Donald Trump se apresta a decidir si se retira de un acuerdo firmado en 2015 entre Ir\u00e1n y las potencias mundiales que alivi\u00f3 las sanciones contra el productor a cambio de reducciones en su programa nuclear. En la sesi\u00f3n anterior, los precios cayeron brevemente por debajo de US$70 despu\u00e9s de superar ese nivel por primera vez en tres a\u00f1os y medio al conocerse la noticia de que se realizar\u00e1 un anuncio este martes a las 14:00 horas en Washington. Lo que provoc\u00f3 la volatilidad en el precio fue una especulaci\u00f3n turbulenta acerca de la inminente decisi\u00f3n. Si bien funcionarios y analistas extranjeros dicen que probablemente Trump retire a los Estados Unidos del pacto, el presidente tambi\u00e9n podr\u00eda sorprender a sus aliados aceptando permanecer en un acuerdo por un tiempo m\u00e1s mientras diplom\u00e1ticos estadounidenses y europeos elaboran acuerdos paralelos destinados a resolver sus preocupaciones. ESCENARIOS Las posibles repercusiones en el mercado petrolero son poco claras. En tanto la firma consultora FGE forma parte de los observadores del sector para los cuales las renovadas medidas estadounidenses podr\u00edan reducir la producci\u00f3n del tercer miembro m\u00e1s grande de la OPEP, Barclays Plc ve escasos cambios en la producci\u00f3n de Ir\u00e1n en 2018. Tambi\u00e9n se analizar\u00e1 c\u00f3mo manejar\u00e1n los compradores de petr\u00f3leo europeos y asi\u00e1ticos una posible acci\u00f3n estadounidense, as\u00ed como tambi\u00e9n el efecto sobre las reducciones en la producci\u00f3n de la OPEP destinadas a reducir el exceso de oferta mundial. \u201cLlegar al hito de los US$70 dio a los inversores la idea de un logro y desat\u00f3 una toma de beneficios\u201d, dijo Satoru Yoshida, analista de materias primas de Rakuten Securities Inc. por tel\u00e9fono desde Tokio. De todos modos, \u201cel petr\u00f3leo se negocia en torno de los US$70 dado que el mercado est\u00e1 teniendo en cuenta la posibilidad de que EE.UU finalice en forma unilateral el acuerdo [nuclear] de Ir\u00e1n y vuelva a imponer sanciones\u201d. El barril de petr\u00f3leo West Texas Intermediate para entrega en junio cay\u00f3 no menos de 94 centavos a US$69,79 en la Bolsa Mercantil de Nueva York y se negociaba a US$70,04 a las 15:30 en Singapur. El contrato subi\u00f3 US$1,01 hasta US$70,73 el lunes. El volumen total negociado alcanz\u00f3 un 26% m\u00e1s que el promedio de 100 d\u00edas. El barril de Brent para pago en julio cay\u00f3 60 centavos a US$75,57 en la bolsa ICE Futuros Europe con sede en Londres. Los precios subieron este lunes 1,7 por ciento hasta US$76,17. El referente mundial se negociaba con una prima de US$5,55 en relaci\u00f3n con el WTI para julio. Si bien el petr\u00f3leo se recuper\u00f3 este a\u00f1o por razones que van desde mayores riesgos geopol\u00edticos en Oriente Medio hasta las persistentes reducciones de la producci\u00f3n por parte de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo y la agitaci\u00f3n en Venezuela, en los \u00faltimos d\u00edas se vio impulsado por las conjeturas respecto de Ir\u00e1n. Eso contribuy\u00f3 a opacar la producci\u00f3n estadounidense en alza que podr\u00eda llegar a debilitar las reducciones de la producci\u00f3n de la OPEP.", "time": "2018-05-08T09:40:51-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Rusia mantiene al primer ministro que gobierna hace 10 a\u00f1os con Putin", "summary": "La Duma nombr\u00f3 nuevamente a Dmitri Medvedev en el cargo\u00a0con una aplastante mayor\u00eda de 374 votos a favor y 56 en contra", "content": "Rusia. La Duma (C\u00e1mara de diputados) aprob\u00f3 este martes la candidatura de Dmitri Medvedev como primer ministro, propuesto por el presidente Vladimir Putin en momentos que inicia un cuarto mandato y mantiene la dupla que ha gobernado el pa\u00eds por diez a\u00f1os. Medvedev, de 53 a\u00f1os, recibi\u00f3 el respaldo de 374 diputados oficialistas y nacionalistas, mientras su candidatura fue rechazada por 56 comunistas y socialdem\u00f3cratas. Estoy plenamente consciente de la responsabilidad y de las dificultades que encontrar\u00e1 el gobierno\", dijo a los diputados Medvedev, luego de la votaci\u00f3n a la que asisti\u00f3 el reelecto presidente Vladimir Putin, quien ayer hab\u00eda propuesto la candidatura de su primer ministro. De esta forma, se mantiene el t\u00e1ndem Putin-Medvedev que ha dirigido este pa\u00eds durante los \u00faltimos diez a\u00f1os. Medvedev ha estado al frente del Kremil en 2008, cuando Putin se vio limitado a dos mandatos consecutivos por la Constituci\u00f3n de Rusia y le confi\u00f3 la Presidencia. Putin, reelegido presidente en marzo con el 76,7% de los votos, el mejor resultado desde su llegada al poder en el a\u00f1o 2000, es m\u00e1s que nunca el hombre fuerte de Rusia, de nuevo en primera l\u00ednea internacional al precio de tensiones con los pa\u00edses occidentales.Fuente: Agencias", "time": "2018-05-08T09:42:31-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Alex Ferguson mostr\u00f3 signos de mejor\u00eda luego de sufrir un derrame cerebral", "summary": "De acuerdo con reportes internacionales, ", "content": "El hist\u00f3rico entrenador del Manchester United, Sir Alex Ferguson, puede sentarse y habla con su familia, dos d\u00edas despu\u00e9s de la operaci\u00f3n urgente a la que se someti\u00f3 tras sufrir una hemorragia cerebral, publicaron varios medios ingleses. Sir Alex Ferguson, de 76 a\u00f1os, gan\u00f3 38 trofeos durante los 26 a\u00f1os que dirigi\u00f3 al Manchester United, entre ellos 13 campeonatos ingleses y dos Champions League. Seg\u00fan \"Mail Online\" (\"Daily Mail\"), el escoc\u00e9s sali\u00f3 del coma en el que hab\u00eda sido introducido por el servicio de cuidados intensivos del Royal Salford Hospital y muestra signos de recuperaci\u00f3n. \"La operaci\u00f3n sali\u00f3 bien\" y la respuesta de Ferguson en la recuperaci\u00f3n \"alienta a su familia a ser optimista, aunque con prudencia\", a\u00f1adi\u00f3 el diario ingl\u00e9s. Sus personas m\u00e1s cercanas afrontar\u00e1n \"un largo camino hacia un restablecimiento total, mientras que los ex\u00e1menes contin\u00faan\", explic\u00f3 el Mail Online. \"El pron\u00f3stico es bueno y sus amigos, los m\u00e1s pr\u00f3ximos en el f\u00fatbol, est\u00e1n al corriente de cualquier mejora\", indic\u00f3 otro diario popular, \"The Sun\". El \u00faltimo domingo el United inform\u00f3 de la situaci\u00f3n: \"Sir Alex Ferguson se ha sometido hoy a una operaci\u00f3n de urgencia debido a una hemorragia cerebral. Ha ido muy bien pero necesita un tiempo de cuidados intensivos para una recuperaci\u00f3n \u00f3ptima. Su familia pide privacidad en este asunto\".", "time": "2018-05-08T09:10:10-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol peruano", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "YouTube: Leao Butr\u00f3n debut\u00f3 como comentarista en FOX Sports Radio Per\u00fa", "summary": "El arquero de Alianza Lima, ", "content": "Leao Butr\u00f3n dej\u00f3 por un momento los guantes para tomar el micr\u00f3fono. El arquero de Alianza Lima debut\u00f3 como comentarista en el programa\u00a0FOX Sports Radio Per\u00fa. El video fue compartido en YouTube. El experimentado golero \u00edntimo se sum\u00f3 a la mesa de panelistas de\u00a0FOX Sports Radio Per\u00fa, que tuvo como invitado al jugador Wilder Cartagena.\u00a0Leao Butr\u00f3n reemplaz\u00f3 a 'Chemo' del Solar. En un momento del programa, Butr\u00f3n felicit\u00f3 a Wilder Cartagena, quien coment\u00f3 sobre parte de la intimidad de la convivencia en la selecci\u00f3n peruana cuando el golero fue convocado. Leao Butr\u00f3n, arquero de 41 a\u00f1os, se viene recuperando de una lesi\u00f3n que lo margin\u00f3 de los \u00faltimos partidos de Alianza Lima en el Torneo de Verano y la Copa Libertadores. Leao Butr\u00f3n debut\u00f3 como comentarista. (Video: FOX Sports)", "time": "2018-05-08T09:23:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vamos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Kiev: descubre la ciudad donde se jugar\u00e1 la final de la Champions League", "summary": "La capital de Ucrania se prepara para vivir la final de la ", "content": "Para aprovechar tu estad\u00eda en la capital de Ucrania te recomendamos dividir la visita en dos partes. Primero, descubre la zona norte. Empieza con un paseo por la avenida Khreschatyk. Aunque se trata de la v\u00eda principal de la ciudad, los fines de semana se convierte en un pasaje peatonal. Al final del trayecto te topar\u00e1s con la Plaza de la Independencia, remodelada en 1991, tras ese hecho hist\u00f3rico. Luego, camina por la calle San Miguel hasta el Monasterio de San Miguel de las C\u00fapulas, llamado as\u00ed por ser el primero en tener domos dorados.    Subiendo por la misma calle (es bastante inclinada), llegar\u00e1s al barrio comercial de Podil. All\u00ed se encuentra el mirador de la catedral de San Andr\u00e9s, desde donde obtendr\u00e1s las mejores vistas. Adem\u00e1s, ver\u00e1s galer\u00edas, artistas callejeros y un mercadillo en el que podr\u00e1s comprar recuerdos t\u00edpicos. Termina el d\u00eda navegando por el r\u00edo Dnieper (la tarifa va desde US$3,64 por una hora). Existen dos formas de ir al puerto: en metro hasta la estaci\u00f3n Kontraktova, y en funicular hasta el muelle. El lado sur de la capital posee dos atractivos en el distrito de Pechersky que no puedes perderte. Uno es el Monasterio de las Cuevas, un templo ortodoxo que data de 1051 y es patrimonio de la humanidad desde 1990. El monasterio est\u00e1 rodeado de murallas que albergan museos, jardines y las antiguas cuevas de los monjes. Finalmente, acude al Museo Nacional de Historia de la Guerra Patria de 1941-1945. El horario de atenci\u00f3n es de 10 a.m. a 5 p.m. Recorre la galer\u00eda y conoce los atractivos m\u00e1s destacados de Kiev, la ciudad que ya vive la final de la Champions League.", "time": "2018-05-08T09:44:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Andr\u00e9s Iniesta: equipo japon\u00e9s sorprendido por supuesto fichaje del mediocampista", "summary": "Un allegado del\u00a0Vissel Kobe asegur\u00f3 que no est\u00e1n al tanto de alguna negociaci\u00f3n con ", "content": "El Vissel Kobe, se mostr\u00f3 sorprendido por el supuesto fichaje de Andr\u00e9s Iniesta, con quien neg\u00f3 haber tenido negociaciones directas, asegur\u00f3 a EFE un portavoz del conjunto nip\u00f3n. El Vissel Kobe dijo haberse enterado del supuesto fichaje por los medios japoneses que se hacen eco de la informaci\u00f3n de la Cadena Ser, que asegura que Andr\u00e9s Iniesta podr\u00eda firmar por tres temporadas y que la operaci\u00f3n fue gestionada por Hiroshi Mikitani, presidente de Rakuten, patrocinador del Barcelona y propietario del equipo de f\u00fatbol nip\u00f3n. Al ser preguntado sobre la intermediaci\u00f3n de la firma de comercio electr\u00f3nico, el Vissel Kobe, que juega en la primera divisi\u00f3n de la J-League japonesa, dijo desconocer cualquier conversaci\u00f3n, pero no descart\u00f3 que la compa\u00f1\u00eda pudiera estar negociando con Andr\u00e9s Iniesta. Un portavoz de Rakuten por su parte asegur\u00f3 que la compa\u00f1\u00eda \"no puede hacer ning\u00fan comentario\" sobre el supuesto fichaje. Entre otros futbolistas de renombre que han pasado por el conjunto japon\u00e9s se encuentra Michael Laudrup, que jug\u00f3 en el pa\u00eds asi\u00e1tico en la temporada 1996-1997 tras su salida del Real Madrid y previamente a su retiro en el Ajax de \u00c1msterdam. Andr\u00e9s Iniesta (Fuentealbilla, Espa\u00f1a, 1984) anunci\u00f3 el 27 de abril en una emotiva rueda de prensa que abandonar\u00e1 el club azulgrana a final de esta temporada tras 22 a\u00f1os en el conjunto catal\u00e1n.Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T09:48:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cajamarca", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Estas son las 8 piezas arqueol\u00f3gicas que iban a ser comercializadas en Cajamarca", "summary": "La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 que objetos fueron hallados en una vivienda del\u00a0distrito de San Juan. Piezas podr\u00edan llegar a costar en el mercado negro alrededor de $ 30 mil", "content": "Siete piezas de oro, plata y bronce de diversas formas fueron hallados por la Polic\u00eda Nacional en una vivienda en la zona de Chot\u00e9n, distrito de San Juan, en la regi\u00f3n Cajamarca. Seg\u00fan investigaci\u00f3n policial, los objetos estaban siendo ofrecidos en venta. Seg\u00fan la Direcci\u00f3n Desconcentrada de Cultura (DDC) Cajamarca las piezas pertenecer\u00edan a un personaje importante de alguna cultura de hace 1 mil a\u00f1os despu\u00e9s de Cristo. Se trata de un recipiente de incisiones al exterior, una m\u00e1scara con aretes, un rostro humano con corona y arete, un cetro de 35 cm. con soporte punzante, tres esculturas de hombres guerreros remando sobre una balsa y dos piezas peque\u00f1as de forma circular, una de ellas den forma de media luna. Lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los arque\u00f3logos de la\u00a0DDC Cajamarca es una pechera o pectoral dorado con representaci\u00f3n de un personaje antropomorfo mostrando grandes dentaduras y adornado con 5 argollas grandes a manera de cuchillos en el lado inferior, y 28 argollas peque\u00f1as de forma circular que rodean el tocado superior y lateral del personaje. \u201cHemos quedado sorprendidos por la importancia de las piezas que no pertenecen a un individuo com\u00fan y corriente. Se trata de objetos con demasiado valor para una determinada cultura. El cetro y el pectoral tienen caracter\u00edsticas similares a la cultura Lambayeque\u201d, sostuvo Francisco Esquerre Fern\u00e1ndez, uno de los arque\u00f3logos de la DDC Cajamarca, quienes se encuentran investigando estos objetos. Seg\u00fan la polic\u00eda, la persona que ten\u00eda en su poder las piezas arqueol\u00f3gicas dijo haberlas encontrado en la zona de Chot\u00e9n, distrito de San Juan. \u201cVamos a corroborar si es cierta la informaci\u00f3n brindada por la persona intervenida\u201d, dijo Esquerre. Asimismo, precis\u00f3 que siempre hubo contacto entre los Moche, Lambayeque y Cajamarca. Por otro lado, record\u00f3 que en el distrito de Jes\u00fas, ubicado a 19 kil\u00f3metros de la ciudad de Cajamarca, se hallaron piezas de cer\u00e1mica de la cultura Moche, cuando esa cultura se ubica en la costa norte del Per\u00fa. \u201cQuiere decir que hubo un contacto entre distintas culturas. Seguro fluir\u00e1n diversas hip\u00f3tesis a ra\u00edz de las piezas incautadas recientemente\u201d, sostuvo el arque\u00f3logo. Esquerre tambi\u00e9n indic\u00f3 que los objetos recuperados podr\u00edan llegar a costar alrededor de 30 mil d\u00f3lares en el mercado negro, sin embargo, debido a su\u00a0importancia hist\u00f3rica y cultural\u00a0su valor es en realidad incalculable. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T09:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Somos", "author": "  Miguel Villegas ", "title": "Paolo volvi\u00f3 a jugar: cinco respuestas para entender el caso", "summary": "Cinco respuestas para entender lo ocurrido en el Tribunal de Arbitraje del Deporte en Suiza (", "content": "1.\u00a0\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 realmente en la audiencia del TAS el jueves 3 de mayo? La audiencia del pasado jueves en Suiza \u2013con clima de estadio, gracias a los hinchas que alentaron a Paolo Guerrero\u2013 dur\u00f3 m\u00e1s de 10 horas y no solo fue para revelar los argumentos de defensa y los de la WADA (Agencia Mundial Antidopaje): tambi\u00e9n para que el capit\u00e1n de la selecci\u00f3n responda preguntas al detalle: horas, situaciones, etc. Paolo insisti\u00f3 en su inocencia ante tres jueces (un italiano, un ingl\u00e9s y un americano), a partir de la ingesta de un mate contaminado y pidi\u00f3 \u201csu liberaci\u00f3n de todo castigo\u201d, seg\u00fan pudo conocer Somos en contacto con su entorno m\u00e1s cercano en Suiza. En las \u00faltimas horas, en breve contacto con Jorge Solari de canal 4, Guerrero dijo que esperaba \"que Paolo siga d\u00e1ndole alegr\u00edas al pa\u00eds\". En Am\u00e9rica, siete horas menos, el Per\u00fa se paraliz\u00f3 atento a la audiencia y se volc\u00f3 a Google y Twitter como si all\u00ed estuviera el remedio a todos los males. #PaoloGuerrero, #ContigoCapit\u00e1n y #TAS fueron hashtags con tendencia nacional. Muchos ni\u00f1os en la calle con la camiseta n\u00famero 9. En tanto, una iglesia en Chimbote realiz\u00f3 una misa por la salud del \u2018Depredador\u2019. El \u2018Israelita\u2019 (as\u00ed se hace llamar el hincha que acompa\u00f1a a la selecci\u00f3n ma\u00f1ana, tarde y noche), de hecho,  se apost\u00f3 en la casa chorrillana de do\u00f1a Peta con un cartel de apoyo en plum\u00f3n y cartulina. Ninguna fe m\u00e1s que la fe en \u00e9l. 2. \u00bfQu\u00e9 conclusiones se pueden obtener tras la cita en Z\u00farich? Los rumores \u2013algunos bastantes divertidos, espionaje del tipo Inspector Truquini\u2013 llenaron de dudas la ma\u00f1ana del jueves: v\u00eda Skype, un trabajador del hotel de San Isidro donde la selecci\u00f3n se hospeda y donde bebi\u00f3 el mate contaminado declar\u00f3 y no ayud\u00f3 en nada a la defensa. Nadie del c\u00edrculo cercano a Paolo Guerrero confirm\u00f3 eso, aunque s\u00ed es verdad que la WADA utiliz\u00f3 un documento oficial del hotel en el que hace sus descargos. Tanto ellos como Paolo pidieron celeridad en la decisi\u00f3n del TAS y no discutieron sobre el fin del castigo el pasado 3 de mayo y la liberaci\u00f3n del 9 para volver a jugar al f\u00fatbol.\u00a0 La idea de que FIFA hab\u00eda propuesto aumentar la pena (de 6 meses a un a\u00f1o) fue solo un rumor m\u00e1s r\u00e1pidamente zanjado: Pedro Fida, doctor en leyes presente en Suiza, lo neg\u00f3 en contacto con Deporte Total, pues esto va contra la normatividad del propio organismo. 3. \u00bfCu\u00e1ndo saldr\u00eda la sanci\u00f3n definitiva? El TAS tiene, seg\u00fan informaci\u00f3n que manejan los abogados de Guerrero, 20 d\u00edas h\u00e1biles para una decisi\u00f3n final. El 23 de mayo, a m\u00e1s tardar, tendr\u00eda que salir el fallo definitivo, aunque podr\u00eda conocerse antes, pues ambas partes pidieron la mayor brevedad. El mejor escenario (la liberaci\u00f3n de cualquier pena) le permitir\u00e1 estar en la despedida de Per\u00fa ante Escocia (29), en la prelista que se presenta en FIFA (14) y en la lista de 23 (4 de junio). El entorno de Paolo sigue siendo optimista, m\u00e1s a\u00fan tras la vuelta del Depredador a las canchas el \u00faltimo domingo con la camiseta del Flamengo y un Maracan\u00e1 que se rindi\u00f3 ante el goleador nacional. \"Todo se conocer\u00e1 a su tiempo\", le dijeron a Somos. 4. \u00bfPuede jugar Paolo Guerrero al f\u00fatbol ahora mismo? S\u00ed. De hecho, estuvo este domingo con Flamengo en el choque ante Inter de Porto Alegre por el Brasileirao. \u201cDije todo lo que deb\u00eda, estoy muy tranquilo. Quiero agradecer a todos los hinchas que vinieron y a los que me apoyan desde Lima\u201d, declar\u00f3 el capit\u00e1n tras la audiencia y luego lo reafirm\u00f3 post partido. Y como la WADA no interpuso un recurso que evite su vuelta al f\u00fatbol hasta que se conozca la sanci\u00f3n, listo. Jug\u00f3, se le vio con un estado f\u00edsico impecable y se tom\u00f3 selfies con todos los hinchas que lo esperaron para abrazarlo. Ahora, a esperar. 5. \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n de la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) sobre el caso? Con cortes\u00eda, Edwin Oviedo, presidente de la FPF, evit\u00f3 profundizar sobre sus expectativas del caso. Pero s\u00ed habl\u00f3, durante la convenci\u00f3n Per\u00fa F\u00fatbol Summit 2018 en Los Delfines: \u201cEste jueves es un d\u00eda muy especial, muy decisivo. Guerrero, nuestro capit\u00e1n, nuestro l\u00edder de la selecci\u00f3n, est\u00e1 defendiendo su honor e inocencia ante el TAS. Deseamos que todo salga bien y lo podamos tener en el Mundial\u201d. Nadie en la FPF duda de la presencia del goleador en Rusia. Una foto sin \u00e9l no es posible.", "time": "2018-05-08T09:52:16-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Profesora agrede brutalmente a ni\u00f1a de 5 a\u00f1os en China [VIDEO]", "summary": "El fuerte impacto que sufri\u00f3 la menor le provoc\u00f3 un profundo corte en la cabeza y tuvo que ser trasladada ensangrentada al hospital central de Xiangt\u00e1n, en Hunan, donde la herida fue cosida", "content": "Un video de YouTube se ha viralizado en redes al mostrar el siniestro momento en el que una profesora agrede a una de sus alumnas en una guarder\u00eda de China. Seg\u00fan el canal local Changsha TV, Liao Ziyu, de 5 a\u00f1os, fue violentada fuertemente por su profesora al ser arrastrada y golpeada contra uno de los muebles del aula. En las im\u00e1genes difundidas en YouTube se puede observar como la profesora se acerca a la menor y en presencia de los dem\u00e1s ni\u00f1os la lleva frente a la clase y la empuja fuertemente contra un armario. El impacto que sufri\u00f3 Liao Ziyu le provoc\u00f3 un profundo corte en la cabeza y tuvo que ser trasladada ensangrentada al hospital central de Xiangt\u00e1n, en Hunan, donde la herida fue cosida. La maestra, que argument\u00f3 estar \u201cemocionalmente inestable\u201d, fue detenida por las autoridades y sancionada con una multa. Asimismo, un medio local precis\u00f3 que todos los gastos m\u00e9dicos fueron totalmente cubiertos por las autoridades de la guarder\u00eda.", "time": "2018-05-08T09:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Southern culmina en junio estudios de agua potable en Islay", "summary": "Sin embargo, presidente Mart\u00edn Vizcarra dijo el domingo que es improbable que T\u00eda Mar\u00eda salga adelante este a\u00f1o porque no tiene todo el respaldo de la poblaci\u00f3n local", "content": "La empresa Southern Copper Corporation concluir\u00e1 el pr\u00f3ximo mes con los estudios que inici\u00f3 para dotar de los servicios de agua potable y saneamiento que cubrir\u00e1n toda la provincia de Islay, donde se ubica el proyecto T\u00eda Mar\u00eda, seg\u00fan afirm\u00f3, Ra\u00fal Jacob, responsable de dicha iniciativa cupr\u00edfera y vicepresidente de Finanzas de la compa\u00f1\u00eda. De esta forma, el citado ejecutivo intent\u00f3 responder a algunas de las dudas que, seg\u00fan afirmara el presidente Mart\u00edn Vizcarra el fin de semana, a\u00fan quedan por aclarar en torno al proyecto T\u00eda Mar\u00eda, principalmente con las poblaciones del valle del Tambo, la zona de Cocachacra y la provincia de Islay, en general, que comprenden la zona de influencia de dicha iniciativa. Jacob explic\u00f3 en RPP que el programa de agua potable y saneamiento que planea desarrollar la empresa es parte de los programas sociales de Southern y se realizan a costo de la empresa que ser\u00e1n considerados como donaci\u00f3n. No obstante, reconoci\u00f3 que desde el punto de vista t\u00e9cnico es complicado que parte del recurso que obtenga Southern por el proceso de desalinizaci\u00f3n del agua de mar que planea desarrollar para el proyecto T\u00eda Mar\u00eda vaya a la poblaci\u00f3n, como hizo una empresa minera que opera en Chilca. FAVORECER CON CONDICIONES A LA MINER\u00cdA El jefe de Estado ha indicado que su Gobierno va a favorecer la inversi\u00f3n minera, pero bajo los par\u00e1metros de respeto al medio ambiente y generaci\u00f3n de bienestar al pa\u00eds, empezando por el bienestar\u00a0en la zona de influencia directa de los proyectos. \u201c\u00bfT\u00eda Mar\u00eda?, hay que analizarlo, porque las inversiones mineras tienen que hacerse, pero hay que aclarar todas las dudas previo a su inversi\u00f3n\u201d, sostuvo el mandatario. En esa l\u00ednea, Jacob replic\u00f3 que la empresa precisamente se ha enfocado en explicar con detalle y cuidado a la poblaci\u00f3n de las zonas mencionadas por el presidente los beneficios que traer\u00e1 T\u00eda Mar\u00eda. Sin embargo, el directivo reconoci\u00f3 que la empresa piensa que es muy dif\u00edcil que todos en las comunidades locales est\u00e9n de acuerdo con llevar adelante este proyecto minero, si bien insisti\u00f3 en que se trata de la iniciativa m\u00e1s segura que tiene el pa\u00eds, desde el punto de vista ambiental. \u201cNos hemos enfocado en explicar con mucho cuidado a la poblaci\u00f3n de Valle de Tambo y la provincia de Islay los beneficios que traer\u00eda el proyecto T\u00eda Mar\u00eda, adem\u00e1s de c\u00f3mo los temas ambientales en la miner\u00eda moderna est\u00e1n controlados\u201d, concluy\u00f3.", "time": "2018-05-08T09:26:59-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Venganza, abuso o verdadera justicia, por M\u00e1vila Huertas", "summary": "\u00bfQu\u00e9 recibi\u00f3 Odebrecht a cambio de apoyar al nacionalismo? Eso es lo que queremos que nos digan", "content": "La incautaci\u00f3n de la casa de los Humala Heredia exhibe todas las caracter\u00edsticas de una venganza cruel y abusiva luego del rev\u00e9s que supuso para la fiscal\u00eda que el Tribunal Constitucional fallara a su favor y anulara la prisi\u00f3n preventiva que la pareja ven\u00eda cumpliendo durante m\u00e1s de nueve meses. Salvo algunas voces solitarias, la mayor\u00eda de abogados constitucionalistas se hab\u00eda pronunciado en contra de la medida, calific\u00e1ndola de desproporcionada. Los argumentos para se\u00f1alar que exist\u00eda peligro de fuga o intentos de entorpecer las investigaciones eran fr\u00e1giles y forzados. Y por si fuera poco, la fiscal\u00eda hab\u00eda incumplido sus propios plazos para presentar una acusaci\u00f3n en contra del ex presidente y su esposa por delito de lavado de activos. Acusaci\u00f3n que dicho sea de paso todav\u00eda seguimos esperando. Por todo esto, las im\u00e1genes que hemos visto de veh\u00edculos policiales y agentes fuertemente armados controlando qui\u00e9n ingresa y qui\u00e9n no a los inmuebles comprendidos en la disposici\u00f3n judicial son el triste reflejo del fracaso de nuestros fiscales para resolver uno de los m\u00e1s grandes casos de corrupci\u00f3n de los que ha sido testigo y v\u00edctima Am\u00e9rica Latina. Como penoso resulta el intento de hacernos creer que la medida empez\u00f3 a correr tr\u00e1mite el 11 de abril, mucho antes de hacerse p\u00fablica la decisi\u00f3n del TC. Que el h\u00e1beas corpus presentado por la defensa resultar\u00eda exitoso era un secreto a voces hace rato. Tanto fiscales como abogados sab\u00edan que el voto de Eloy Espinosa-Salda\u00f1a inclinaba la balanza a favor de los Humala. De otra forma no se justifica la insistencia de Wilfredo Pedraza para que el voto del magistrado fuera tomado en cuenta, un d\u00eda antes de que al Ministerio P\u00fablico se le ocurriese la idea de incautar una casa sobre la que ya pesa un embargo. El problema trasciende a la situaci\u00f3n de los Humala. Porque es cierto que Odebrecht financiaba campa\u00f1as electorales. Pero su objetivo no era contribuir a fortalecer el sistema de partidos, sino cobrarle favores al candidato que resultara ganador, a trav\u00e9s de contratos para obras p\u00fablicas. El esfuerzo desplegado por la fiscal\u00eda para corroborar y seguir corroborando a trav\u00e9s de una colecci\u00f3n de testimonios, que Barata entreg\u00f3 tres millones de d\u00f3lares para la campa\u00f1a nacionalista a pedido del Partido de los Trabajadores no se justifica si a su vez no se investigan los contratos, adendas y arbitrajes ejecutados por la constructora brasile\u00f1a durante el gobierno de Humala. \u00bfQu\u00e9 recibi\u00f3 Odebrecht a cambio de apoyar al nacionalismo? Eso es lo que queremos que nos digan. Lo mismo aplica para todos los casos porque son cuatro los gobiernos investigados. Desde Toledo hasta PPK. \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de las cuentas y empresas \u2018offshore\u2019 que sirvieron para depositar y licuar los sobornos? \u00bfCu\u00e1nto se ha avanzado sobre eso? Se trata de encontrar la ruta que sigui\u00f3 el dinero sucio, sancionar con justicia y equidad a los corruptos, y reparar, en la medida de lo posible, el da\u00f1o ocasionado al pa\u00eds por el perverso mecanismo creado por Odebrecht. El resto es apenas la lamentable exhibici\u00f3n de un falso trofeo para maquillar incapacidad.", "time": "2018-05-08T09:56:01-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ancash", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Mot\u00edn en penal de Huaraz acaba con 18 heridos", "summary": "Seg\u00fan las investigaciones, los reclusos iniciaron los disturbios porque tres de sus cabecillas fueron conducidos a celdas de castigo", "content": "Durante las primeras horas de ayer, decenas de internos del penal V\u00edctor P\u00e9rez Liendo, en Huaraz, realizaron un mot\u00edn que dej\u00f3 18 heridos, inform\u00f3 el Instituto Nacional Penitenciario (INPE). Seg\u00fan las investigaciones, los reclusos iniciaron los disturbios porque tres de sus cabecillas fueron conducidos a celdas de castigo. Tambi\u00e9n denunciaron abuso de autoridad y cobros indebidos. M\u00e1s de 60 polic\u00edas realizaron disparos con balas de goma para restablecer el orden en el penal. Se inform\u00f3 que ocho reclusos quedaron heridos tras el enfrentamiento. Uno de estos fue trasladado al hospital V\u00edctor Ramos Guardia por lesiones graves. La fiscal\u00eda se\u00f1al\u00f3 que si bien esta prisi\u00f3n tiene una capacidad para 700 reos, actualmente alberga a m\u00e1s de 1.800 internos. Los 8 internos heridos son: Walter Ca\u00edn Atencia Casta\u00f1eda, Luis Eduardo Cipriano Pantoja, Jaime Guerrero Rivera, Nixon Urdaniga Chac\u00f3n, Miguel Manrique Tuamana y Ronald Flores Figueroa. En tanto, 10 agentes penitenciarios tambi\u00e9n resultaron heridos: Reynaldo Chino Mayno, Julio Mena Ch\u00e1vez, Luis Arturo Calixto Ahuite, Rolando Garc\u00eda Espinoza, David Casta\u00f1eda Amaya, Jairo Carri\u00f3n Valdivieso, \u00c1ngel Rojas Collado, Charlye Roldan Zamora, Enrique Mart\u00ednez Montellanos y Aldair Chung Mego. Mot\u00edn en penal de Huaraz dej\u00f3 un total de 18 heridos. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T09:56:29-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Thal\u00eda Cadenas ", "title": "Se suicid\u00f3 peruano que ped\u00eda ayuda para salir de Venezuela", "summary": "\n", "content": "El m\u00fasico peruano Carlos Fern\u00e1ndez Prada se quit\u00f3 la vida este lunes a consecuencia de la depresi\u00f3n generada por la p\u00e9rdida de su esposa y la precaria situaci\u00f3n en la que viv\u00eda en Venezuela. La noticia fue confirmada por sus familiares. \"Carlos no se comunicaba con nosotros desde hace varios d\u00edas, estaba muy deprimido, no dorm\u00eda y dec\u00eda que ve\u00eda a la gente buscando comida en la basura. \u00c9l no quer\u00eda llegar a esos extremos\", cuenta a El Comercio su prima Consuelo Fern\u00e1ndez Prada, quien desde Lima juntaba ayuda para que \u00e9l pudiera regresar al Per\u00fa. Hace algunos d\u00edas, Sai, la hija mayor del m\u00fasico, hab\u00eda manifestado en Facebook que estaba muy afligida por la situaci\u00f3n de su padre y su hermana. \"No tengo dinero para sacarlos [...] No tienen dinero ni para pagar el alquiler [...] No quiero perderlos, est\u00e1n muy enfermos. Les pido sus oraciones\", escribi\u00f3 la joven en la red social. El artista convers\u00f3 con El Comercio el pasado 11 de abril y cont\u00f3 lo dif\u00edcil que es vivir en un pa\u00eds sumergido en una crisis humanitaria. \"Gano US$ 4 al mes\", dijo Fern\u00e1ndez Prada en aquella oportunidad. Adem\u00e1s, narr\u00f3 lo doloroso que fue perder a su esposa Virginia, quien falleci\u00f3 de c\u00e1ncer hace diez meses por falta de medicinas y alimento. \u201cPEDIDO DE AUXILIO: si tienen familiares o amigos que a\u00fan no han salido de aqu\u00ed [Venezuela] por diversas circunstancias, no lo piensen dos veces y env\u00eden ayuda, no se imaginan el calvario de vivir aqu\u00ed y no poder alimentarse bien. Pido a Dios por los venezolanos, sus hijos y familias en esta hora de desolaci\u00f3n\u201d, hab\u00eda escrito Carlos en Facebook antes de ser contactado por El Comercio. Se trat\u00f3 de uno de los tantos pedidos de ayuda que realiz\u00f3 mediante esta red social. Tras la publicaci\u00f3n de El Comercio, el parlamentario andino Mario Z\u00fa\u00f1iga Mart\u00ednez hab\u00eda pedido a la Canciller\u00eda peruana ayuda para el m\u00fasico.\u00a0El funcionario hab\u00eda alertado\u00a0sobre el cuadro de depresi\u00f3n severa y desnutrici\u00f3n cr\u00f3nica que atravesaba el artista. Fern\u00e1ndez Prada, quien naci\u00f3 en el Callao en octubre de 1960, viaj\u00f3 a Venezuela en el a\u00f1o 2000 para cumplir con el \u00faltimo deseo de su madre (que era venezolana): ser enterrada en su tierra. Se qued\u00f3 a residir en la ciudad de Maracaibo a pedido de su esposa, una ciudadana uruguaya con quien tuvo dos hijas: Sai y Michelle. El peruano, m\u00fasico y periodista de profesi\u00f3n, se ganaba la vida cantando. Sin embargo, debido a la crisis disminuyeron las actividades culturales y los locales art\u00edsticos empezaron a quebrar, cont\u00f3 en aquella oportunidad a El Comercio. Sobre el caso de su esposa nos narr\u00f3:\u00a0\u201cElla ten\u00eda c\u00e1ncer de mama y estaba en tratamiento. El problema era la falta de reactivos y suministros m\u00e9dicos. Adem\u00e1s, era dif\u00edcil conseguir efectivo para poder comprar vegetales o frutas para su alimentaci\u00f3n. Pese a que mi esposa ten\u00eda seguro, los ex\u00e1menes y las medicinas deb\u00edan ser pagados aparte. No consegu\u00edamos la forma de tener un tratamiento. La familia en Uruguay con mucho esfuerzo mand\u00f3 un pasaje; sin embargo, cuando la llev\u00e9 al aeropuerto no le permitieron subir al avi\u00f3n porque no ten\u00eda acompa\u00f1ante. En la oficina del SAIME [Extranjer\u00eda], luego de darle largas al asunto y pedirme que demuestre que mi esposa realmente estaba enferma, me entregaron un pasaporte provisional, pero fue muy tarde. Luego de un mes pudo venir su hermana, pero mi Virginia falleci\u00f3 tres d\u00edas despu\u00e9s producto de una ca\u00edda de la cama. Ella se hab\u00eda fracturado una pierna, conseguimos que la llevaran en una camioneta al hospital y all\u00ed sin anestesia le colocaron mal el yeso, mi esposa gritaba del dolor. Finalmente falleci\u00f3\u201d. Carlos Fern\u00e1ndez Prada y su esposa Virginia cuando ella trat\u00f3 de salir de manera infructuosa de Venezuela rumbo a Uruguay para estar con su familia debido al c\u00e1ncer que padec\u00eda. Fern\u00e1ndez Prada quer\u00eda retornar al Per\u00fa junto con su hija Michelle para comenzar una nueva vida. \u201cEn Venezuela hay tanta falta de humanidad por parte de las autoridades que estoy muy preocupado y pido ayuda para m\u00ed y mi hija. Necesitamos dos pasajes de avi\u00f3n, queremos salir de aqu\u00ed, pero no podemos comprarlos porque yo gano lo equivalente a cuatro d\u00f3lares al mes\u201d, dijo a El Comercio en abril. Hoy su hija de 21 a\u00f1os se ha quedado sola en Venezuela y su familia en Lima pide ayuda al Gobierno de Mart\u00edn Vizcarra para traerla al Per\u00fa. \"No tiene a nadie all\u00e1. Se ha quedado sola\", indica su t\u00eda. La familia de Carlos Fern\u00e1ndez Prada abri\u00f3 hace un mes una cuenta de ahorros en el banco Scotiabank, n\u00famero 562-0744051, para recolectar ayuda y as\u00ed poder traerlo al pa\u00eds. Sin embargo, ahora ese dinero ser\u00e1 usado para los gastos de la cremaci\u00f3n y sepelio.", "time": "2018-05-08T09:58:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "No solo con s\u00faper autos: Polic\u00eda de Dub\u00e1i tambi\u00e9n suma s\u00faper motos", "summary": "La fuerza policial de esa ciudad cuenta ahora con motos de casi 300 HP.", "content": "Dub\u00e1i es una ciudad donde el dinero no escasea y pueden darse el lujo de tener s\u00faper autos en su fuerza policial, tales como: un Lamborghini Aventador, BMW i8, Bugatti Veyron, BMW M4, Lexus RC-F y hasta un Nissan GT-R. Pero como los autos no son lo \u00fanico que puede patrullar las calles, la Polic\u00eda de Dub\u00e1i cuenta ahora con motos igual de potentes que sus unidades de cuatro ruedas. As\u00ed, una Kawasaki H2 de 300 CV (294 HP) es su m\u00e1s reciente incorporaci\u00f3n y ya cuenta con los caracter\u00edsticos colores blanco y verde la ciudad. Esta moto se suma a otros veh\u00edculos deportivos como el Lamborghini Aventador, BMW i8, Bugatti Veyron, BMW M4, Lexus RC-F y hasta un Nissan GT-R. (Difusi\u00f3n) Difusi\u00f3n Como se recuerda, la H2 (versi\u00f3n para calle de la H2R) es considerada la moto de producci\u00f3n m\u00e1s potente del mundo y fue lanzada por la marca japonesa en 2015. Gran parte de su potencia se la debe a la enorme turbina que llena de aire su turbocargador, para alimenta el motor cuatro en l\u00ednea de apenas un litro.", "time": "2018-05-08T10:04:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: destroza un concesionario al quedar insatisfecho con su auto [VIDEO]", "summary": "El hombre recibi\u00f3 su auto sin los extras que hab\u00eda pedido y decidi\u00f3 tomar medidas dr\u00e1sticas. Todo qued\u00f3 registrado en ", "content": "Un conocido dicho afirma que el cliente siempre tiene la raz\u00f3n. Eso es lo que parece no haber entendido los encargados de un concesionario de Porsche en Taiw\u00e1n, los cuales se han visto envueltos en una situaci\u00f3n muy particular que te mostramos en un video de YouTube. Seg\u00fan reporta Taiwan News, un hombre de 42 a\u00f1os lleg\u00f3 hasta el local para pedir un Porsche Panamera Sport Turismo valorizado en casi US$ 200 mil. Sin embargo, el comprador solicit\u00f3 algunos extras al auto, con lo cual el precio a pagar aument\u00f3 hasta los US$ 250 mil. Tiempos despu\u00e9s de realizar un dep\u00f3sito de US$ 75 mil a manera de adelanto, el hombre identificado como Chu se acerc\u00f3 al concesionario de la marca a recoger su nuevo auto. Sin embargo, grande fue la sorpresa del protagonista de este video de YouTube al notar que el veh\u00edculo no contaba con los extras que hab\u00eda pedido. Frente a ello, Chu decidi\u00f3 cancelar el pedido y negarse a pagar el precio restante; pero representantes del concesionario le exigieron hacerse cargo del contrato o no volver\u00eda a recibir su dinero del adelanto. Dicha respuesta exacerb\u00f3 los \u00e1nimos del comprador quien decidi\u00f3 vengarse de una manera poco usual. La escena fue compartida en YouTube. Ocurre que, d\u00edas m\u00e1s tarde, el hombre decidi\u00f3 acercarse al concesionario con su otro veh\u00edculo, un Porsche Cayenne. La ira de Chu hizo que el hombre pierda la raz\u00f3n y estrelle su camioneta contra el frontis del concesionario, causando serios da\u00f1os en su entrada. Mira el desenlace en el siguiente video de YouTube.", "time": "2018-05-08T10:05:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cine", "author": "  Jos\u00e9 Tsang ", "title": "Cannes 2018: pasiones cin\u00e9filas en la Costa Azul", "summary": "Empieza el ", "content": "D\u00edas atr\u00e1s, antes de sumergirse en la pureza de la selva peruana para operar como una mente maestra en un taller que orienta a j\u00f3venes so\u00f1adores del cine, Werner Herzog convers\u00f3 con la prensa en Lima para referirse a la ruidosa coyuntura. Un tema fue el Festival de Cannes, en Francia, y su rechazo a que las pel\u00edculas se vean raudamente en un celular u otro aparato. En el Ministerio de Cultura del Per\u00fa, con su voz cavernosa que resuena a sabidur\u00eda y mitolog\u00eda, el cineasta alem\u00e1n de 75 a\u00f1os se\u00f1al\u00f3: \"La hija de una de mis actrices me confes\u00f3 el otro d\u00eda que nunca ha visto a su madre en la pantalla gigante. No le gusta ir al cine \u2018porque es muy oscuro y hay gente extra\u00f1a\u2019\". Una porci\u00f3n del futuro ser\u00e1 evidentemente desmaterializada. Herzog a\u00f1adi\u00f3 sobre Cannes y el streaming: \"La distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n del cine est\u00e1n viviendo un giro monumental debido a Internet. Y es un ciego quien no quiera ver ese cambio. Entiendo la postura de un festival como Cannes, cuyo esp\u00edritu es el de un gran evento. Pero los cineastas de hoy tienen que ver el futuro, les guste o no. Y el futuro est\u00e1 en Internet, en las plataformas de streaming. Yo mismo he hecho cortos para YouTube. Mi caballo de batalla siempre ser\u00e1 que mis pel\u00edculas lleguen al p\u00fablico a trav\u00e9s de la gran pantalla, pero los j\u00f3venes ya no acuden a los cines\". SEGUNDO ROUND ENTRE CANNES Y NETFLIX La edici\u00f3n 71 del festival empieza hoy con alboroto. Desde hace meses viene arrastrando varias pol\u00e9micas por ir a contracorriente de las tendencias y costumbres actuales. Los franceses se ponen serios. Han prohibido, por ejemplo, los 'selfies' en la alfombra roja. \"Desorden inoportuno\" y pr\u00e1ctica \"rid\u00edcula y grotesca\" han sido algunos de los argumentos esgrimidos por los organizadores. Pero eso es una minucia en comparaci\u00f3n con el pleito de fondo entre Cannes y Netflix que estall\u00f3 el a\u00f1o pasado. La legislaci\u00f3n francesa exige que las pel\u00edculas se exhiban en las plataformas de streaming despu\u00e9s de 36 meses de su estreno en los cines. Esto, obviamente, es inviable para el modelo de negocio de Net\ufb02ix.\u00a0En el 2017, Cannes decidi\u00f3 que esta norma tiene que ser respetada si es que una pel\u00edcula desea participar en el festival. Entonces Net\ufb02ix le dijo chau a Cannes. El con\ufb02icto no le hizo ninguna gracia a Beatrice Welles, la hija de 62 a\u00f1os del m\u00edtico cineasta Orson Welles (1915-1985). Con el  apoyo de Net\ufb02ix y siguiendo las instrucciones anotadas por Orson Welles, un equipo de profesionales acaba de darle forma a \"The Other Side of The Wind\", la pel\u00edcula que el inmenso realizador no pudo concluir en los a\u00f1os 70. Si hay un lugar en el que el \ufb01lme debe ser estrenado, este es Cannes. Pero por el embrollo con Net\ufb02ix, esta posibilidad se esfum\u00f3. Entonces Beatrice Welles public\u00f3 una contundente carta abierta dirigida a Ted Sarandos, el jefe de contenidos de Netflix, para que repiense su postura. En la misiva se a\ufb01rma: \"Tengo que hablar en nombre de mi padre. He visto c\u00f3mo las grandes compa\u00f1\u00edas destruyeron su vida, su trabajo, y al hombre que tanto quise. No me gustar\u00eda ver c\u00f3mo Netflix se suma a estas compa\u00f1\u00edas. [...] Por favor, reconsidere su decisi\u00f3n y deje que el trabajo de mi padre sea el puente que una a Netflix y Cannes\". Los franceses, sin embargo, son muy conscientes de que buena parte del porvenir audiovisual discurrir\u00e1 irremediablemente por streaming. Por algo, en abril de este a\u00f1o, se llev\u00f3 a cabo la primera edici\u00f3n del Festival de Series de Cannes. Pelear contra el celular es una lucha en vano. Mejor ser su aliado y sacarle provecho. LA EDICI\u00d3N DE TODOS LOS CONFLICTOS Otro l\u00edo de Cannes 2018 se relaciona con la reorganizaci\u00f3n de las funciones para la prensa (seg\u00fan sus cr\u00edticos, ahora estas son m\u00e1s restringidas). Adem\u00e1s, no se sabe si \"El hombre que mat\u00f3 a Don Quijote\", el filme del director Terry Gilliam sobre el inmortal personaje de Miguel de Cervantes que est\u00e1 pauteado para cerrar el festival, podr\u00e1 exhibirse en la clausura, ya que Paulo Branco, ex productor del proyecto,  entabl\u00f3 una demanda por derechos de difusi\u00f3n. Ma\u00f1ana se conocer\u00e1 el fallo sobre este entuerto. Ante tantos aspavientos, Thierry Fr\u00e9maux, director art\u00edstico de Cannes, dio ayer una conferencia de prensa no programada y asegur\u00f3 que el festival no est\u00e1 luchando contra el mundo. Tambi\u00e9n se refiri\u00f3 con humor a las discrepancias con Net\ufb02ix: \"El a\u00f1o pasado fue el episodio 1, este a\u00f1o el episodio 2 y el pr\u00f3ximo ser\u00e1 el 3\". Lo que parece haber intentado Fr\u00e9maux es sugerir que Cannes est\u00e1 siendo cauteloso para no asemejarse a un circo. \u00c9l precis\u00f3: \"El Festival de Cannes ha construido su leyenda y su prestigio sobre una cierta elegancia\".\u00a0Y sobre los selfies, afirm\u00f3: \"Es horrible darle tal importancia, es rid\u00edculo. [...] No vienes a Cannes para verte, vienes a Cannes para ver pel\u00edculas\". Otro tema abordado fue Lars von Trier, quien regresa a Cannes luego de siete a\u00f1os con \"The House That Jack Built\", sobre un asesino en serie encarnado por Matt Dillon. En el 2011, en la presentaci\u00f3n de su filme \"Melancol\u00eda\", el cineasta dan\u00e9s se\u00f1al\u00f3: \"Entiendo a Hitler, aunque comprendo que hizo cosas equivocadas, por supuesto. Solo estoy diciendo que entiendo al hombre, no es lo que llamar\u00edamos un buen tipo, pero simpatizo un poco con \u00e9l\". En el acto, Von Trier fue expulsado de Cannes. Luego el dan\u00e9s pidi\u00f3 perd\u00f3n y dijo que nunca m\u00e1s volver\u00eda a ser un 'showman' en una conferencia (esto solo ha sido cumplido a medias por este campe\u00f3n del m\u00e1rketing). Sobre la vuelta de Von Trier, Fr\u00e9maux indic\u00f3: \"No es antisemita, no es antijud\u00edo, no es un nazi. Fue castigado y [el presidente del festival] Pierre Lescure, junto con la junta directiva del evento, decidi\u00f3 que el castigo hab\u00eda durado su\ufb01ciente\u201d. SINTONIZAR CON LOS CAMBIOS Cannes 2018 ser\u00e1 la primera edici\u00f3n del festival tras el estallido de las denuncias de acoso sexual contra Harvey Weinstein que deriv\u00f3 en iniciativas feministas como #MeToo. Es sintom\u00e1tico que la presidenta del jurado de la Competencia Oficial de este Cannes sea la actriz Cate Blanchett. Fr\u00e9maux apunt\u00f3 que lo que importa es la calidad de las pel\u00edculas y no el g\u00e9nero de los cineastas, aunque a\u00f1adi\u00f3 que el festival procurar\u00e1 mejorar la proporci\u00f3n de hombres y mujeres en los comit\u00e9s de selecci\u00f3n. As\u00ed se afronta el devenir audiovisual en Francia, el pa\u00eds en el que se invent\u00f3 el cine. El orgullo galo debe haberse resentido por el cambio en las reglas de juego impulsado por una empresa estadounidense como Net\ufb02ix. El Festival de Cannes se clausurar\u00e1 el 19 de mayo. Ese d\u00eda se anunciar\u00e1 al ganador de la Palma de Oro, m\u00e1ximo premio del evento.", "time": "2018-05-08T10:09:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "China condena a cadena perpetua a\u00a0un antiguo candidato a suceder a Xi Jinping", "summary": "Sun Zhengcai fue hallado culpable de recibir sobornos por 27 millones de d\u00f3lares.\u00a0Hasta su ca\u00edda en desgracia, en julio del a\u00f1o pasado, era primer secretario del Partido Comunista (PCCh) en la regi\u00f3n de Chongqing y antes hab\u00eda sido ministro de Agricultura", "content": "Beijing. La lucha contra la corrupci\u00f3n en China se cobr\u00f3 hoy su pieza de mayor renombre con la condena a cadena perpetua de Sun Zhengcai, considerado hasta hace un a\u00f1o como un posible sucesor del presidente Xi Jinping. Sun, de 54 a\u00f1os, recibi\u00f3 la sentencia del Tribunal Popular Intermedio de Tianjin (noreste), por aceptar sobornos valorados en unos 170 millones de yuanes (27 millones de d\u00f3lares, 22 millones de euros). Hasta su ca\u00edda en desgracia, en julio del a\u00f1o pasado, Sun era primer secretario del Partido Comunista (PCCh) en la regi\u00f3n de Chongqing y antes hab\u00eda sido ministro de Agricultura. Debido a su condici\u00f3n de l\u00edder regional del Partido en una zona clave y a que era uno de los miembros m\u00e1s j\u00f3venes del Politbur\u00f3 de la formaci\u00f3n comunista, Sun era considerado de forma un\u00e1nime por los observadores como uno de los grandes favoritos a acceder a puestos de relevancia a nivel estatal en el XIX Congreso del (PCCh) de octubre pasado. La sentencia dictada hoy supone tambi\u00e9n que Sun ser\u00e1 privado de sus derechos pol\u00edticos de por vida, todas sus propiedades personales han sido confiscadas y sus ganancias ilegales -y la rentabilidad obtenida con ellas- ser\u00e1n recuperadas por el Estado. Sin embargo, varios observadores extranjeros consideran que la ca\u00edda en desgracia de Sun ha tenido tambi\u00e9n una ra\u00edz pol\u00edtica, al ser miembro de un clan rival del de Xi Jinping. \"La corrupci\u00f3n en este caso es una excusa, la aut\u00e9ntica raz\u00f3n es pol\u00edtica. Sun era un protegido de (el exprimer ministro) Wen Jiabao\", por lo que \"no es un hombre de Xi y era peligroso\" para el presidente por ser miembro de una generaci\u00f3n m\u00e1s joven de l\u00edderes, explic\u00f3 a Efe Jean-Pierre Cabestan, director del Departamento de Ciencia Pol\u00edtica de la Universidad Baptista de Hong Kong.Agreg\u00f3 que la ca\u00edda de Sun \"confirma que la campa\u00f1a anticorrupci\u00f3n de Xi apunta tambi\u00e9n a cualquier potencial rival pol\u00edtico y a debilitar a otras facciones del PCCh\", por lo que supone \"un aviso claro a otros l\u00edderes que no siguen la l\u00ednea de Xi\".Cabestan consider\u00f3 que las especulaciones que colocaban a Sun como un futurible aspirante a presidente eran un poco exageradas, y le situaba m\u00e1s bien como candidato a primer ministro.La condena contra Sun podr\u00eda haber sido m\u00e1s grave (existe la pena de muerte para estos delitos) pero el reo \"admiti\u00f3 su culpa, mostr\u00f3 arrepentimiento y se\u00f1al\u00f3 que aceptar\u00eda sinceramente la sentencia de los tribunales\", seg\u00fan informaron las autoridades al comienzo del juicio que comenz\u00f3 el pasado 12 de abril.A\u00f1adieron que \"la ambici\u00f3n pol\u00edtica (de Sun) y sus deseos ego\u00edstas se exacerbaron\", lo que llev\u00f3 a esta antigua estrella emergente de la pol\u00edtica china a \"romper la disciplina del Partido y corromperse\".Con la ca\u00edda de Sun, Xi podr\u00e1 seleccionar a uno de sus hombres de confianza j\u00f3venes, como Chen Miner, elegido en el \u00faltimo congreso del PCCh como posible delf\u00edn del presidente, consider\u00f3 este veterano experto en pol\u00edtica china.El juicio a Sun se enmarca en la campa\u00f1a anticorrupci\u00f3n iniciada por Xi desde su llegada a la presidencia en 2013, que se ha saldado con castigos a m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de altos cargos del Partido Comunista, entre ellos algunos de los m\u00e1s poderosos responsables pol\u00edticos y militares de la pasada d\u00e9cada.Hasta ahora, el \"tigre\" corrupto m\u00e1s notorio en caer en esta campa\u00f1a hab\u00eda sido el poderoso exministro de Seguridad P\u00fablica Zhou Yongkang, condenado a cadena perpetua en 2015.El caso de Sun no es el primero que se produce en Chongqing, zona de gran importancia econ\u00f3mica, donde Bo Xilai, exministro de Comercio de China y a quien sucedi\u00f3 el propio Sun como secretario general del partido en la provincia, fue condenado tambi\u00e9n a cadena perpetua por corrupci\u00f3n.La esposa de Bo, por su parte, fue enviada a prisi\u00f3n de por vida acusada de asesinar a un empresario brit\u00e1nico.La condena a Sun fue divulgada en los medios estatales chinos, pero varios de ellos desactivaron en sus p\u00e1ginas de internet el sistema para ver los comentarios que escrib\u00edan sobre el caso los lectores. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T09:19:10-05:00"}}, {"_values": {"category": "Europa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Abuela nazi\" es condenada a 2 a\u00f1os de c\u00e1rcel por negar el Holocausto", "summary": "Ursula Haverbeck, de 88 a\u00f1os, fue condenada por incitaci\u00f3n al odio racial en ocho casos y se le dio un plazo para presentarse a cumplir la sentencia", "content": "La negacionista alemana Ursula Haverbeck entr\u00f3 este lunes en la c\u00e1rcel de Bielefeld (oeste de Alemania)\u00a0para cumplir una pena de 2 a\u00f1os por negar reiteradamente el Holocausto, inform\u00f3 la fiscal\u00eda local. Haverbeck, de 88 a\u00f1os y conocida como la \"abuela nazi\",\u00a0fue condenada en agosto del a\u00f1o pasado por incitaci\u00f3n al odio racial en ocho casos y se le dio un plazo para presentarse a cumplir la sentencia. \"La condenada no se present\u00f3 al finalizar el plazo legal para comenzar su pena de detenci\u00f3n, por lo que la fiscal\u00eda de Verden (norte) emiti\u00f3 el 4 de mayo de 2018 una orden de arresto (...) Hasta ahora, la condenada no ha podido ser detenida\", indic\u00f3 la fiscal\u00eda en un comunicado. Despu\u00e9s de que Haverbeck dejara pasar el plazo sin presentarse, se dict\u00f3 una orden de detenci\u00f3n en su contra y la polic\u00eda la detuvo en su casa y la condujo a la c\u00e1rcel. En varios art\u00edculos para el peri\u00f3dico neonazi \"Stimme des Reich\", Haverbeck hab\u00eda asegurado que Auschwitz no fue un campo de exterminio, sino tan s\u00f3lo de trabajo. Los abogados de Haverbeck sostuvieron ante los tribunales que los art\u00edculos de su defendida deb\u00edan considerarse amparados por la libertad de expresi\u00f3n. Contra Haverbeck se hab\u00edan dictado ya anteriormente seis condenas por negar el Holocausto, sea ante tribunales, a trav\u00e9s de art\u00edculos period\u00edsticos o con una carta al Consejo Central de los Jud\u00edos de Alemania.Los \u00faltimos tres procesos se han sucedido en apenas unos pocos meses y en dos ocasiones la lectura de la sentencia deriv\u00f3 en altercados protagonizados por sus seguidores ultraderechistas. A cada una de las sentencias inculpatorias, a una sanci\u00f3n econ\u00f3mica o a penas de prisi\u00f3n, ha respondido la acusada con la presentaci\u00f3n de un recurso a una instancia superior. Fuente:\u00a0AFP / EFE", "time": "2018-05-08T10:12:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Duberl\u00ed Rodr\u00edguez: \"Preocupa que haya marchas y contramarchas\"", "summary": "El presidente del Poder Judicial se\u00f1al\u00f3 que no puede existir ning\u00fan tipo de acuerdo entre jueces y fiscales durante un proceso", "content": "El presidente del Poder Judicial, Duberl\u00ed Rodr\u00edguez, consider\u00f3 como preocupante que existan \"marchas y contramarchas\" en decisiones tomadas por jueces, luego que se conociera que Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, quien aprob\u00f3 la incautaci\u00f3n de la casa de Surco de Ollanta Humala y Nadine Heredia, decidiera suspender dicha medida por un plazo de 30 d\u00edas. \"Como presidente del Poder Judicial no puedo calificar si est\u00e1 bien o est\u00e1 mal (el actuar de Richard Concepci\u00f3n Carhuancho). Pero s\u00ed me preocupa que haya\u00a0 marchas y contramarchas porque genera una mala imagen sobre las decisiones que toman los jueces\", coment\u00f3 Duberl\u00ed Rodr\u00edguez en declaraciones a Canal N. El titular del PJ consider\u00f3 que no resulta coherente para el sistema de justicia que \"se tome una decisi\u00f3n bastante dura y, en cuesti\u00f3n de horas, se d\u00e9 marcha atr\u00e1s\". Esta ma\u00f1ana, el Poder Judicial confirm\u00f3 que Richard Concepci\u00f3n Carhuancho decidi\u00f3 atender el pedido de los abogados de Ollanta Humala y Nadine Heredia para suspender la incautaci\u00f3n de su vivienda en Surco por un plazo de 30 d\u00edas, a pesar de que horas antes la ex pareja presidencial ya hab\u00eda procedido a dejar el inmueble por los plazos que les dieron en un primer momento (ten\u00edan hasta las 10 p.m. del lunes 7 de mayo para dejar la casa). Duberl\u00ed Rodr\u00edguez procedi\u00f3 a recordar que no puede existir ning\u00fan tipo de acuerdo entre alg\u00fan juez y alguna de las partes involucrada en un proceso penal, ya sea la defensa o el Ministerio P\u00fablico. \"Lo \u00fanico que puedo pedir a los jueces del Per\u00fa es que act\u00faen seg\u00fan derecho y que no se presten a ning\u00fan juego pol\u00edtico [...] Seg\u00fan lo que dicen los abogados (de Humala y Heredia) podr\u00eda darse esa figura y eso no puede ocurrir. Los jueces deben ser absolutamente imparciales\", a\u00f1adi\u00f3 Rodr\u00edguez.", "time": "2018-05-08T10:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cine", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El conmovedor secreto de Groot en \"Avengers: Infinity War\"", "summary": "Alerta de spoilers: el director de \"Guardianes de la Galaxia\", cont\u00f3 qu\u00e9 sucedi\u00f3 en una de las escenas m\u00e1s tristes de la reciente ", "content": "El tramo final de \"Avengers: Infinity War\" condensa lo m\u00e1s triste de la pel\u00edcula pues \u2013alerta de SPOILERS\u2013 muestra a la mitad de los h\u00e9roes siendo borrados de la existencia por obra de Thanos. Dentro de esta impactante secuencia, el adi\u00f3s de Groot a Rocket Raccoon cal\u00f3 profundamente en los fans. Es en ese contexto que James Gunn, director de \"Guardianes de la Galaxia\", complement\u00f3 esa escena con informaci\u00f3n triste (incluso m\u00e1s). El cineasta fue consultado por un fan sobre el pasaje de \"Avengers: Infinity War\" citado\u00a0citado. Gunn respondi\u00f3 que Groot le dijo \"pap\u00e1\" a Rocket, quien lo acompa\u00f1a desde que era peque\u00f1o. @JamesGunn Might be too soon to ask this, but do you know what Groot's last line is at the end of the movie? Como se sabe, el h\u00e9roe arb\u00f3reo siempre usa las palabras \"yo soy Groot\" para comunicarse, aunque se entiende que cada vez que las dice se refiere a algo distinto, sobre todo por el tono de voz que emplea. Con esto, la p\u00e9rdida de Groot no solo se hace m\u00e1s dura para los personajes, sino tambi\u00e9n para la audiencia, que hab\u00eda aprendido a ver a los Guardianes de la Galaxia como una \"familia\", tal como se\u00f1ala Drax en la primera pel\u00edcula dedicada a este peque\u00f1o grupo de h\u00e9roes. DATO Al cierre de este art\u00edculo, \"Avengers: Infinity War\" ha recaudado m\u00e1s de US$ 1165 millones en todo el mundo.", "time": "2018-05-08T10:32:25-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Conmoci\u00f3n en Colombia por violaci\u00f3n y ataque con \u00e1cido a ni\u00f1a de 3 a\u00f1os", "summary": "La polic\u00eda detuvo a la madre de la menor por porte ilegal de armas.\u00a0La progenitora hab\u00eda perdido la custodia de su hija por negligencia, pero se la llev\u00f3 a la fuerza de la casa de la abuela", "content": "Bogot\u00e1. Las autoridades detuvieron hoy a la madre de una ni\u00f1a de tres a\u00f1os que fue atacada con \u00e1cido y violada en Bogot\u00e1, caso que ha causado conmoci\u00f3n en Colombia por la crueldad del agresor y la gravedad de las heridas de la menor. \"Fue capturada en flagrancia, por porte ilegal de armas, la madre de la menor que habr\u00eda sido maltratada y abandonada en hospital de Bogot\u00e1. El procedimiento se realiz\u00f3 en la localidad (barrio) de Santa Fe\" en la capital colombiana, se\u00f1al\u00f3 la Fiscal\u00eda en un mensaje difundido en su cuenta de Twitter. La ni\u00f1a, que seg\u00fan la directora del Instituto Colombiano de Bienestar Familiar (ICBF), Karen Abudinen, est\u00e1 fuera de peligro, fue llevada al hospital Santa Clara de Bogot\u00e1 la semana pasada con signos de maltrato, quemaduras y abuso sexual. \"La llev\u00f3 un hombre que la dej\u00f3 en el hospital y desapareci\u00f3. Ya estamos con el defensor de familia atentos de la evoluci\u00f3n de la ni\u00f1a y las autoridades competentes de la b\u00fasqueda de la persona que dej\u00f3 a la ni\u00f1a en el hospital\", detall\u00f3 el viernes la directora seccional de Cundinamarca del ICBF, Diana Arboleda. La madre de la menor hab\u00eda perdido la custodia de su hija por negligencia. La menor estaba en la casa de su abuela por orden del Instituto Colombiano de Bienestar Familiar, que en el 2016\u00a0consider\u00f3 que la peque\u00f1a no ten\u00eda garant\u00edas de sus derechos con su progenitora, pero esta se la llev\u00f3 a la fuerza. \"La ni\u00f1a se reintegra con la abuela en Yopal (centro), les hicimos los seguimientos y la ni\u00f1a se encontraba bien con la abuela. La informaci\u00f3n que tenemos luego es que la Defensor\u00eda de Familia de Yopal reporta que la mam\u00e1 (...) se hab\u00eda llevado a la ni\u00f1a, por lo que se activa la ruta de b\u00fasqueda de personas desaparecidas\", afirm\u00f3 Arboleda. Agreg\u00f3 que el ICBF s\u00f3lo supo de la ni\u00f1a hasta que fue ingresada al hospital, ubicado en el sur de Bogot\u00e1. La Polic\u00eda Metropolitana de Bogot\u00e1 ofreci\u00f3 una recompensa de hasta 5 millones de pesos para quien d\u00e9 informaci\u00f3n que permita ubicar al responsable de la violaci\u00f3n a la menor,  que habr\u00eda sucedido dentro de un establecimiento de la localidad Santa Fe, donde se ofrece de manera indebida el cuidado de hijos de personas que trabajan en las noches en esta zona de la ciudad. Con informaci\u00f3n de EFE", "time": "2018-05-08T10:38:09-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vamos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Las Pe\u00f1as: conoce el barrio m\u00e1s acogedor y bohemio de Guayaquil", "summary": "Descubre el vecindario de ", "content": "El barrio Las Pe\u00f1as de Guayaquil es un lugar hist\u00f3rico y cultural de Ecuador. Sus calles, angostas y empedradas, tienen m\u00e1s de 400 a\u00f1os de antig\u00fcedad. As\u00ed, esta zona llena de monumentos y casonas fue declarada Patrimonio Cultural de Ecuador en 1982. Para conocerla, dir\u00edgete al Malec\u00f3n 2000 y disfruta de un paseo a orillas del r\u00edo Guayas. Adem\u00e1s de los jardines y restaurantes que encontrar\u00e1s en el camino, ver\u00e1s el Hemiciclo de la Rotonda. Este monumento conmemora la c\u00e9lebre entrevista que sostuvieron los libertadores Sim\u00f3n Bol\u00edvar y Jos\u00e9 de San Mart\u00edn en 1822. Luego, trasl\u00e1date a la cima del cerro Santa Ana por la escalinata Diego Noboa (\u00fanico acceso). All\u00ed est\u00e1 el faro de Guayaquil. Su terraza ofrece vistas 360 de la ciudad. Por lo tanto, observar\u00e1s desde la intersecci\u00f3n de los r\u00edos Babahoyo y Daule hasta la isla Santay. Recorre la galer\u00eda y enam\u00f3rate de Las Pe\u00f1as, en Guayaquil, un barrio que no debe faltar en tu pr\u00f3xima visita a Ecuador.", "time": "2018-05-08T10:38:43-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Viaj\u00f3 a la India para tratar depresi\u00f3n pero termin\u00f3 siendo violada y descuartizada", "summary": "Liga Skromane planeaba superar la depresi\u00f3n con un exhaustivo tratamiento de yoga en la ", "content": "Liga Skromane, una mujer letona de 33 a\u00f1os que viv\u00eda en Dublin, Irlanda,  viaj\u00f3 junto a su hermana Ilze a la India para un exhaustivo tratamiento de yoga. Su intenci\u00f3n era superar una depresi\u00f3n, pero lo \u00fanico que encontr\u00f3 fue su violaci\u00f3n y cruel asesinato. Su cuerpo, incompleto y en gran estado de descomposici\u00f3n, fue hallado por su pareja y su hermana. Los restos colgaban de un \u00e1rbol. La imagen de ese panorama era atroz. --- Lo que se sabe del caso ---Liga Skromane viaj\u00f3 junto a su hermana a la India en busca de superar una depresi\u00f3n a trav\u00e9s de un popular \"centro de rejuvenecimiento\" en la regi\u00f3n Kerala. Durante los d\u00edas del tratamiento, Liga Skromane abandon\u00f3 el local, por motivos que no comunic\u00f3 a nadie, para visitar una playa cercana, lugar donde fue vista por \u00faltima vez. Tras la preocupaci\u00f3n de la hermana de Liga Skromane, su pareja Andrew Jordan inici\u00f3 una b\u00fasqueda desesperada en el lugar y en las principales ciudades de la India. Nadie le daba respuestas, algunos le recomendaron buscar entre zonas donde es popular la venta de \u00f3rganos. Esta recomendaci\u00f3n empuj\u00f3 a la pareja de Liga Skromane a viajar a Nueva Delhi. \"Camin\u00e9 por esas calles y hay una gran posibilidad de que haya sido secuestrada. Hay un conocido tr\u00e1fico de \u00f3rganos de ese pa\u00eds a trav\u00e9s del mercado negro\", indic\u00f3 Andrew Jordan al diario irland\u00e9s Sunday Mirror mientras se realizaba la b\u00fasqueda. Semanas despu\u00e9s de intensa b\u00fasqueda, partes del cuerpo de Liga Skromane fueron halladas colgando de un \u00e1rbol. Los forenses indicaron que la mujer hab\u00eda sido violada por un grupo de personas. Los investigadores descartaron que este caso haya sido perpetrado por traficantes de \u00f3rganos y atribuyeron el asesinato y violaci\u00f3n a narcotraficantes. Las partes del cuerpo de Liga Skromane fueron halladas colgando de un \u00e1rbol. (Foto: Captura) Seg\u00fan detallan las autoridades, una hip\u00f3tesis indicar\u00eda que Liga Skromane fue interceptada por narcotraficantes que le ofrecieron u obligaron a consumir una droga. Una vez dopada, el grupo de narcotraficantes viol\u00f3 y descuartiz\u00f3 a la mujer. Las autoridades indias han capturado a dos sospechosos del crimen. Este caso forma parte de una ola de violaciones que tiene en vilo a la India. El cuerpo de Liga Skromane fue hallado el mismo d\u00eda del cumplea\u00f1os de su hermana Ilze, quien la acompa\u00f1\u00f3 al tratamiento que iba a liberarla de la depresi\u00f3n e iba a permitir que ella viviera en paz. Ahora est\u00e1 muerta.", "time": "2018-05-08T10:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  BBC Mundo ", "title": "Las nuevas acusaciones de plagio contra Melania Trump", "summary": "Un folleto de seguridad cibern\u00e9tica publicado por la campa\u00f1a de Melania Trump, la primera dama de Estados Unidos, guarda un extra\u00f1o parecido con una edici\u00f3n del gobierno de Obama", "content": "La primera dama de Estados Unidos, Melania Trump, se ha visto envuelta en otra disputa por plagio luego del lanzamiento de su nueva campa\u00f1a de seguridad infantil en internet el lunes. Un folleto publicado por Trump guarda un parecido sorprendente con uno difundido durante el gobierno de Obama. El texto y los gr\u00e1ficos del folleto \"S\u00e9 mejor\" (Be Best) son casi id\u00e9nticos a los de la edici\u00f3n anterior. En 2016, Trump fue acusada de plagiar partes de un discurso de 2008 de Michelle Obama. Despu\u00e9s de que los comentaristas notaran similitudes entre los dos discursos, Meredith McIver, miembro del equipo administrativo de Trump que escribi\u00f3 el discurso de su esposa, admiti\u00f3 haber tomado partes del mensaje de Obama. So that's pretty blatant, right? pic.twitter.com/EPnHME7afV La p\u00e1gina web de la iniciativa indicaba que el folleto sobre seguridad en internet hab\u00eda sido elaborado \"por la primera dama Melania Trump y la Comisi\u00f3n Federal de Comercio\".Despu\u00e9s de que usuarios en internet notaran las similitudes con la edici\u00f3n del gobierno de Obama, el texto fue corregido para describirlo como un \"folleto de la Comisi\u00f3n Federal de Comercio, promovido por la primera dama, Melania Trump\". Folleto de 2014 (derecha) y el de Melania Trump. BBC Al lanzar la iniciativa \"S\u00e9 mejor\" en la Casa Blanca el lunes, Melania Trump dijo que el objetivo era promover una vida saludable, fomentar el uso positivo de las redes sociales y combatir el abuso de opi\u00e1ceos.\"Como todos sabemos, las redes sociales pueden afectar positiva o negativamente a nuestros hijos, pero con demasiada frecuencia se utilizan de manera negativa\", se\u00f1al\u00f3.La decisi\u00f3n de centrarse en el acoso cibern\u00e9tico ha generado preguntas sobre el comportamiento de su esposo, el presidente de Estados Unidos, que usa Twitter frecuentemente para atacar e insultar a sus oponentes. El folleto de 2014 (derecha) y el de Melania Trump. BBC Trump fue ampliamente criticado en 2017 cuando utiliz\u00f3 la red social para referirse a los presentadores de televisi\u00f3n Mika Brzezinski y Joe Scarborough como \"low I.Q. Crazy Mika\" (Mika loca, de bajo coeficiente intelectual) y \"Psycho Joe\" (Psic\u00f3pata Joe), y afirm\u00f3 que hab\u00eda visto a Brzezinski \"sangrando a causa de un estiramiento de cara\".Tambi\u00e9n ha sido acusado de burlarse de un reportero discapacitado.Antes del lanzamiento de la iniciativa, reporteros le preguntaron a la secretaria de Prensa de la Casa Blanca, Sarah Sanders, si el presidente Trump cre\u00eda que \u00e9l ten\u00eda alguna responsabilidad en la necesidad de abordar el acoso cibern\u00e9tico.\"Creo que la idea de que est\u00e9s tratando de culpar al presidente por el bullying cibern\u00e9tico es rid\u00edculo\", respondi\u00f3. Asked whether Pres. Trump believes he has any responsibility for need to speak out against cyberbullying, Press Sec. Sanders says, \"I think the idea that you're trying to blame cyberbullying on the president is kind of ridiculous.\" https://t.co/NkJuIoh4fP pic.twitter.com/ggeFzSd7Sg", "time": "2018-05-08T10:07:16-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Selecci\u00f3n inglesa: defensor Joe Gomez no llegar\u00e1 a tiempo a Rusia 2018", "summary": "El defensa lateral del Liverpool se est\u00e1 recuperando tras una operaci\u00f3n de tobillo", "content": "El defensa del Liverpool y de la selecci\u00f3n inglesa Joe Gomez confirm\u00f3 este martes que no volver\u00e1 a jugar en lo que resta de la presente temporada y se perder\u00e1, adem\u00e1s de la final de la Champions League ante el Real Madrid, la Copa del Mundo de Rusia 2018. \"Estoy decepcionado por confirmar que mi temporada ha terminado despu\u00e9s de pasar por el quir\u00f3fano para tratarme mi lesi\u00f3n de tobillo\", public\u00f3 Gomez en su cuenta de la red social Instagram. Gutted to confirm that my season for both club and country is over having undergone successful ankle surgery... Been a tough few weeks trying everything possible to be available on the pitch to help the team. I\u2019m going to do all I can to get back and be in the best possible shape for pre season. The focus now is to support the team in the two biggest games of the season! Thank you for all the support over the course of the season \ud83d\ude4f\ud83c\udffd YNWA Una publicaci\u00f3n compartida por  Joe Gomez (@joegomez5) el May 8, 2018 at 5:59 PDT \"Han sido un par de semanas muy duras intentando hacer todo lo posible para ayudar al equipo sobre el terreno de juego. Ahora voy a hacer lo imposible para estar en la mejor condici\u00f3n posible de cara a la pretemporada. Lo importante es ayudar al equipo en los dos partidos m\u00e1s importantes de la campa\u00f1a\", a\u00f1adi\u00f3 el joven defensa.Gomez, de 20 a\u00f1os, sufri\u00f3 el pasado 25 de marzo una torcedura de tobillo en un partido amistoso con la selecci\u00f3n de Inglaterra frente a Holanda en Amsterdam, aunque en las \u00faltimas semanas ha jugado infiltrado y con dolor en los empates contra el West Bromwich Albion (2-2) y Stoke City (0-0).El lateral se perdi\u00f3 las eliminatorias de cuartos de final y de semifinales de la Champions League, ante Manchester City y Roma, respectivamente, y el duelo de Premier League del \u00faltimo domingo ante el Chelsea en Stamford Bridge (derrota 1-0).Despu\u00e9s de haber pasado por el quir\u00f3fano, el futbolista se perder\u00e1 la final de la m\u00e1xima competici\u00f3n continental en Kiev contra el Real Madrid el pr\u00f3ximo 26 de mayo y el Mundial de Rusia 2018.(EFE) LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T09:59:27-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "La historia del \u00fanico futbolista que marc\u00f3 tres goles en una final", "summary": "El ingl\u00e9s Geoff Hurst fue protagonista en la victoria del conjunto local ante Alemania en la Copa del Mundo 1966", "content": "El principal art\u00edfice del Mundial ganado por Inglaterra en 1966 fue el delantero Geoff Hurst, quien anot\u00f3 tres goles ante Alemania en la final e impuso una marca que hasta ahora no se altera. El entonces atacante del West Ham, famoso tambi\u00e9n por el \u2018gol fantasma\u2019, lleg\u00f3 a la cita mundialista casi por la puerta falsa, pero se afianz\u00f3 en su puesto desde el primer partido. Hurst (76), de Lancashire, entr\u00f3 a la cantera del equipo londinense a los 15 a\u00f1os y debut\u00f3 un a\u00f1o m\u00e1s tarde. Su joven carrera estaba llena de dudas hasta que le toc\u00f3 ser dirigido por Ron Greenwood en el 61: pas\u00f3 de volante izquierdo a centro delantero y empez\u00f3 a destacar en la temporada siguiente. (Foto: AP) De esta manera, los \u2018hammers\u2019, como se conoce a los de West Ham, lograron ganar la FA Cup en 1964 con un tanto de Geoff en la final. Un a\u00f1o despu\u00e9s, se adjudicaron la Recopa. La primera vez que Hurst fue convocado a la selecci\u00f3n inglesa fue el 23 de febrero del 66, poco antes de la Copa del Mundo. El rival era nada menos que la poderosa Alemania. Antes del Mundial, el combinado brit\u00e1nico ten\u00eda como atacantes titulares a Jimmy Greaves y Roger Hunt, pero una lesi\u00f3n del primero le permiti\u00f3 a Geoff entrar en el 11 titular. Desde ese momento, el seleccionador Alf Ramsey le dio prioridad al futbolista de 24 a\u00f1os hasta el final del torneo. El goleador ingl\u00e9s fue quien anot\u00f3 el \u00fanico tanto en el vibrante partido ante Argentina de cuartos de final. Su equipo pas\u00f3 a disputar el \u00faltimo encuentro tras una estelar actuaci\u00f3n de la figura, Bobby Charlton, en las semifinales contra Portugal de Eus\u00e9bio.En la final, los alemanes se adelantaron a los 12 minutos gracias a Helmut Haller. Pero, 6 minutos m\u00e1s tarde, Hurst igual\u00f3 las acciones de cabeza. Martin Peters, de los locales, sac\u00f3 ventaja a los 78 y el partido parec\u00eda listo para Inglaterra. Sin embargo, un \u00faltimo esfuerzo de Wolfgang Weber mand\u00f3 el duelo a tiempo extra (2-2).Al reanudarse el encuentro, a los 101 minutos, Geoff control\u00f3 un centro desde la derecha y dispar\u00f3 de media vuelta sin dudarlo. El bal\u00f3n choc\u00f3 en el travesa\u00f1o y rebot\u00f3 hacia la l\u00ednea. Hasta ahora se discute si la pelota entr\u00f3 o no, pero el \u00e1rbitro Gottfried Dienst lo vio por v\u00e1lido (3-2).Cuando ya el tiempo agonizaba, Hurst condujo el esf\u00e9rico r\u00e1pidamente por la  izquierda, conect\u00f3 un potente disparo con su pierna menos h\u00e1bil y le atin\u00f3 al \u00e1ngulo. El propio jugador reconoci\u00f3 en una entrevista a\u00f1os m\u00e1s tarde que quiso patear a cualquier lado menos al arco, ya que su intenci\u00f3n era hacer tiempo. Inglaterra consigui\u00f3 as\u00ed su \u00fanica Copa del Mundo.\u201cFue un d\u00eda especial; no siempre juegas la final de un Mundial en tu pa\u00eds y anotas tres goles\u201d, a\u00f1adi\u00f3 a ESPN el futbolista que integr\u00f3 el 11 ideal de la Copa del Mundo junto a Eus\u00e9bio en la delantera.La carrera de Hurst cambi\u00f3 radicalmente, se volvi\u00f3 una celebridad. Manchester United lo quiso comprar por una cifra millonaria, pero la operaci\u00f3n no lleg\u00f3 a buenos t\u00e9rminos y se qued\u00f3 en West Ham durante sus mejores a\u00f1os como deportista. Lleg\u00f3 a disputar el Mundial de M\u00e9xico 1970 y su \u00faltimo partido de selecci\u00f3n fue curiosamente contra Alemania.Se retir\u00f3 en 1976 y luego tuvo una corta carrera como t\u00e9cnico, en la que lleg\u00f3 a dirigir al Chelsea por tres temporadas. Actualmente, suele dar sus opiniones acerca del Mundial en la televisi\u00f3n inglesa. LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T09:44:43-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook permitir\u00e1 eliminar el historial de \"me gusta\"", "summary": "\n", "content": "Durante la conferencia para desarrolladores F8, Facebook present\u00f3 Clear History, una caracter\u00edstica que permitir\u00e1 a los usuarios eliminar por completo su historial de 'me gusta'. De esta forma se desactivar\u00e1 la capacidad de la red social almacenar informaci\u00f3n de preferencias de las personas. \"Esta caracter\u00edstica le permitir\u00e1 ver los sitios web y aplicaciones que nos env\u00edan informaci\u00f3n cuando los utiliza, eliminar esta informaci\u00f3n de su cuenta y desactivar nuestra capacidad para almacenarla asociada a su cuenta en el futuro\", explic\u00f3 el director de privacidad de Facebook, Erin Egan, en una entrada en el blog de la red social. Hay que recodar, y tener siempre presente, que las aplicaciones y los sitios web que usan funciones como el bot\u00f3n 'me gusta' o la plataforma de m\u00e9tricas de audiencia Facebook Analytics proporciona informaci\u00f3n a la red social para que puedan dirigir anuncios personalizados. Facebook asegura que de borrar el historial de 'me gusta' eliminar\u00e1 la informaci\u00f3n de identificaci\u00f3n para que los sitios web y aplicaciones que siga no se asocien a su cuenta. Pero esta acci\u00f3n, pese a lo que parece, no perjudicar\u00e1 a las aplicaciones. \"Podemos generar informes cuando recibamos esta informaci\u00f3n para que podamos decirles a los desarrolladores si sus aplicaciones son m\u00e1s populares entre hombres o mujeres de un determinado grupo de edad. Podemos hacer esto sin almacenar la informaci\u00f3n de una manera asociada con su cuenta, y como siempre, no le decimos a los anunciantes qui\u00e9n es usted\". Facebook precis\u00f3 que tardar\u00e1 algunos meses para construir Clear History. En ese tiempo trabajar\u00e1 con defensores de la privacidad, acad\u00e9micos, legisladores y reguladores para obtener opiniones sobre su nuevo enfoque, \"incluida la forma en que planeamos eliminar la informaci\u00f3n de identificaci\u00f3n y los raros casos en que necesitamos informaci\u00f3n por motivos de seguridad\".", "time": "2018-05-08T10:19:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Las mujeres saud\u00edes podr\u00e1n trabajar como taxistas a partir de junio", "summary": "Este permiso se concreta meses despu\u00e9s de la revolucionaria reforma del monarca Salman bin Abdelaziz. que levanta la prohibici\u00f3n a las mujeres en Arabia Saud\u00ed para conducir autom\u00f3viles", "content": "Arabia Saud\u00ed dio inicio a una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica al permitir a las mujeres saud\u00edes colocarse frente al volante a partir de junio. Incluso, ellas podr\u00e1n acceder a un permiso especial para brindar el servicio de taxi. Este permiso se concreta meses despu\u00e9s de la revolucionaria reforma del\u00a0monarca Salman bin Abdelaziz. que levanta la prohibici\u00f3n a las mujeres en Arabia Saud\u00ed de conducir autom\u00f3viles. El director del Departamento de Circulaci\u00f3n, el general Mohamed al Basamil inform\u00f3 que el decreto real se aplicar\u00e1 el 24 de junio. Basamil asegur\u00f3 que\u00a0el fin de la prohibici\u00f3n otorgar\u00e1 \"nuevas oportunidades laborales\" para las mujeres saud\u00edes al permitirles trabajar como taxistas tradicionales o por medio de nuevos servicios que ofrece el internet. La edad m\u00ednima para obtener una licencia de conducir, seg\u00fan la nueva normativa, son los 18 a\u00f1os y para trabajar como conductor son los 20 a\u00f1os. El objetivo de este permiso, coment\u00f3 el representante del Ministerio del Interior, es incrementar la tasa de empleo femenino del 20% al 30% para el 2030. El general Mohamed al Basamil tambi\u00e9n inform\u00f3 que las academias de manejo han empezado a trabajar en paralelo con las universidades del pa\u00eds \"para que las estudiantes puedan aprender a conducir sin interrumpir su rutina de estudio\". Arabia Saud\u00ed (Reuters) Cinco ciudades del reino han establecido autoescuelas para mujeres. Las saud\u00edes con permisos extranjeros podr\u00e1n cambiarlos por documentos saud\u00edes. El rey Salman decidi\u00f3 en septiembre de 2017 levantar la prohibici\u00f3n de conducir a las saud\u00edes en el marco de una nueva pol\u00edtica inspirada por el joven pr\u00edncipe heredero, Mohamed bin Salman. Arabia Saud\u00ed, el \u00fanico pa\u00eds del mundo que prohib\u00eda conducir a las mujeres, se ha sumergido en una serie de reformas para generar una mayor participaci\u00f3n de las mujeres en la vida econ\u00f3mica y social.Pero las mujeres todav\u00eda est\u00e1n sujetas a un sistema de tutela masculino. Por lo tanto, necesitan el acuerdo de un hombre de su familia para viajar, estudiar o practicar ciertos oficios. Fuente: Con informaci\u00f3n de El Mundo y AFP", "time": "2018-05-08T10:37:24-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00f3viles", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "C\u00f3mo bloquear las aplicaciones de tu celular y evitar que otros las usen", "summary": "Si no quieres que terceros vean tus archivos, im\u00e1genes, o conversaciones existen varias ", "content": "Los celulares se han convertido en una de las mayores herramientas de acceso a la informaci\u00f3n. En estos peque\u00f1os dispositivos muchas veces guardamos datos bastante sensibles, ya sean correos, textos, im\u00e1genes o conversaciones que no queremos que otros curioseen. Por eso, Android e iOS ofrecen una variedad de aplicaciones que nos permiten poner alg\u00fan tipo de sistema de bloqueo sobre nuestras apps. De esta manera, podremos asegurarnos de que ninguna persona pueda acceder desde nuestro m\u00f3vil a Facebook, Messenger, WhatsApp o dem\u00e1s sin nuestra autorizaci\u00f3n. A continuaci\u00f3n, recopilamos una serie de apps con mayor valoraci\u00f3n por parte de los usuarios que te permitir\u00e1n bloquear el acceso a otras aplicaciones con un sistema de patr\u00f3n, PIN o incluso desbloqueo facial. (Foto:\u00a0IObit Applock) Adem\u00e1s de permitir bloquear las aplicaciones con el patr\u00f3n, huella o PIN y reconocimiento facial, IObit Applock tambi\u00e9n  cuenta con  un mecanismo que, tras ciertos fallos, env\u00eda por correo fotograf\u00edas de la persona que est\u00e1 intentando acceder a la aplicaci\u00f3n. Asimismo,  tambi\u00e9n incluye un sistema de bloqueo falso para disuadir a los curiosos. Aunque ciertas funciones son pagadas, la mayor\u00eda \u2013 y m\u00e1s necesarias- son gratuitas. Despu\u00e9s de descargarla e instalarla, aparecer\u00e1 una lista con todas las aplicaciones y programas a los que puedes agregarles alg\u00fan tipo de bloqueo. (Foto: AppLock) Esta es una de las aplicaciones que m\u00e1s se conocen dentro de Google Play y es que m\u00e1s de 300 millones de usuarios la han probado. Una gran herramienta para proteger aplicaciones,  fotograf\u00edas y m\u00e1s mediante un patr\u00f3n o PIN.  Lo mejor de todo: es f\u00e1cil de usar y es gratuita. (Foto: App Lock) Las aplicaciones\u00a0anteriores son bastante completas, pero no aprovechaban las bondades del sensor de huellas. Esta en cambio s\u00ed la utiliza. Por \u00faltimo, dejamos una app para sistema iOS de iPhone. 1Password  crea contrase\u00f1as seguras e independientes para cada sitio, duplicando as\u00ed el cerco de seguridad, y todas ellas se engloban en una \u00fanica contrase\u00f1a maestra que s\u00f3lo el usuario conocer\u00e1. Adem\u00e1s ofrece otro tipo de ayudas para guardar con m\u00e1s celo los datos personales mediante el cifrado AES de 256 bits, el bloqueo autom\u00e1tico en caso de p\u00e9rdida o robo, el uso de identificaci\u00f3n t\u00e1ctil para conseguir un acceso r\u00e1pido y seguro y la sincronizaci\u00f3n con otros dispositivos iOS. Tambi\u00e9n incluye un navegador propio, 1Browser, con el que navegar de manera segura por la red desde tu iPhone o iPad. Este permite alejar el contenido de nuestras aplicaciones (e incluso de otra informaci\u00f3n que se encuentre dentro del dispositivo como cuentas bancarias o similar) de miradas curiosas o evitar que ese contenido caiga en manos de ladrones.", "time": "2018-05-08T10:11:17-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfPara qu\u00e9 Per\u00fa juegas?: el movimiento que busca unir a los peruanos", "summary": "El Comercio y la FPF impulsan un \u201cpartido\u201d de valores en el que todos los compatriotas son parte de un solo equipo", "content": "A puertas del Mundial de Rusia 2018, y con la selecci\u00f3n peruana rumbo a la competencia, nos preguntamos: \u201c\u00bfPara qu\u00e9 Per\u00fa juegas?\u201d. El diario El Comercio y la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) impulsan el movimiento que busca unir a los peruanos en una cadena de valores, invitando a todos a sumarse con el hashtag\u00a0#yojuegoparaperu\u00a0 y en la web www.paraqueperujuegas.pe Para ello, cada vez que veas a un peruano haciendo algo bueno, felic\u00edtalo golpeando tu pecho con el pu\u00f1o. Y si alguien est\u00e1 meti\u00e9ndole foul al pa\u00eds, inv\u00edtalo al movimiento haciendo el famoso gesto de Ricardo Gareca, con los dedos en la cabeza. Eva Ayll\u00f3n, Sof\u00eda Mul\u00e1novich, Gianella Neyra, Aldo Miyashiro, Lucho Quequezana, Bruno Ascenzo, M\u00e1vila Huertas, entre otros, ya se unieron al movimiento  \u201c\u00bfPara qu\u00e9 Per\u00fa juegas?\u201d. \u00bfY t\u00fa, qu\u00e9 esperas?", "time": "2018-05-08T10:46:32-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: Discriminaci\u00f3n a campesino en restaurante indigna a Colombia\u00a0", "summary": "La administraci\u00f3n del restaurante no permiti\u00f3 que una pareja invitara a un m\u00fasico ambulante a comer con ellos e insisti\u00f3 en que el hombre deb\u00eda llevarse la comida y almorzar afuera", "content": "En Manila, El Poblado, en Medell\u00edn, Valeria Lotero estaba en el restaurante Taquino junto a un compa\u00f1ero de la oficina con el que iba a almorzar. Mientras estaban all\u00ed, un hombre, con guitarra en mano, ingres\u00f3 al lugar e interpret\u00f3 'Mam\u00e1 Vieja' con el fin de recoger dinero. El suceso fue registrado y difundido en Facebook. Ante ello, el compa\u00f1ero de Lotero le ofreci\u00f3 sentarse a la mesa y almorzar, a lo que el cantante accedi\u00f3. Sin embargo, una mesera se acerc\u00f3 a la mesa y les dijo que el hombre, quien se identific\u00f3 como Jos\u00e9, no pod\u00eda estar all\u00ed, que si le iban a invitar a almorzar, deb\u00eda llevarse el pedido y comer fuera del lugar. Dicha medida fue confirmada posteriormente por quien ser\u00eda la administradora del lugar. As\u00ed lo afirma Lotero a trav\u00e9s de una publicaci\u00f3n en su perfil de Facebook, la cual cuenta con dos videos que muestran lo que ocurri\u00f3 posteriormente, el cruce de palabras con la administradora y el apoyo a Jos\u00e9 de parte de los dem\u00e1s clientes del restaurante. La persona discriminada se llama Jos\u00e9, un campesino que se gana la vida cantando.\u00a0Valeria Lotero grab\u00f3 un video del hecho mientras se disculpaba con don Jos\u00e9 por la discriminaci\u00f3n de la cual fue v\u00edctima. En su publicaci\u00f3n, tambi\u00e9n se puede notar c\u00f3mo otra mujer se solidariza con el hombre, se le acerca y le dice que le gust\u00f3 mucho como cant\u00f3. En otro momento, una tercera comensal, tambi\u00e9n visiblemente afectada con la situaci\u00f3n, le reclama a la administradora del lugar: \u201cQu\u00e9 dolor\u2026 ojal\u00e1 esto lo puedas publicar para todo el mundo, que en este lugar discriminan a las personas, a una persona decente que con seguridad es mejor persona que usted y que yo\u201d. La publicaci\u00f3n de Facebook cuenta con  m\u00e1s de 260.000 compartidos y los videos suman m\u00e1s de cinco millones de reproducciones. Fuente: Con informaci\u00f3n de \"El Tiempo\" de Colombia, GDA", "time": "2018-05-08T10:54:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Caso Odebrecht: allanamientos e incautaciones solicitadas por la fiscal\u00eda", "summary": "Infograf\u00eda de las medidas autorizadas por la fiscal\u00eda en marco de la investigaci\u00f3n por el Caso Odebrecht", "content": "", "time": "2018-05-08T10:55:18-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Eurovision 2018: hora y canal para ver la final en Estados Unidos", "summary": "La ", "content": "Eurovisi\u00f3n\u00a0es la competencia musical m\u00e1s popular en Europa, pero gracias a la popularidad que ha ganado en los \u00faltimos a\u00f1os en Estados Unidos, la edici\u00f3n 2018 se podr\u00e1 seguir en vivo por TV. Logo TV, canal orientado a la comunidad LGTB y perteneciente al grupo Viacom, que incluye otras plataformas como VH1, MTV, MTV2, Comedy Central y Spike, ser\u00e1 el responsable de la transmisi\u00f3n. S\u00ed t\u00fa te encuentras en Estados Unidos y quieres seguir en vivo la gran final de Eurovisi\u00f3n 2018, anota estos horarios: D\u00eda: s\u00e1bado 12 de mayo (Final)Hora: 3 pm (zona Este)hora: 12 pm (zona Pac\u00edfico) Canal: Logo TV.Streaming:\u00a0Logo emitir\u00e1 la gran final del s\u00e1bado 12 de mayo a trav\u00e9s de su se\u00f1al y de forma simult\u00e1nea y exclusiva para los usuarios de Estados Unidos, como tambi\u00e9n en su web, su aplicaci\u00f3n para dispositivos m\u00f3viles y su canal de Youtube. Los comentaristas del certamen en Logo ser\u00e1n Shangela y Ross Mathews, ambos conocidos por sus papeles en el \"reality show\" de la cadena RuPaul's Drag Race. Puedes consultar aqu\u00ed los horarios para Europa.", "time": "2018-05-08T10:41:30-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook proh\u00edbe avisos sobre refer\u00e9ndum del aborto en Irlanda", "summary": "La red social comunic\u00f3 que\u00a0a partir del martes comenzar\u00e1 \u201ca rechazar anuncios relacionados con el refer\u00e9ndum si provienen de anunciantes fuera de Irlanda\u201d", "content": "Ante el refer\u00e9ndum sobre el aborto que se celebrar\u00e1 este 25 de mayo en Irlanda, Facebook anunci\u00f3 que prohibir\u00e1 la publicaci\u00f3n de avisos desde el extranjero por temores de que grupos norteamericanos est\u00e1n tratando de inmiscuirse en la campa\u00f1a. La consulta popular irlandesa tratar\u00e1 sobre si desean anular la prohibici\u00f3n constitucional al aborto, algo que ha atra\u00eddo la atenci\u00f3n internacional. Irlanda proh\u00edbe las donaciones pol\u00edticas extranjeras, pero la ley no abarca a las redes sociales. Grupos estadounidenses que se oponen al derecho de una mujer a decidir sobre el embarazo han estado comprando avisos en internet para la campa\u00f1a en Irlanda. Facebook dice que a partir del martes comenzar\u00e1 \u201ca rechazar anuncios relacionados con el refer\u00e9ndum si provienen de anunciantes fuera de Irlanda\u201d. La empresa est\u00e1 tratando de mejorar sus mecanismos de privacidad tras revelaciones de que la firma de mercadotecnia Cambridge Analytica us\u00f3 datos de usuarios para enviarles anuncios pol\u00edticos durante la campa\u00f1a electoral del 2016 en Estados Unidos.Fuente: AP", "time": "2018-05-08T10:41:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Barcelona: los futbolistas que saldr\u00edan del club la siguiente temporada", "summary": "Algunos se van por bajo rendimiento. Otros porque su ciclo en el ", "content": "El comando t\u00e9cnico del Barcelona ha empezado a planificar lo que ser\u00e1 la temporada 2018-19. Desde ya tiene en mente a qu\u00e9 futbolistas ense\u00f1arles la puerta de salida. En su mayor\u00eda se trata de aquellos deportistas que no pudieron asentarse ni entender el estilo de juego del entrenador del Barcelona. Tambi\u00e9n existe el caso de algunos que deben marcharse del Barcelona porque su ciclo -sea corto o largo- de permanencia ha expirado y, en ese sentido, sus espacios ser\u00edan aprovechados por otros jugadores que seducen a la directiva. En la siguiente fotogaler\u00eda revisa qui\u00e9nes son los destinados a salir del Barcelona en b\u00fasqueda de nuevos horizontes, unos que permitan una especie de renacimiento.", "time": "2018-05-08T10:56:21-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Air France-KLM se hunde en bolsa tras dimisi\u00f3n de su CEO", "summary": "Air France dijo que el 15% de sus vuelos se cancelar\u00edan este lunes cuando los pilotos y la tripulaci\u00f3n de cabina vayan a la huelga por decimocuarto d\u00eda desde febrero.", "content": "Las acciones de Air France-KLM sufrieron su mayor ca\u00edda diaria en una d\u00e9cada este lunes despu\u00e9s de que su presidente ejecutivo dijera que renunciar\u00eda tras el rechazo a un acuerdo salarial por parte del personal de la aerol\u00ednea. La ca\u00edda en bolsa se produce cuando se cumplen 13 jornadas de huelga en m\u00e1s de dos meses de los trabajadores de la aerol\u00ednea. Esta\u00a0oleada de huelgas en Air France le ha costado a la compa\u00f1\u00eda hasta ahora 300 millones de euros. El intento del CEO Jean-Marc Janaillac de recortar costos en la operadora para mantenerse frente a la competencia de aerol\u00edneas de bajo costos y sus rivales del Golfo encontr\u00f3 una fuerte resistencia sindical, como hab\u00eda ocurrido con los esfuerzos de su predecesor, planteando dudas sobre su capacidad de reforma. El consejo de administraci\u00f3n de Air France-KLM decidir\u00e1 sobre un plan de transici\u00f3n para su gesti\u00f3n el 15 de mayo. El Gobierno dijo el fin de semana que el Estado franc\u00e9s, su mayor accionista con una participaci\u00f3n del 14%, no acudir\u00eda al rescate de la aerol\u00ednea. Las acciones de Air France-KLM bajaron un 14,3%, un m\u00ednimo intradiario de 6.93 euros en las primeras operaciones, alrededor de su nivel m\u00e1s bajo desde abril de 2017. La inminente salida de Janaillac despu\u00e9s de su arriesgada apuesta para que todos los empleados votaran la oferta salarial result\u00f3 contraproducente, dijeron analistas de Bernstein. \"Esto deja a la compa\u00f1\u00eda sin CEO, sin contrato laboral, con una disputa en curso y con sindicatos probablemente envalentonados, que, ahora, ser\u00e1 incluso menos probable que cedan a sus demandas\", dijeron los analistas de Bernstein en una nota. Air France dijo que el 15% de sus vuelos se cancelar\u00edan este lunes cuando los pilotos y la tripulaci\u00f3n de cabina vayan a la huelga por decimocuarto d\u00eda desde febrero. Las acciones de Air France-KLM han bajado casi un 50% desde el inicio de 2018, frente a un aumento del 3,7% en el \u00edndice de Par\u00eds SBF-120 y una ca\u00edda del 4% en el \u00edndice paneuropeo STOXX 600 Travel & Leisure .", "time": "2018-05-08T10:44:04-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: Una disputa\u00a0por un gato termina con asesinato de un polic\u00eda", "summary": "William Gentry recibi\u00f3 un disparo en la cabeza cuando intentaba resolver una disputa entre vecinos en torno a un gato que hab\u00eda sido baleado en Florida", "content": "Un polic\u00eda fue baleado en la cabeza en Florida al responder a una disputa por un gato, informaron las autoridades. William Gentry qued\u00f3 en un inicio herido de gravedad cuando lleg\u00f3 a tratar de resolver una disputa entre vecinos en torno a un gato que hab\u00eda sido baleado, inform\u00f3 el Departamento de Polic\u00eda del condado Highlands, en un mensaje en Facebook el domingo. El mismo departamento de Polic\u00eda indic\u00f3 en su cuenta de Facebook\u00a0 que el oficial falleci\u00f3. El jefe policial Paul Blackman dijo a reporteros que tras conversar con el due\u00f1o del gato, Gentry se le acerc\u00f3 al hombre sospechoso de haberle disparado al animal, Joseph Edward Ables, de 69 a\u00f1os, en su casa en Lake Placid. Fue entonces que Ables le dispar\u00f3 a Gentry en la cabeza, dijo Blackman. Gentry, de 40 a\u00f1os, hab\u00eda sido llevado en helic\u00f3ptero al hospital y se encontraba grave, dijo el departamento policial a primera hora. Ables fue inmediatamente arrestado.Fuente: AP", "time": "2018-05-08T10:42:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Champions League", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Zidane sobre Salah: \"No s\u00e9 si est\u00e1 para ganar el Bal\u00f3n de Oro\"", "summary": "\"", "content": "El t\u00e9cnico del Real Madrid, Zinedine Zidane, est\u00e1 seguro en un \"150 por ciento\" de que Cristiano Ronaldo podr\u00e1 jugar la final de la Champions League contra el Liverpool el 26 de mayo. La estrella del actual campe\u00f3n de Europa Cristiano Ronaldo sufri\u00f3 un esguince de tobillo en el empate 2-2 contra el Barcelona el domingo por la Liga espa\u00f1ola en el Camp Nou. Cristiano Ronaldo se perder\u00e1 los partidos por la Liga espa\u00f1ola contra el Sevilla el mi\u00e9rcoles y ante el Celta Vigo el s\u00e1bado, pero podr\u00eda regresar a las canchas en el \u00faltimo encuentro del campeonato contra el Villarreal el 19 de mayo. \"No van a llegar justos a la final. Van a llegar todos, al 150 por cien (...)\", dijo sobre las recientes molestias de Ronaldo, Isco y Dani Carvajal. \"Al que m\u00e1s le queda es a Cristiano, porque se lo acaba de hacer (la lesi\u00f3n), pero va bien; est\u00e1 caminando con normalidad. Isco ha entrenado con nosotros\", agreg\u00f3. El Real Madrid, tercero en la Liga espa\u00f1ola, pr\u00e1cticamente no se juega nada en el torneo, por lo que el balance sobre su actual temporada depende en gran medida del enfrentamiento con el Liverpool en Kiev, en el que el club espa\u00f1ol podr\u00eda ganar la Champions League por tercer a\u00f1o consecutivo, elevando a 13 sus trofeos en la m\u00e1xima competencia continental. \"Vamos a encontrarnos a un equipo que est\u00e1 en la final de la 'Champions'. Tiene un poco de todo, f\u00edsica, t\u00e9cnica, saben pelear. (Mohamed) Salah es un gran jugador, ha hecho una gran temporada, pero no es mi jugador\", dijo el t\u00e9cnico franc\u00e9s sobre la posibilidad de que el delantero egipcio juegue en el club blanco. \"No s\u00e9 si (Salah) est\u00e1 para ganar Bal\u00f3n de Oro o no, pero ha hecho una gran temporada. No creo que sea Cristiano Ronaldo contra Salah, es el Real Madrid contra el Liverpool\", dijo el franc\u00e9s sobre la idea de reducir el duelo al choque de las respectivas estrellas de ambos clubes.", "time": "2018-05-08T10:57:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Moda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: Rihanna apuesta por un recargado traje de perlas en la alfombra roja", "summary": "Considerada una de las grandes ", "content": "Rihanna sabe c\u00f3mo llamar la atenci\u00f3n. La cantante barbadense, considerada una de las grandes reinas de este evento, no ha pasado desapercibida en la alfombra roja de\u00a0la MET Gala, evento anual que se desarrolla en el Museo Metropolitano de Arte de Nueva York. La cantante apost\u00f3 por un traje provisto de perlas, inspirado en la realeza del Renacimiento. Adem\u00e1s lleva un tocado utilizado por personas\u00a0\u00a0con dignidad episcopal cubren su cabeza durante los oficios lit\u00fargicos. Una de las primeras estrellas en llegar a la alfombra roja de la MET Galas 2018 fue la periodista Alicia Quarles. A ella le sigui\u00f3 su colega, Keltie Knight. Desarrollada para recaudar fondos para el Costume Institute del MET, entrar a la gala no es sencillo. En primer lugar hay que ser invitado por Anna Wintour, legendaria editora general de Vogue (cuya casa madre, Cond\u00e9 Nast, patrocina el evento), tras lo cual se espera que el asistente desembolse un m\u00ednimo de US$ 30.000 para tener derecho a un asiento.", "time": "2018-05-08T10:59:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Lava Jato: Nueva red de sobornos involucra al partido de Temer", "summary": "Entre 2010 y 2012, a trav\u00e9s de esta estructura, se pagaron sobornos por unos 56,5 millones de d\u00f3lares para hacer efectivo un contrato de m\u00e1s de 825 millones de d\u00f3lares, firmado en 2010 por Petrobras con la constructora Odebretch", "content": "La Polic\u00eda brasile\u00f1a desmantel\u00f3 este martes una red acusada de pagar sobornos por 200 millones de reales (56,5 millones de d\u00f3lares) para la obtenci\u00f3n fraudulenta de contratos entre la estatal Petrobras y la constructora Odebretch, informaron fuentes oficiales.Seg\u00fan la Fiscal\u00eda, las pesquisas, que se adelantaron en el marco de la operaci\u00f3n Lava Jato, la mayor investigaci\u00f3n anticorrupci\u00f3n realizada en el pa\u00eds, tambi\u00e9n se\u00f1alaron que pol\u00edticos del partido Movimiento Democr\u00e1tico Brasile\u00f1o (MDB), el mismo del presidente Michel Temer, estar\u00edan vinculados con los sobornos. Adem\u00e1s de diversos mandatos de b\u00fasqueda y aprehensi\u00f3n, la Polic\u00eda Federal dict\u00f3 cuatro \u00f3rdenes de prisi\u00f3n preventiva y dos de arresto temporal, contra tres ex funcionarios de Petrobras y tres operadores financieros, uno de los cuales trabajaba como agente intermediario de valores destinados a pol\u00edticos vinculados al MDB. Entre 2010 y 2012, a trav\u00e9s de esta estructura, se pagaron sobornos por unos 56,5 millones de d\u00f3lares para hacer efectivo un contrato de m\u00e1s de 825 millones de d\u00f3lares, firmado en 2010 por Petrobras con la constructora Odebretch, seg\u00fan la Fiscal\u00eda. El objetivo del contrato era la prestaci\u00f3n de servicios de rehabilitaci\u00f3n, construcci\u00f3n y montaje, diagn\u00f3stico y reparaci\u00f3n ambiental, elaboraci\u00f3n de estudio, diagn\u00f3stico y levantamientos en las \u00e1reas de seguridad, medio ambiente y salud para la petrolera, en nueve pa\u00edses -que no han sido precisados- adem\u00e1s de Brasil. De acuerdo con la Fiscal\u00eda, las investigaciones tambi\u00e9n se\u00f1alaron que parte del dinero pagado indebidamente por el grupo Odebrecht para la obtenci\u00f3n del contrato investigado, se destinaron a agentes p\u00fablicos y a partidos pol\u00edticos.Seg\u00fan las autoridades, hubo coimas en contratos obtenidos por la empresa, pagadas a trav\u00e9s de transferencias en el exterior, para lo cual se utilizaban empresas \"off-shore\" (constituidas fuera del pa\u00eds), as\u00ed como el movimiento de recursos en efectivo en Brasil, con la intervenci\u00f3n de operadores financieros.En marzo de este a\u00f1o el magistrado Edson Fachin, instructor en la Corte Suprema de las investigaciones por irregularidades en torno a la constructora Odebrecht, incluy\u00f3 a Temer entre los sospechosos en un proceso por supuesto pago de sobornos que tambi\u00e9n salpica a dos ministros del c\u00edrculo \u00edntimo del mandatario.El asunto se refiere a supuestas comisiones pagadas por Odebrecht a cambio de \"favores\" pol\u00edticos recibidos entre 2013 y 2015 de la Secretar\u00eda de Aviaci\u00f3n Civil y de la Secretar\u00eda General de la Presidencia, que en la \u00e9poca estaban dirigidas por los actuales ministros de la Presidencia, Eliseu Padilha, y Minas y Energ\u00eda, Wellington Moreira Franco.Estos pagos, seg\u00fan han confesado ejecutivos de la constructora, estaban dirigidos a financiar irregularmente las campa\u00f1as del MDB.Temer tambi\u00e9n fue investigado el a\u00f1o pasado por irregularidades en torno al grupo c\u00e1rnico JBS, que incluso llevaron a la Fiscal\u00eda a presentar dos denuncias por corrupci\u00f3n en su contra.Esas denuncias, sin embargo, fueron rechazadas por la C\u00e1mara de Diputados, que por imperativos constitucionales tiene la potestad de autorizar un juicio contra un presidente en ejercicio del poder.El operativo de hoy, en el que participaron unos 80 agentes, se realiz\u00f3 en los estados de R\u00edo de Janeiro, Esp\u00edrito Santo y Sao Paulo.La operaci\u00f3n Lava Jato destap\u00f3 en 2013 una red que involucraba a ejecutivos de grandes contratistas de Petrobras, altos funcionarios de la petrolera de Brasil y decenas de pol\u00edticos que amparaban las corruptelas. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T11:00:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Jefferson Farf\u00e1n cuenta con \"muchas ofertas\" del extranjero", "summary": "Una fuente allegada a ", "content": "La fant\u00e1stica campa\u00f1a que ha realizado Jefferson Farf\u00e1n en Lokomotiv de Mosc\u00fa, en donde sali\u00f3 campe\u00f3n de la Premier League de Rusia, hizo que un sinf\u00edn de clubes se interesen en sus servicios. El entorno de Lokomotiv de Mosc\u00fa, por ese motivo, se encuentra bastante preocupado porque no sabe con certeza si Jefferson Farf\u00e1n seguir\u00e1 ligado al equipo la temporada pr\u00f3xima. \"No se sabe si [Jefferson] Farf\u00e1n continuar\u00e1 jugando en Rusia, pero puede quedarse en Mosc\u00fa despu\u00e9s que el equipo lo haya ayudado a regresar al f\u00fatbol\", explic\u00f3 una fuente cercana de la 'locomotora' en declaraciones replicadas por el portal \"Sport24\". Los goles de Jefferson Farf\u00e1n fueron m\u00e1s que claves para que Lokomotiv de Mosc\u00fa alzara el anhelado trofeo, el cual le era esquivo desde la temporada 2004. En total, la 'Foquita' concret\u00f3 10 anotaciones en el m\u00e1ximo circuito ruso y se erigi\u00f3 como el artillero sobresaliente de la escuadra moscovita. Y a nivel de pases de gol lleva siete, a falta de una fecha para el final del campeonato.", "time": "2018-05-08T11:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"The Big Bang Theory\": Amy, Sheldon y el d\u00eda que se conocieron | FOTOS", "summary": "A puertas de la boda entre ambos personajes, contamos como inci\u00f3 una de las relaciones m\u00e1s divertidas de la popular ", "content": "\"The Big Bang Theory\" est\u00e1 a puertas de mostrar uno de los momentos m\u00e1s esperados por los fans: la boda entre el f\u00edsico Sheldon Cooper y la neurobi\u00f3loga Amy Farrah Fowler, relaci\u00f3n que dio su primer paso a finales de la tercera temporada. El evento tendr\u00e1 lugar durante el episodio final de la temporada 11 \u2013actualmente en emisi\u00f3n\u2013 de la popular comedia y es por ello que en la galer\u00eda que acompa\u00f1a a esta nota repasamos las circunstancias en las que ambos personajes se conocieron. Todo empez\u00f3 en el \u00faltimo cap\u00edtulo de la tercera temporada de\u00a0\"The Big Bang Theory\", cuando Raj y Howard conversaban sobre los problemas amorosos de Leonard con Penny. Tras la negativa de su amigo a la propuesta de ingresar a un sitio de citas, el d\u00fao tuvo una idea. Raj le pregunt\u00f3 a Howard que suceder\u00eda si inscrib\u00edan a Sheldon en la plataforma virtual de citas mencionada antes. Tras divagar un poco, el d\u00fao coloc\u00f3 los datos de Sheldon sin que este lo supiera y, para su enorme sorpresa, el algoritmo del sitio web hall\u00f3 una mujer id\u00f3nea para su amigo. Fue as\u00ed que Howard y Raj acordaron el encuentro con esta chica y terminaron chantajeando a Sheldon para que acuda a este. Lo que inici\u00f3 como una broma entre compa\u00f1eros de piso, hoy es uno de los momentos estelares de \"The Big Bang Theory\". No olvides revisar la galer\u00eda para conocer los detalles.", "time": "2018-05-08T11:14:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Humala y Heredia: as\u00ed amaneci\u00f3 su casa incautada en Surco [FOTOS]", "summary": "Pese a la ampliaci\u00f3n del plazo para desalojar su vivienda, Pronabi ya hab\u00eda sellado los ingresos a la casa de Surco de Humala y Heredia", "content": "La casa de Ollanta Humala y Nadine Heredia ubicada en la calle Fernando Castrat, en Surco, fue incautada a pedido del Ministerio P\u00fablico y con aprobaci\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho. La medida, cuando fue notificada durante las primeras horas del lunes de 7 de mayo, les otorg\u00f3 un plazo hasta las 10 p.m. del mismo d\u00eda para que Humala y Heredia desalojen el inmueble. Al final, la ex pareja presidencial sali\u00f3 a las 3 a.m. del d\u00eda siguiente. Momentos despu\u00e9s, personal de Pronabi procedi\u00f3 a posesionarse de la vivienda. Sin embargo, horas despu\u00e9s, el Poder Judicial confirm\u00f3 que el juez Concepci\u00f3n Carhuancho, a pedido de los abogados de Ollanta Humala y Nadine Heredia, decidi\u00f3 ampliar a un plazo de 30 d\u00edas el tiempo para que ambos procedan a retirar sus propiedades y acatar la incautaci\u00f3n. La notificaci\u00f3n de esta medida lleg\u00f3 a una vivienda ya sellada por personal de Pronabi.", "time": "2018-05-08T11:16:53-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "BTS agota boletos de shows en EE.UU en minutos", "summary": "\n", "content": "BTS y sus fan\u00e1ticos se adentran en semanas cada vez m\u00e1s movidas para ellos, en especial tras la difusi\u00f3n del tr\u00e1iler para el retorno del septeto K-Pop con su nuevo disco \"Love Yourself: Tear\". El track del video adelanto, titulado \"Singularity\", es un tema en solitario, esta vez de V, uno de los populares vocalistas del conjunto. De ritmo suave y sonidos jazz, de las principales influencias musicales de Kim Taehyung, alias V, el tema acompa\u00f1a un art\u00edstico y enigm\u00e1tico clip, cuyo t\u00edtulo se volvi\u00f3 r\u00e1pidamente en tendencia en Twitter y origin\u00f3 curiosidad, adem\u00e1s de confundir a muchos internautas por lo que pod\u00eda conllevar el significado y uso a gran escala del t\u00e9rmino. Numerosos medios reportaron adem\u00e1s que BTS agot\u00f3 las entradas para todos sus shows en Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, en cuesti\u00f3n de minutos tras ser puestos a la venta. Tres fechas programadas en el m\u00edtico Staples Center se agotaron casi de inmediato, por lo cual se decidi\u00f3 a\u00f1adir una cuarta fecha. Por otro lado, boletos para estos shows aparecieron en reventa por m\u00e1s de mil d\u00f3lares. Ante esto, los promotores anunciaron medidas bajo las cuales cancelar\u00e1n la venta de toda entrada detectada como obtenida con medios y fines il\u00edcitos.\u00a0Los fans estadounidenses cuentan con \u00faltimas oportunidades de comprar entradas adem\u00e1s con el inicio de la venta en el resto de destinos programados en el pa\u00eds. BTS adem\u00e1s ya concluy\u00f3 grabaciones para el videoclip de su nuevo sencillo de retorno, report\u00f3 el medio surcoreano OSEN para AllKpop. La primera presentaci\u00f3n de retorno o 'comeback stage' de BTS no ser\u00e1 uno habitual de K-Pop en shows musicales surcoreanos: el popular conjunto realizar\u00e1 el anticipado debut en vivo de su tema en los pr\u00f3ximos premios Billboard del 20 de mayo. Antes de eso, el disco \"Love Yourself: Tear\" estar\u00e1 disponible desde el 18 del mismo mes.", "time": "2018-05-08T11:17:27-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Lugano: \"Veo a Uruguay mejor que en Sud\u00e1frica y en Brasil\"", "summary": "El zaguero habl\u00f3 de c\u00f3mo llega la Celeste a Rusia, su nuevo estilo de juego, el legado de Tab\u00e1rez y del grupo de Uruguay en el Mundial", "content": "Fue el jugador de la selecci\u00f3n uruguaya que m\u00e1s partidos llev\u00f3 la cinta de capit\u00e1n. Con Uruguay disput\u00f3 los Mundiales de 2010 y 2014, adem\u00e1s de ganar la Copa Am\u00e9rica 2011. Una voz referente dentro de la Celeste. Diego Lugano habl\u00f3 con el peri\u00f3dico El Pa\u00eds de Colombia. \"(A Uruguay) lo veo, sinceramente, mejor que cuando llegamos a Sud\u00e1frica y a Brasil, porque hay una base muy s\u00f3lida de jugadores de primer nivel y se le agrega una renovaci\u00f3n de jugadores. Estaban acostumbrados a ver al Uruguay agresivo, de respuesta vertical, pero ahora Uruguay tiene un f\u00fatbol de toque, de paciencia, un poco parecido al colombiano, que era algo que nos faltaba\", comenz\u00f3 diciendo el ex zaguero que anunci\u00f3 su retiro de las canchas en diciembre del presente a\u00f1o. Eliminatorias Sudamericanas. (Foto: Reuters) El zaguero mencion\u00f3 uno de los aspectos que mostr\u00f3 la Celeste durante las Eliminatorias rumbo a Rusia 2018: el cambio en el estilo de juego. \"Sab\u00edamos que Uruguay deb\u00eda hacer ese cambio, pero hay que ver si tenemos los mismos resultados que antes, cuando era un f\u00fatbol m\u00e1s aguerrido, de quitar y atacar y ser agresivos, es un cambio que yo creo que Uruguay va a tener que demostrar que es mejor a las caracter\u00edsticas que ten\u00edamos antes\", coment\u00f3.Pero el cambio se dio en los \u00faltimos dos o tres a\u00f1os, luego de un proceso del maestro Tab\u00e1rez que ya alcanz\u00f3 los 12 a\u00f1os. \"Ya dej\u00f3 un legado, Uruguay despu\u00e9s de 110 a\u00f1os de f\u00fatbol, nunca tuvo un proceso serio, nunca, cosa que nos llev\u00f3 por un par de d\u00e9cadas al ostracismo en el f\u00fatbol, peleas internas, creernos que con la camiseta y la garra se pod\u00eda ganar. Pero el maestro, en el momento de crisis, consigui\u00f3 implantar un proyecto que para poder competir al m\u00e1s alto nivel hay que tener una estructura desde abajo. Nos baj\u00f3 del podio y nos hizo asimilar que Colombia, Ecuador, Chile y Venezuela trabajan para ganar y Uruguay no tiene el don divino de ser campe\u00f3n\", afirm\u00f3.Pero tambi\u00e9n sostuvo que habl\u00f3 de c\u00f3mo cost\u00f3 sostener ese proceso: \"Ustedes no se imaginan, ni saben cu\u00e1nto sufrimos para sostener el proceso; cu\u00e1ntas veces quisieron cortarlo. Pero los resultados, la lealtad de los que cre\u00edmos que eso era lo mejor para el pa\u00eds, hizo que hoy sea un ejemplo en Am\u00e9rica\".Uno de los grandes problemas de Uruguay fue la clasificaci\u00f3n al Mundial, donde luego de la eliminaci\u00f3n de Francia 1998, durante cuatro ediciones seguidas se consigui\u00f3 el cupo de repechaje. Reci\u00e9n para Rusia la Celeste logr\u00f3 clasificar directo. \"Siempre las Eliminatorias Sudamericanas son el torneo m\u00e1s duro del mundo, por lejos. Yo jugu\u00e9 Champions, UEFA (Europa League), Mundial, Libertadores, Copa Am\u00e9rica y no hay nada m\u00e1s desgastante y dif\u00edcil que la Eliminatoria Sudamericana; por eso los pa\u00edses que llegan al Mundial llegan preparados para ser protagonistas\", tir\u00f3.Finalmente analiz\u00f3 el grupo (el A) de Uruguay en el Mundial. \"A priori, no es tan complicado como fue el de Brasil y Sud\u00e1frica, pero como la cultura de f\u00fatbol de Uruguay siempre es m\u00e1s de respuesta que de proponer, a veces los rivales que nos est\u00e1n encumbrados, se nos hacen m\u00e1s dif\u00edcil competirle\", cerr\u00f3. (Ovaci\u00f3n / El Pa\u00eds - Uruguay) LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T10:44:47-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vi\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "7 cosas que debes hacer para despertar siempre con energ\u00eda", "summary": "El caf\u00e9 no es el \u00fanico ant\u00eddoto contra el cansancio. Lee esta nota y descubre las actividades que puedes realizar para despertar llena de energ\u00eda todas las ma\u00f1anas.\u00a0", "content": "En una \u00e9poca en la que el agotamiento cr\u00f3nico es el pan de cada d\u00eda de muchas mujeres, existen m\u00e1s opciones que la cafe\u00edna para despertar llenos de energ\u00eda. Hay trucos muy f\u00e1ciles que puedes sumar a tu rutina de las ma\u00f1anas para darles un 'shot' de vitalidad. Respirar profundamente, realizar estiramientos o tomar agua con lim\u00f3n; ser\u00e1n algunos de los tips infalibles para recargarte de energ\u00eda por las ma\u00f1anas. Ahora bien, no olvides que es importante que tu cuerpo descanse el tiempo adecuado, ya que esa es la base para eliminar los rezagos de cansancio al d\u00eda siguiente. Recorre la galer\u00eda que acompa\u00f1a esta nota para conocer los tips que debes poner en pr\u00e1ctica todas las ma\u00f1anas para despertar llena de energ\u00eda.", "time": "2018-05-08T11:27:09-05:00"}}, {"_values": {"category": "Casa y M\u00e1s", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "6 tips para decorar con blanco y negro tu dormitorio", "summary": "Integra el blanco y negro en la decoraci\u00f3n de tu dormitorio y dale un aspecto m\u00e1s moderno.\u00a0", "content": "Al integrar estos colores en el dormitorio tienes dos opciones: elegir el blanco o el negro como tono principal . Es importante agregarlos de manera adecuada e integrar los accesorios correctos, para hacer que el ambiente no proyecte frialdad.Si eliges al negro como protagonista de tu dormitorio, ten en cuenta que la habitaci\u00f3n debe ser amplia y tener entradas de luz natural. Y si el espacio es peque\u00f1o y poco iluminado, la opci\u00f3n m\u00e1s id\u00f3nea es elegir el blanco, para generar amplitud. Revisa la galer\u00eda que acompa\u00f1a la nota y conoce las claves para decorar un dormitorio en blanco y negro con maestr\u00eda.", "time": "2018-05-08T11:33:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ecuador: Len\u00edn Moreno pide la renuncia de todos sus ministros", "summary": "El mandatario indic\u00f3 que la medida busca iniciar un nuevo a\u00f1o de legislatura con el Ejecutivo renovado", "content": "El presidente de Ecuador, Len\u00edn Moreno, pidi\u00f3 a todos sus ministros de Gobierno que dimitan a fin de comenzar su segundo a\u00f1o de legislatura con un nuevo Ejecutivo, revel\u00f3 este martes el consejero presidencial, Juan Sebasti\u00e1n Rold\u00e1n. \u201cEl Presidente Len\u00cdn Moreno solicit\u00f3 la renuncia de todos los miembros de Gabinete, con el objetivo de evaluarlos, ya que se acerca el 24 de mayo, fecha en que se cumple el primer a\u00f1o de Gobierno y de esa manera, empezar uno nuevo\u201d, indic\u00f3 Rold\u00e1n.El funcionario dijo en rueda de prensa que la evaluaci\u00f3n del Gabinete \"ser\u00e1 t\u00e9cnica y pol\u00edtica. Adem\u00e1s, buscar\u00e1 las mejores capacidades\" de sus ministros.Moreno tom\u00f3 posesi\u00f3n del cargo en mayo de 2017, sucediendo a Rafael Correa, y desde entonces varios han sido los ministros y altos cargos gubernamentales que fueron cambiados a lo largo de doce meses de legislatura.Coment\u00f3 que pese a que a\u00fan no hay \"decisiones espec\u00edficas\" acerca de cu\u00e1l ser\u00e1 la nueva composici\u00f3n del gabinete, estas ser\u00e1n comunicadas antes del 24 de mayo en un informe a la naci\u00f3n.Rold\u00e1n compareci\u00f3 hoy ante los medios de comunicaci\u00f3n para abordar temas de coyuntura nacional y precisar informaci\u00f3n acerca del informe semanal que ofrece los lunes el presidente Moreno, quien se encuentra desde ayer en Costa Rica donde asiste a la investidura del nuevo mandatario Carlos Alvarado. En referencia a cu\u00e1l ser\u00e1 el proceso que seguir\u00e1 el presidente ecuatoriano para elegir nuevos miembros de su Gobierno, el alto funcionario precis\u00f3 que \"hay una evaluaci\u00f3n en marcha, una evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica para los temas de gesti\u00f3n, para los indicadores que ten\u00edan que cumplir los distintos ministerios\".Refiri\u00f3 que estos indicadores figuraban en un borrador de planificaci\u00f3n de la Secretar\u00eda Nacional de Planificaci\u00f3n, y que en paralelo, existe una evaluaci\u00f3n de su gesti\u00f3n pol\u00edtica.Avanz\u00f3 que los nuevos titulares de las diferentes carteras ministeriales -de las que se eliminar\u00e1n tres y otras se fusionar\u00e1n-, deber\u00e1n cumplir \"los criterios m\u00e1s objetivos posibles\" y que \"el presiente va a tomar las decisiones\" y analizar\u00e1 las \"capacidades para cumplir con lo que el presidente crea que tienen que cumplir en cada \u00e1rea\".La alta frecuencia de cambios ministeriales a menos de un a\u00f1o de legislatura, a la que se sumaron en los \u00faltimos meses ceses y nuevos nombramientos de cargos por el principal \u00f3rgano de control social, reflejan la dif\u00edcil tarea de lograr estabilidad pol\u00edtica en Ecuador.Los relevos m\u00e1s recientes, fueron los titulares de Defensa y Seguridad, por la cuesti\u00f3n coyuntural de la inseguridad en la frontera con Colombia y su gesti\u00f3n del secuestro y asesinato de tres trabajadores de un peri\u00f3dico local.Pero meses antes, fueron sustituidos por diferentes motivos, los de Econom\u00eda y Finanzas; Electricidad y Energ\u00eda Renovable; Miner\u00eda; Inclusi\u00f3n Social, entre otros cargos.Fuente: Agencias", "time": "2018-05-08T11:40:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Mourinho sobre la selecci\u00f3n de Portugal: \u201cSin Cristiano Ronaldo, es imposible\u201d", "summary": "El futbolista portugu\u00e9s lleva 42 goles esta temporada y disputar\u00e1 la final de la Champions League con el Real Madrid", "content": "El t\u00e9cnico del Manchester United, Jos\u00e9 Mourinho, cree que \"Portugal tiene un equipo interesante\" de cara al Mundial Rusia 2018, pero que \"sin Cristiano Ronaldo, ser\u00eda imposible\u201d pelear por el trofeo. Jos\u00e9 Mourinho asegur\u00f3 a ESPN que \"nada es imposible\" para Portugal en la Copa del Mundo con Cristiano Ronaldo en el 11 titular. Jos\u00e9 Mourinho. (Foto: AFP) El delantero del Real Madrid, de 33 a\u00f1os, jug\u00f3 un rol crucial para llevar a su pa\u00eds a la gloria en la Eurocopa 2016 en Francia y est\u00e1 disfrutando otra campa\u00f1a impresionante en su club, al anotar 42 goles en todas las competiciones. El ex t\u00e9cnico del Chelsea, Real Madrid, Inter de Mil\u00e1n y Porto tambi\u00e9n tuvo palabras similares sobre la Argentina de Lionel Messi, que buscar\u00e1 su primer t\u00edtulo mundial desde 1986. \"Creo que la selecci\u00f3n argentina sin Lionel Messi no ser\u00eda candidata\", dijo el portugu\u00e9s de 55 a\u00f1os. \"Pero con \u00e9l, es una de las favoritas\".Mourinho dijo que Brasil, cinco veces campe\u00f3n del mundo, tiene uno de los mejores equipos de cara al Mundial, ya que mezcla flexibilidad t\u00e1ctica y talento individual.\"Me gusta mucho la estructura b\u00e1sica de Brasil, su t\u00e1ctica y mentalidad\", explic\u00f3. \"Hay una mezcla entre el talento natural brasile\u00f1o, con un enfoque serio, f\u00edsico, t\u00e1ctico\".\"Es un equipo capaz de defender bien, que recibe pocos goles, con una buena base de apoyo. Y luego en ataque tiene a Willian, Neymar, Philippe Coutinho y Gabriel Jes\u00fas... todos los jugadores con cualidades sobresalientes\", a\u00f1adi\u00f3.(Reuters) LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T11:51:08-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Criminal en fuga es detenido gracias a zancadilla de un civil [VIDEO]", "summary": "Las autoridades se\u00f1alaron que la acci\u00f3n del transe\u00fante\u00a0\"probablemente salv\u00f3 la vida\" al delincuente porque ya estaban decididos a disparar", "content": "Un video de YouTube se ha virilizado en redes y medios de comunicaci\u00f3n al mostrar el preciso instante en el que un delincuente es detenido por las autoridades gracias a la inesperada ayuda de un civil. El suceso ocurri\u00f3 el pasado 3 de abril y fue difundido por la polic\u00eda de Columbus, Ohio, a trav\u00e9s de su cuenta de YouTube. En las im\u00e1genes se puede observar como los oficiales se despliegan para detener al criminal. Es durante la persecuci\u00f3n cuando un hombre que se encontraba en la zona se percata del delincuente y le pone una zancadilla, lanz\u00e1ndolo al suelo y permiti\u00e9ndole a la polic\u00eda capturarlo. Como se se\u00f1ala en el video de YouTube, el hombre \"probablemente salv\u00f3 la vida\" porque las autoridades ya estaban decididos a disparar contra el delincuente ya que este pose\u00eda una pistola Glock de 9 mil\u00f3metros cargada con 29 balas. Los oficiales aseguraron que el malhechor regresar\u00e1 inmediatamente a la c\u00e1rcel ya que posee un \u201clargo historial criminal\".", "time": "2018-05-08T11:51:52-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"The Big Bang Theory\": hora y canal para la boda de Sheldon y Amy", "summary": "El episodio final de la onceava temporada de la", "content": "\"The Big Bang Theory\" tendr\u00e1 uno de sus momentos m\u00e1s importantes durante el final de la presente temporada, con el tan esperado matrimonio de Sheldon y Amy, algo impensado durante los primeros episodios de la serie. El episodio final de la onceava temporada se emitir\u00e1 el 10 de mayo en Estados Unidos por la cadena CBS en el siguiente horario: D\u00eda: jueves 10 de mayo.Hora: 7 p.m. (zona ET), 8 p.m. (zona central). El p\u00fablico latinoamericano deber\u00e1 esperar dos semanas m\u00e1s para disfrutar del esperado cap\u00edtulo 24 de \"The Big Bang Theory\", pues este llegar\u00e1 unas semanas m\u00e1s tarde v\u00eda Warner Channel. Estos son los horarios: Fecha: lunes 21 de mayoHora para Per\u00fa: 9:30 p.m.Hora para M\u00e9xico: 9:30 p.m.Hora para Colombia: 9:30 p.m.Hora para Ecuador: 9:30 p.m.Hora para Chile: 9:30 p.m. Argentina es un caso distinto, pues el episodio final de \"The Big Bang Theory\" llegar\u00e1 un d\u00eda m\u00e1s tarde, seg\u00fan la programaci\u00f3n de Warner Channel. La hora seguir\u00e1 siendo la misma que en el resto de pa\u00edses (9:30 p.m.).", "time": "2018-05-08T12:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Netta Barzilai ya tiene rival en Eurovisi\u00f3n 2018:\u00a0Eleni Foureira encabeza apuestas", "summary": "La participante de Israel llega a las semifinales de ", "content": "Las apuestas sobre Eurovisi\u00f3n 2018 han dado un vuelco horas antes de la primera semifinal del concurso, al dar como vencedor a Eleni Foureira, representante de Chipre, en lugar de a Netta Barzilai, participante de Israel, que llevaba semanas liderando la clasificaci\u00f3n. La int\u00e9rprete que representa a Chipre, Eleni Foureira, se ha aupado este martes a la primera posici\u00f3n de la clasificaci\u00f3n de las casas de apuestas, tras subir directamente desde el cuarto lugar. El ascenso de Chipre ha sido fulgurante en los \u00faltimos d\u00edas, ya que al comenzar mayo ocupaba el noveno puesto. Foureira, de nacionalidad griega, representa a Chipre con el tema \"Fuego\", que defender\u00e1 en la primera semifinal que se celebra hoy en el Altice Arena de Lisboa. Eleni Foureira - Fuego | Eurovision 2018. (Fuente: YouTube) All\u00ed se ver\u00e1 las caras con la otra principal favorita, la israel\u00ed Netta Barzilai, que ha ca\u00eddo a la segunda posici\u00f3n en las apuestas, tras mantener el liderazgo desde el pasado 11 de marzo. Netta - TOY | Eurovisi\u00f3n 2018. (Fuente: YouTube) El podio lo completa el representante de Noruega, Alexander Rybak, que ya gan\u00f3 el festival de Eurovisi\u00f3n en 2009 y que ahora volver\u00e1 a presentarse acompa\u00f1ado de su viol\u00edn para defender el tema \"That's How You Write a Song\". Los representantes espa\u00f1oles, Amaia Romero y Alfred Garc\u00eda, han subido un puesto, hasta ocupar la d\u00e9cimo segunda posici\u00f3n, seg\u00fan las predicciones de las casas de apuestas para la final del s\u00e1bado, d\u00eda 12. Amaia y Alfred - Tu Canci\u00f3n | Eurovisi\u00f3n 2018. (Fuente: YouTube) A cuatro d\u00edas de la gran cita, Lisboa ya ha recibido a buena parte de los 40.000 visitantes que se esperan en la capital portuguesa con motivo del festival. Muchos han pasado por la Plaza del Comercio, donde est\u00e1 instalado el Eurovillage, un recinto cerrado con escenarios y pantallas donde, adem\u00e1s de seguir los eventos del festival en directo, est\u00e1n programados una serie de conciertos.", "time": "2018-05-08T11:55:34-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Produce: Ventas del comercio minorista suman S/2.920 mlls.", "summary": "Resultado alcanzado en febrero representa un avance de 6,6% en comparaci\u00f3n al mismo lapso del 2017, afirm\u00f3 el ministro de la Producci\u00f3n, Ra\u00fal P\u00e9rez-Reyes", "content": "El ministro de la Producci\u00f3n, Ra\u00fal P\u00e9rez-Reyes, sostuvo que las ventas del comercio minorista superaron los S/2.920 millones en febrero, que signific\u00f3 un avance de 6,6% frente a similar mes de 2017. \u201cEste resultado fue impulsado sobre todo por las mayores ventas de las tiendas por departamento y supermercados, as\u00ed como la recuperaci\u00f3n en la confianza de los consumidores que vienen acudiendo con m\u00e1s frecuencia a los centros comerciales\u201d, destac\u00f3 P\u00e9rez-Reyes. Las cifras del segundo mes del a\u00f1o tambi\u00e9n fueron empujadas al alza por la masiva apertura de locales con nuevos formatos, tales como tiendas de conveniencia y de descuento, cuya finalidad es captar consumidores de los estratos C y D. SUBSECTORES AL ALZA El subsector de ferreter\u00edas y electrodom\u00e9sticos registr\u00f3 una tasa positiva de 13,4%, debido a las mayores ventas de las l\u00edneas de muebles, de accesorios y otros productos, ferreter\u00eda y pinturas. Este crecimiento va de la mano con el crecimiento del sector construcci\u00f3n en el presente mes, que viene demandando productos relacionados a este sector. En tanto, la actividad de farmacias y boticas tuvo un incremento de 3,9%, como consecuencia de las mayores ventas de las l\u00edneas de productos medicinales y bot\u00e1nicos, y por la de cuidado personal. Por \u00faltimo, la actividad de libros y art\u00edculos de papeler\u00eda registr\u00f3 un crecimiento de 5,7%, justificado por las mayores ventas en el inicio de la campa\u00f1a escolar", "time": "2018-05-08T11:04:17-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Per\u00fa vs. Escocia: estos son los precios de las entradas para el partido de despedida", "summary": "A trav\u00e9s de sus redes sociales, la FPF anunci\u00f3 los costos de los boletos para el amistoso entre ", "content": "Antes de partir rumbo a Europa, la selecci\u00f3n peruana se despedir\u00e1 de su hinchada frente a Escocia en el Estadio Nacional. El partido se jugar\u00e1 el pr\u00f3ximo martes 29 de mayo y se espera un lleno total, ya que luego el plantel nacional viajar\u00e1 al Viejo Continente para cerrar su preparaci\u00f3n para Rusia 2018. As\u00ed, a solo semanas del encuentro que servir\u00e1 para despedir a la selecci\u00f3n, la Federaci\u00f3n Peruana de F\u00fatbol (FPF) anunci\u00f3 a trav\u00e9s de sus redes sociales el costo de las entradas para el amistoso frente a Escocia. Los boletos para el Per\u00fa vs. Escocia se podr\u00e1n adquirir a trav\u00e9s de la p\u00e1gina https://fpf.joinnus.com, siendo la modalidad por sorteo. Ser\u00e1n dos entradas por persona, previa inscripci\u00f3n en la web. Los hinchas que quieran ir al Estadio Nacional a despedir a la selecci\u00f3n peruana podr\u00e1n inscribirse desde el 16 de mayo hasta la medianoche del 18. El sorteo de los ganadores se llevar\u00e1 a cabo el 21 de este mes. Per\u00fa vs. Escocia: estos son los precios para el amistosoNorte y sur - 99 solesOriente lateral - 249 solesOriente central - 349 solesOriente preferencial - 399 solesOccidente lateral - 399 solesOccidente central - 499 soles El reencuentro con nuestra Blanquirroja est\u00e1 cerca \u26bd\ud83d\ude4c\ud83c\udffd\ud83d\udcc6 29 de mayo\ud83c\udfdf Estadio Nacional\ud83d\udcbb Compra online: https://t.co/f1EY0FCWqg\ud83c\uddf5\ud83c\uddea #PreparadosParaTodo pic.twitter.com/ad9LOTpSmH", "time": "2018-05-08T12:06:51-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: As\u00ed puedes hacer zoom en stories de tus amigos desde Android", "summary": "Desde los ajustes del m\u00f3vil es posible configurar la pantalla y as\u00ed poder hacer zoom en las stories de ", "content": "La red social Instagram permite hacer zoom en las fotograf\u00edas colocadas en el \u2018timeline\u2019 tal como sucede en Facebook. Pero los videos y fotograf\u00edas colocadas en las historias (stories) no se pueden ampliar, porque a\u00fan est\u00e1 disponible esa funci\u00f3n en la plataforma. Sin embargo, existe un m\u00e9todo sencillo para lograrlo y no es necesario utilizar apps de terceros, ni mucho menos acceder al root. Se puede conseguir ingresando a los ajustes de un tel\u00e9fono Android. Para hacer zoom en las historias de Instagram se debe acceder a los Ajustes / Accesibilidad / Visi\u00f3n y all\u00ed activar la opci\u00f3n \u201cAmpliaci\u00f3n\u201d (gestor de aumento). Primero elegir la opci\u00f3n accesibilidad. (Foto: Android) Luego elegir visi\u00f3n. (Foto: Android) Ampliaci\u00f3n o Gestor de aumento. (Foto: Android) Se activa la opci\u00f3n. (Foto: Android) Esta funci\u00f3n permite a las personas ampliar toda la interfaz de su m\u00f3vil para poder ver mejor un texto peque\u00f1o, pero se puede adaptar para cualquier fin. Una vez activado, lo \u00fanico que se debe hacer es pulsar tres veces seguidas en la pantalla. De esa forma, la interfaz se ampliar\u00e1, adem\u00e1s aparecer\u00e1 un recuadro naranja que indica que el modo de ampliaci\u00f3n fue activado. Despu\u00e9s de esa configuraci\u00f3n, es necesario ingresar a Instagram, pulsar en los iconos de las stories y tocar tres veces sobre la pantalla cuando se vea la imagen o video que se quiera ampliar. Si se requiere hacer m\u00e1s zoom se puede pellizcar hacia dentro o hacia afuera sin inconvenientes. Ya es posible ampliar las stories. Tambi\u00e9n veremos un recuadro naranja que nos indica que estamos usando la funci\u00f3n. (Foto: Instagram El Comercio) Para moverse por la foto, es necesario mantener pulsada la pantalla con dos dedos y deslizar. Para salir del modo ampliaci\u00f3n se toca otras tres veces o se presiona en el bot\u00f3n de retroceso. Este truco es muy sencillo y permite al usuario ver detalles de las fotos que sus contactos suben a Instagram.", "time": "2018-05-08T12:09:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfEs posible bajar de peso \u00fanicamente con caminatas?", "summary": "La actividad f\u00edsica regular es importante para la buena salud, en especial si estamos intentando ", "content": "Estar en forma no solo es importante para vernos bien, es un requisito prioritario para una vida saludable. Si es que tenemos sobrepeso deber\u00edamos considerar comenzar a perderlo antes de que se vuelva un problema de riesgo. No obstante, al tratarse de m\u00e9todos para bajar de peso, existe tanta informaci\u00f3n que muchas veces se hace dif\u00edcil saber qu\u00e9 vale la pena realmente. En internet circulan muchas \"f\u00f3rmulas milagrosas\" que ofrecen resultados en tiempo r\u00e9cord, pero tales consejos podr\u00edan ser incluso perjudiciales, por eso hay que ser cauteloso. Sin embargo, no est\u00e1 mal buscar una rutina que sea sencilla, f\u00e1cil de cumplir y que se ajuste a nuestra medida. Por ejemplo \u00bfpodr\u00edamos bajar de peso si el \u00fanico ejercicio que hacemos es caminar? (Foto: Pixabay) Seg\u00fan comentan los profesionales de la Cl\u00ednica Mayo de EE.UU., comer menos calor\u00edas a trav\u00e9s de cambios en la dieta parece favorecer m\u00e1s eficazmente la p\u00e9rdida de peso que la actividad f\u00edsica. Lo que no quiere decir que la actividad f\u00edsica, como caminar, no sea importante para controlar el peso. S\u00ed lo es. Si agregamos 30 minutos de caminata \u00e1gil a nuestra rutina diaria, podemos quemar alrededor de 150 calor\u00edas m\u00e1s por d\u00eda. Para bajar medio kilo por semana, en general necesitamos eliminar 500 calor\u00edas por d\u00eda. Cuanto m\u00e1s se camine y m\u00e1s r\u00e1pido se hagas, m\u00e1s calor\u00edas podremos quemar. Para obtener el m\u00e1ximo beneficio del ejercicio f\u00edsico, en general hay que hacerlo en un nivel entre moderado y vigoroso. Si queremos bajar de peso, cuanto m\u00e1s intenso sea el ejercicio o m\u00e1s tiempo nos dediquemos a la actividad f\u00edsica, m\u00e1s calor\u00edas quemaremos. Una vez que hayamos bajado de peso, el ejercicio se vuelve a\u00fan m\u00e1s importante, ya que nos ayuda a mantenerlo. Los estudios demuestran que las personas que mantienen su p\u00e9rdida de peso a largo plazo hacen actividad f\u00edsica de manera regular. Por lo tanto, la combinaci\u00f3n de una dieta balanceada, baja en grasas y azucares, con una rutina diaria de caminata puede ayudarnos a perder calor\u00edas. De hecho, esta actividad se ajusta muy bien para quienes reci\u00e9n comienzan a hacer ejercicios. Pero sin duda, si queremos mayores resultados habr\u00e1 buscar otras rutinas de m\u00e1s intensidad.", "time": "2018-05-08T12:12:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Hackers rusos amenazaron a esposas de soldados norteamericanos", "summary": "Las mujeres no fueron atacadas por yihadistas sino por el mismo grupo de hackers rusos que intervino en las elecciones presidenciales de Estados Unidos en 2016", "content": "Angela Ricketts, esposa de un miembro del ej\u00e9rcito de Estados Unidos, estaba d\u00e1ndose un ba\u00f1o de burbujas en su casa de Colorado, hojeando un libro, cuando en la pantalla de su iPhone apareci\u00f3 un mensaje de hackers que amenazaban con asesinar a su familia. \"\u00a1Querida \u00c1ngela!\", dec\u00eda el mensaje en Facebook. \"\u00a1Sangriento D\u00eda de San Valent\u00edn!\". \"Lo sabemos todo sobre ti, tu esposo y tus hijos\u201d, a\u00f1adi\u00f3 el mensaje, que aseguraba que hackers que operaban bajo la bandera del grupo extremista Estado Isl\u00e1mico hab\u00edan penetrado en su computadora y en su celular. \"Estamos mucho m\u00e1s cerca de lo que te imaginas\u201d. Ricketts fue una de las cinco esposas de personal militar estadounidense que recibi\u00f3 amenazas de muerte del llamado CyberCaliphate (\u201cCibercalifato\u201d) en la ma\u00f1ana del 10 de febrero de 2015. Los mensajes provocaron d\u00edas de angustiosa cobertura medi\u00e1tica sobre el alcance que ten\u00edan los insurgentes de la milicia radical en internet. Salvo porque no eran de Estado Isl\u00e1mico. The Associated Press hall\u00f3 pruebas de que las mujeres no fueron atacadas por yihadistas sino por el mismo grupo de hackers rusos que intervino en las elecciones presidenciales de Estados Unidos en 2016 y expuso los correos electr\u00f3nicos de John Podesta, el director de la campa\u00f1a de la aspirante dem\u00f3crata en esos comicios, Hillary Clinton. La falsa bandera pone de relieve las dificultades para asignar la culpa en un mundo donde los piratas inform\u00e1ticos suelen tomar prestada la identidad de otros para despistar a los investigadores. El intento de la operaci\u00f3n de exagerar la amenaza del islamismo radical tambi\u00e9n presagi\u00f3 los mensajes incendiarios publicados por troles de internet durante la carrera a la Casa Blanca. Los v\u00ednculos entre CyberCaliphate y los hackers rusos _ que suelen identificarse como Fancy Bear o APT28 _ ya se hab\u00edan documentado antes. A ambos lados del Atl\u00e1ntico, el consenso es que los dos grupos tienen una estrecha relaci\u00f3n. Pero ese consenso no lleg\u00f3 nunca a las mujeres afectadas, muchas de las cuales estaban convencidas de que hab\u00edan sido el objetivo de simpatizantes de EI hasta que la AP contact\u00f3 con ellas. \"Nunca en un mill\u00f3n de a\u00f1os pens\u00e9 que eran los rusos\u201d, dijo Ricketts, una escritora y defensora de los asuntos de los veteranos y las familias militares. Dijo que la revelaci\u00f3n fue \u201cincre\u00edble\u201d. \u201cParece hilarante e insidioso al mismo tiempo\u201d, agreg\u00f3. Fuente: AP", "time": "2018-05-08T11:15:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  BBC Mundo ", "title": "BBC | Conoce a\u00a0las 5 mujeres m\u00e1s poderosas del f\u00fatbol\u00a0", "summary": "En la \u00faltima d\u00e9cada las mujeres han conquistado posiciones claves en el f\u00fatbol mundial. Estas son las mujeres que est\u00e1n presentes en la toma de decisiones de las organizaciones m\u00e1s poderosas del balompi\u00e9", "content": "Codo a codo con ellos y no s\u00f3lo en los estadios y en las canchas sino en los despachos. Tras d\u00e9cadas de luchar por una mayor participaci\u00f3n en el \u00e1mbito futbol\u00edstico, las mujeres tambi\u00e9n han conquistado posiciones clave en las organizaciones del balompi\u00e9 m\u00e1s poderosas del mundo. All\u00ed no s\u00f3lo participan en la toma de decisiones sino que tratan de promover la equidad de g\u00e9nero y de impulsar a m\u00e1s mujeres para que entren en ese mundo. La revista estadounidense Forbes public\u00f3 en marzo la lista de las mujeres m\u00e1s poderosas del deporte internacional en 2018, la cual es encabezada por tres mujeres que lideran instituciones tradicionalmente dominadas por hombres: la FIFA y la UEFA. Muy de cerca, siguen otras l\u00edderes que desde diferentes instancias quieren marcar la diferencia en la forma como se gobierna el deporte de masas por excelencia. Fatma Samba Diouf Samoura Fatma Samba Diouf Samoura encabeza la lista de mujeres m\u00e1s poderosas en el deporte. (Foto: AFP) (Foto: AFP) La primera posici\u00f3n de la lista Forbes de las mujeres m\u00e1s poderosas del deporte internacional 2018 la ocupa Fatma Samba Diouf Samoura. Con 54 a\u00f1os, Samoura conquist\u00f3 una de las principales posiciones dentro de la organizaci\u00f3n que gobierna el f\u00fatbol mundial. En 2016, se convirti\u00f3 en la primera mujer secretaria general de la FIFA. Es decir, tras el presidente Gianni Infantino, ella es la n\u00famero dos de la FIFA. Antes de llegar al mundo del balompi\u00e9, esta senegalesa trabaj\u00f3 con Naciones Unidas en zonas de guerra. \"He cubierto casi todas las situaciones de emergencia en el mundo, incluyendo Afganist\u00e1n, Liberia, Sierra Leona, Timor Oriental, Kosovo y Nigeria\", le dijo a la BBC en julio de 2016, un mes despu\u00e9s de su designaci\u00f3n. \"Pienso que mis \u00faltimos 20 a\u00f1os me han preparado para esta situaci\u00f3n compleja\". Samoura sustituy\u00f3 a Jerome Valcke, quien fue hallado culpable de cometer irregularidades y se le prohibi\u00f3 vincularse a cualquier actividad relacionada con el f\u00fatbol por 12 a\u00f1os. Fatma Samba Diouf Samoura durante el sorteo de la Copa Confederaciones 2017. (Foto: AP) (Foto: AP) Aunque algunas voces se\u00f1alaron que no ten\u00eda experiencia en el \u00e1mbito futbol\u00edstico, Samoura enfatiz\u00f3 que su trabajo previo le daba las credenciales necesarias para asumir el reto. \"Mi experiencia me permite inyectarle m\u00e1s diversidad a la FIFA para hacer de ella una instituci\u00f3n m\u00e1s sostenible\". El presidente de la FIFA, Gianni Infantino, elogi\u00f3 su \"habilidad probada para construir y liderar equipos y mejorar la forma en que las organizaciones funcionan\". El 27 de abril de este a\u00f1o, Samoura fue absuelta por el comit\u00e9 de \u00e9tica de la FIFA tras una investigaci\u00f3n sobre un presunto conflicto de intereses. Lydia Nsekera Lydia Nsekera dando un discurso durante el 65\u00ba Congreso de la FIFA en Z\u00farich (Suiza). (Foto: EFE) (Foto: EFE) En la segunda posici\u00f3n de la lista Forbes se encuentra Lydia Nsekera. En 2013, se produjo una elecci\u00f3n hist\u00f3rica en el Congreso de la FIFA: Lydia Nsekera se convert\u00eda en la primera mujer en ser elegida, por un periodo de cuatro a\u00f1os, miembro de su poderoso Comit\u00e9 Ejecutivo. Era la primera vez que suced\u00eda en los 109 a\u00f1os de historia del m\u00e1ximo \u00f3rgano decisorio de la FIFA. La economista originaria de Burundi hab\u00eda recibido 95 de los 203 votos. Los otros votos fueron para Moya Dodd, de Australia, y Sonia Bien-Aime, de las Islas Turcas y Caicos, quienes quedaron en calidad de invitadas del comit\u00e9 por un periodo de un a\u00f1o. Fue un a\u00f1o en el que la FIFA se hab\u00eda dado cuenta de la necesidad de tener m\u00e1s mujeres en posiciones de toma de decisiones. \"El 63\u00b0 Congreso de la FIFA en Mauricio es otro hito en la historia de la representaci\u00f3n femenina en la comunidad futbol\u00edstica. Los 209 miembros expresaron su total aprobaci\u00f3n (99%) de los Estatutos de la FIFA de 2013, en especial al art\u00edculo 24 al.3, que propone: una candidatura al cargo por parte de una integrante femenina del Comit\u00e9 Ejecutivo\", recuerda la FIFA en su p\u00e1gina web. Nsekera fue presidente de la Asociaci\u00f3n de F\u00fatbol de Burundi entre 2004 y 2013, y desde 2009 ha sido integrante del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional, donde ha jugado un rol clave para fomentar el f\u00fatbol ol\u00edmpico. Lydia Nsekera ha promovido la equidad de g\u00e9nero no s\u00f3lo en el f\u00fatbol sino en el \u00e1mbito ol\u00edmpico. (Foto: AFP) (Foto: AFP) \"Estoy muy feliz de ser la primera mujer elegida. Es importante para \u00c1frica, es importante para Burundi, es importante para las mujeres\", le dijo Nsekera a la BBC tras resultar ganadora. \"En el comit\u00e9 ejecutivo, trabajamos en equipo, pero personalmente seguir\u00e9 trabajando para tener m\u00e1s mujeres como entrenadoras del f\u00fatbol de las bases\". Y es que buena parte de la carrera de Nsekera tambi\u00e9n ha estado vinculada con el f\u00fatbol femenino. \"Presionar\u00e9 para que se elijan m\u00e1s mujeres y les pedir\u00e9 a los padres que permitan que sus hijas jueguen f\u00fatbol\". Florence HardouinEn la tercera posici\u00f3n de la lista Forbes se encuentra Florence Hardouin, quien, desde 2016, ha sido miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo de la Asociaci\u00f3n Europea de F\u00fatbol, UEFA. Florence Hardouin es la tercera en la lista de Forbes. (Foto: AFP) (Foto: AFP) Hardouin fue esgrimista desde 1989 hasta 1996, periodo en el cual conquist\u00f3 tres torneos mundiales de esa disciplina. \"Comenz\u00f3 su carrera profesional en el ministerio de Deportes y Juventud de Francia en 1991, y trabaj\u00f3 para diferentes empresas como Bouygues, el grupo Canal + y SFR antes de unirse a la Federaci\u00f3n Francesa de F\u00fatbol (FFF) en 2008\", indica la UEFA. Hardouin se uni\u00f3 al organismo rector del f\u00fatbol galo primero como responsable del marketing y desarrollo comercial, y posteriormente como vicepresidenta ejecutiva en 2011. Actualmente es su directora general. Marina Granovskaia Marina Granovskaia es directora del Chelsea. (Foto: AFP) (Foto: AFP) En la quinta posici\u00f3n del r\u00e1nking de las mujeres m\u00e1s poderosas del deporte est\u00e1 Marina Granovskaia, directora del Chelsea, club de la Liga Premier de Inglaterra. Granovskaia naci\u00f3 en Rusia y tiene doble nacionalidad rusa y canadiense. \"Se gradu\u00f3 en 1997 en la Universidad Estatal de Mosc\u00fa con honores y el mismo a\u00f1o comenz\u00f3 su carrera en Sibneft, la compa\u00f1\u00eda petrolera que anteriormente pertenec\u00eda a Roman Abramovich\", indica el Chelsea en su p\u00e1gina web. El club se\u00f1ala que, desde hace 18 a\u00f1os, ha trabajado estrechamente con Abramovich (due\u00f1o del equipo) en calidad de una de sus asesoras principales, \"cuidando sus diversos activos e intereses\". \"Se mud\u00f3 de la capital rusa a Londres poco despu\u00e9s de la adquisici\u00f3n de Chelsea Football Club en 2003 y desde 2010 ha actuado como representante del propietario en el club y en apoyo de la junta directiva\". Ha formado parte del Consejo del Chelsea as\u00ed como tambi\u00e9n de la junta directiva del club desde junio de 2013 y \"es principalmente responsable de las transacciones de los jugadores\". Moya Dodd Moya Dodd es una ex futbolista. (Foto: EFE) (Foto: EFE) La s\u00e9ptima posici\u00f3n de la lista Forbes la ocupa Moya Dodd, cuyo nombre es sin\u00f3nimo de f\u00fatbol femenino. Y es que la australiana jug\u00f3 en la primera Copa del Mundo de Mujeres que se celebr\u00f3 en 1988 y represent\u00f3 a su pa\u00eds durante nueve a\u00f1os. Cuando en 2013 Dodd compet\u00eda con Nsekera por un lugar en el Comit\u00e9 Ejecutivo de FIFA le dijo a la BBC: \"\u00bfPueden imaginarse una familia o una sociedad o un lugar de trabajo sin mujeres? Ser\u00eda mucho m\u00e1s pobre. El f\u00fatbol es lo mismo\". \"Espero poder contribuir no s\u00f3lo con el f\u00fatbol femenino sino con las mujeres en el f\u00fatbol\", se\u00f1al\u00f3 la abogada. E hizo un llamado para que hubiese m\u00e1s directoras t\u00e9cnicas en equipos de las primeras divisiones de hombres. \"\u00bfQu\u00e9 es un buen entrenador? Es alguien que es un buen maestro, bueno en el manejo de personas, un buen t\u00e1ctico y un buen l\u00edder\", dijo Dodd. \"Las mujeres han mostrado ser buenas en todas esas cosas. Entonces \u00bfpor qu\u00e9 no ser\u00edan buenas como entrenadoras?\". Tras conocerse la votaci\u00f3n, Dodd calific\u00f3 el resultado como \"un d\u00eda hist\u00f3rico para el f\u00fatbol y un gran d\u00eda para las mujeres\" y prometi\u00f3 luchar \"contra la manipulaci\u00f3n de partidos y la discriminaci\u00f3n\". Actualmente es miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo de la Confederaci\u00f3n Asi\u00e1tica de F\u00fatbol. \"Este es un deporte amado por todos, y nadie debe ser excluido. No s\u00f3lo debemos protegerlo, sino tambi\u00e9n luchar con todo tipo de discriminaci\u00f3n\". Mar\u00eda Sol Mu\u00f1oz Altamirano, una ecuatoriana en la FIFA Aunque Mar\u00eda Sol Mu\u00f1oz Altamirano no est\u00e1 en la lista Forbes de las mujeres m\u00e1s poderosas del f\u00fatbol, esta ecuatoriana se convirti\u00f3 en la primera mujer en representar la Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol (CONMEBOL) en el Consejo de la FIFA. Se trata de \"un \u00f3rgano no ejecutivo, supervisor y estrat\u00e9gico que marca la visi\u00f3n de la FIFA y el f\u00fatbol mundial\", se\u00f1ala la FIFA. Esta imagen en la que aparece Mu\u00f1oz Altamirano fue extra\u00edda de una video de la Conmebol, que fue transmitido el 13 de mayo de 2016 y el que se anunciaba su hist\u00f3rica designaci\u00f3n como representante en la FIFA. (Foto: Conmebol) (Foto: Conmebol) Desde 2016 ocupa un lugar en ese organismo, cuya gran mayor\u00eda est\u00e1 formada por hombres. El Consejo de la FIFA est\u00e1 integrado por 37 miembros: el presidente Infantino, ocho vicepresidentes y otros 28 miembros elegidos por las federaciones miembro. Adem\u00e1s de Mu\u00f1oz, en ese \u00f3rgano hay otras cuatro mujeres: Mahfuza Akhter (Bangladesh), Lydia Nsekera (Burundi), Sonia Bien-Aime (Islas Turcas y Caicos) y Evelina Christillin (Italia). Durante tres a\u00f1os, Mu\u00f1oz, quien es doctora en Derecho, fue la directora de Relaciones P\u00fablicas del Club Deportivo Universidad Cat\u00f3lica de Quito. En una entrevista concedida en 2016 al peri\u00f3dico ecuatoriano El Comercio, la abogada cont\u00f3 que su pasi\u00f3n por el f\u00fatbol comenz\u00f3 con el \u00e1lbum de fotos de jugadores del Mundial de M\u00e9xico 86. \"Con mi primo decidimos llenar el \u00e1lbum con los cromos de los jugadores de cada selecci\u00f3n. Ah\u00ed naci\u00f3 mi contacto con el f\u00fatbol\". Despu\u00e9s vendr\u00edan las visitas al estadio hasta convertirse en seguidora del club quite\u00f1o para el cual trabajar\u00eda. Y ahora forma parte de la estrategia de la FIFA por conseguir m\u00e1s equidad de g\u00e9nero no s\u00f3lo dentro de la organizaci\u00f3n sino en el f\u00fatbol mundial.", "time": "2018-05-08T10:52:59-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: Mexicano se disculp\u00f3 por colgar pi\u00f1atas negras en Estados Unidos", "summary": "Fue confundido con un acto racista y varios usuarios de ", "content": "Un inmigrante mexicano se disculp\u00f3 mediante su cuenta de Facebook por haber fabricado unas pi\u00f1atas negras con forma humana. Estas figuras fueron colgadas con cuerdas desde el techo de la terraza de su casa en\u00a0Minneapolis, Minnesota, Estados Unidos. Seg\u00fan el post de V\u00edctor Chavarr\u00eda en Facebook,\u00a0 \u00e9l cre\u00f3 las pi\u00f1atas para una boda interracial.\u00a0En declaraciones al noticiero de la radio p\u00fablica de Minnesota, dijo que las colg\u00f3 para que se les secara la pintura, sin percatarse de que alguien podr\u00eda interpretarlas como una muestra de violencia racial. \"Me preocupa mucho la inquietud que existe al respecto. Si me lo permiten, podr\u00eda tratar de compartir con ustedes respetuosamente c\u00f3mo nosotros, los hispanos, interpretamos las pi\u00f1atas en las celebraciones: queremos ense\u00f1ar a nuestros hijos a alcanzar la bondad interior, independientemente de la forma\", escribi\u00f3 en Facebook. \"El chico del cumplea\u00f1os generalmente elige a un personaje querido como el hombre ara\u00f1a o una princesa de Disney. En este caso, estaba haciendo pi\u00f1atas para una boda, que casualmente inclu\u00eda a novios y damas de honor cauc\u00e1sicos, latinos y afroamericanos\", detall\u00f3 Chavarr\u00eda. La inquietud surgi\u00f3 tras la difusi\u00f3n en Facebook de una fotograf\u00eda de los exteriores de la casa del mexicano. Ello desat\u00f3 indignaci\u00f3n en internet. Chavarr\u00eda dijo que le llam\u00f3 a la polic\u00eda y, cuando los agentes llegaron, solicit\u00f3 patrullajes adicionales porque tem\u00eda represalias. Chavarr\u00eda intenta iniciar un negocio de pi\u00f1atas en su casa del norte de Minneapolis. Tiene un 'fanpage' en Facebook desde donde distribuye sus productos, fue en este mismo espacio donde se disculp\u00f3 y mostr\u00f3 algunos de sus trabajos terminados. Tras el incidente, Chavarr\u00eda dijo que ya no las pondr\u00e1 a secar en su terraza. La orden en la que el mexicano estaba trabajando para la boda fue cancelada.(Con informaci\u00f3n de AP)", "time": "2018-05-08T12:17:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Mario Mej\u00eda Huaraca ", "title": "Se volvi\u00f3 a frustrar sesi\u00f3n sobre inmunidad de Richard Acu\u00f1a", "summary": "Esta vez hubo qu\u00f3rum en la\u00a0Subcomisi\u00f3n de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria pero no asisti\u00f3 el congresista de APP, quien pidi\u00f3 reprogramaci\u00f3n por estar de viaje", "content": "Por cuarta vez se frustr\u00f3 la sesi\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n de Levantamiento de Inmunidad Parlamentaria en la que se iba a debatir el pedido de levantamiento del fuero del Congresista Richard Acu\u00f1a. Esta vez hubo qu\u00f3rum, pero el legislador de APP no se present\u00f3. En la anterior convocatoria de la subcomisi\u00f3n s\u00ed asisti\u00f3 Acu\u00f1a , pero no hubo el m\u00ednimos de miembros necesario para efectuar la reuni\u00f3n en la que se iba a ver el levantamiento de la inmunidad del legislador pedido por la Corte Suprema por un caso relacionado con la presunta comisi\u00f3n del delito contra la administraci\u00f3n de justicia. Al parlamentario de APP se le imputa apropiarse de un terreno de 20.000 metros cuadrados, ubicado en en la ciudad de Trujillo. Richard Acu\u00f1a solicit\u00f3, a trav\u00e9s de comunicado que sus abogados hicieron llegar a la subcomisi\u00f3n, una reprogramaci\u00f3n por encontrarse con licencia. En el documento asegura que asistir\u00e1 a la segunda citaci\u00f3n fijada para el jueves 10. \"No podr\u00e9 acudir en la fecha programada para la primera citaci\u00f3n debido a que, como lo indica el documento que se adjunta, presentado ante Oficial\u00eda Mayor del Congreso de la Rep\u00fablica, solicit\u00e9 licencia sin goce de haber hasta el d\u00eda mi\u00e9rcoles 9 del presente, puesto que me encontrar\u00e9 fuera del territorio nacional\", dice Acu\u00f1a en su documento. Daniel Salaverry de Fuerza Popular dijo que Acu\u00f1a, seg\u00fan la norma,\u00a0 tiene la posibilidad de ser citado hasta en dos oportunidades y que espera que se presente en pr\u00f3xima sesi\u00f3n como lo ha prometido. \"Esperamos que ya se defina de una vez por todas, se hagan sus descargos respectivos para que la comisi\u00f3n pueda evaluarlos y emitir un informe, que viene a ser como un dictamen, que de ser aprobado se eleva al Congreso para que tome una decisi\u00f3n definitiva\", dijo Salaverry. El legislador aprista El\u00edas Rodr\u00edguez coment\u00f3 que a Acu\u00f1a le corresponde por mandato de reglamento dos citaciones. \"Est\u00e1 dentro de su derecho, en la anterior ocasi\u00f3n no sesion\u00f3 la comisi\u00f3n, por lo tanto se interrumpi\u00f3 el plazo\", expres\u00f3. H\u00e9ctor Becerril, vocero alterno de Fuerza Popular cuestion\u00f3 que se haya vuelto a frustras la sesi\u00f3n de la subcomisi\u00f3n. \"Unas veces no hay qu\u00f3rum y otras veces no acude Acu\u00f1a\u00a0\u00bfa qu\u00e9 est\u00e1n jugando?\u00a0\u00bfNo quieren que se levante la inmunidad que ha pedido el Poder Judicial?  Eso deja un\u00a0mal precedente y deja\u00a0mal al Congreso\",\u00a0expres\u00f3. La congresista de APP Montenegro sostuvo que a\u00fan no tiene un punto de vista sobre el caso de su colega, pero descarta que pueda haber un blindaje de su bancada hacia \u00e9l. \"No nos hemos reunido en la bancada, habr\u00e1 que escuchar a Richard y debatir el tema, pero el c\u00f3digo de \u00e9tica de APP es muy serio y la conclusi\u00f3n es que aqu\u00ed no se va a blindar a nadie\", manifest\u00f3.", "time": "2018-05-08T11:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  BBC Mundo ", "title": "C\u00f3mo la Revoluci\u00f3n de Terciopelo triunf\u00f3 en Armenia sin disparar un solo tiro", "summary": "El l\u00edder opositor Nikol Pashinyan fue elegido como primer ministro de Armenia tras semanas de protestas contra el gobierno. Es la primera vez desde la independencia de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica que la oposici\u00f3n llega al poder. \u00bfC\u00f3mo lo logr\u00f3?", "content": "Una protesta masiva y pac\u00edfica llev\u00f3 a Armenia, una peque\u00f1a naci\u00f3n postsovi\u00e9tica y sin salida al mar, a vivir un momento decisivo.El opositor Nikol Pashinyan, quien lider\u00f3 la denominada Revoluci\u00f3n de Terciopelo, se convirti\u00f3 este martes en primer ministro. El parlamento lo eligi\u00f3 tras semanas de protestas contra el gobierno. La hist\u00f3rica votaci\u00f3n fue celebrada por miles de sus seguidores en la plaza principal de la capital, Yevaran. En su discurso ante el parlamento,Pashinyan prometi\u00f3 erradicar la corrupci\u00f3n y el fraude electoral. Cuando Pashinyan, de 42 a\u00f1os, inici\u00f3 el 31 de marzo pasado la protesta denominada \"Mi paso\" en Gyumri, la segunda ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds, vistiendo su cl\u00e1sica camiseta color caqui, s\u00f3lo un par de decenas de personas se le unieron y la mayor\u00eda eran periodistas. Para cuando este miembro de la Asamblea Nacional, y ex periodista lleg\u00f3 a Yerevan, el 13 de abril, miles m\u00e1s se hab\u00edan sumado a su movimiento. El partido en el gobierno decidi\u00f3 no presentar ning\u00fan candidato a primer ministro que le haga frente a Nikol Pashinyan. (Reuters) BBC Para muchos armenios, esta es la primera vez desde la independencia de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en 1991 que pueden creer en un futuro mejor.Algo est\u00e1 cambiando. As\u00ed lo siente el un estudiante de 17 a\u00f1os que no fue a clases para asistir a una marcha de protesta durante dos semanas, porque quiere tener acceso a una mejor educaci\u00f3n, tambi\u00e9n para los habitantes de pueblos remotos que sienten que su voces son o\u00eddas y para los ni\u00f1os de 12 a\u00f1os que bloquearon carreteras en un acto de desobediencia civil.\"Intentamos protestar en el pasado muchas veces, pero esas protestas no lograron ning\u00fan cambio y la gente perdi\u00f3 la esperanza\", dice Meghri Gabrelian, un barman que exhibe una bandera armenia.\"Esta vez es diferente porque al menos hay alguien gui\u00e1ndonos\", agrega. El ex presidente Serzh Sargsyan hab\u00eda sido elegido primer ministro pero dimiti\u00f3 en medio de masivas protestas. (Reuters) BBC En 2008 Serzh Sargsyan lleg\u00f3 a la presidencia en medio de una violenta represi\u00f3n de protestas antigubernamentales en las que murieron al menos 10 personas.Luego de 10 a\u00f1os y al final de su segundo mandato, Serzh Sargsyan estaba por convertirse en primer ministro.Se trata de un nuevo y fortalecido rol creado con la reforma constitucional impulsada por \u00e9l mismo y aprobada en 2015 por un refer\u00e9ndum empa\u00f1ado por irregularidades generalizadas.Fue un error de c\u00e1lculo, porque muchos armenios vieron esa movida como la introducci\u00f3n por la puerta trasera de un tercer per\u00edodo presidencial. Una peque\u00f1a protesta iniciada el 31 de marzo en la ciudad Gyumri se expandi\u00f3 a todo el pa\u00eds. (Getty Images) BBC Decenas de miles, muchos de ellos estudiantes y alumnos de escuelas secundarias, se volcaron a las calles cantando \"da un paso para rechazar a Serzh\".\"Muchos de los que protestan son estudiantes descontentos con lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds\", dijo entonces el joven manifestante y especialista en tecnolog\u00eda inform\u00e1tica Ruben Elanakyan.\"Ellos no crecieron con la propaganda sovi\u00e9tica, son m\u00e1s libres y es por eso que est\u00e1n reclamando m\u00e1s libremente por nuestros derechos\", explica. \u25ba13 de abril: miles de personas toman las calles de Yerevan, la capital de armenia, para recibir la llegada de la marcha de protesta de 14 d\u00edas, liderada por Nikol Pashinyan.\u25ba17 de abril: mientras las protestas diarias contin\u00faan, Serzh Sargsyan es elegido primer ministro por el Parlamento, ocho d\u00edas despu\u00e9s del final de su segundo per\u00edodo presidencial.\u25ba22 de abril: Nikol Pashinyan es detenido tras el fracaso de las conversaciones con el primer ministro Serzh Sargsyan.\u25ba23 de abril: Nikol Pashinyan es liberado y Serzh Sargsyan renuncia admitiendo que se equivoc\u00f3. Los soldados se unen a las protestas.\u25ba27 de abril: Karen Karapetyan, designado como primer ministro reemplazante, rechaza un nuevo di\u00e1logo.\u25ba29 de abril: el partido en el gobierno dice que no va a elegir ning\u00fan candidato que desaf\u00ede al l\u00edder opositor. Mucho de lo que ha sucedido no tiene precedentes en ninguna otra parte de la ex Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, incluyendo el silencio ruso ante estos acontecimientos.Rusia tiene una base militar en Armenia y patrulla la frontera con Turqu\u00eda.Armenia es miembro de la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Euroasi\u00e1tica y parte de la alianza militar regional con Rusia. Tiene un conflicto irresuelto con Azerbaiy\u00e1n sobre Nagorno-Karabakh y su seguridad depende de Rusia.La importancia de Rusia en este pa\u00eds de 2,9 millones de habitantes es significativa. El l\u00edder opositor se comprometi\u00f3 no cortar relaciones con Rusia, principal aliado en en materia de seguridad. (Getty Images) BBC Nikol Pashinyan se ha reunido con una delegaci\u00f3n de diputados rusos y ha hecho todo lo posible para comprometerse a mantener relaciones m\u00e1s profundas con Rusia, as\u00ed como con los vecinos de Armenia, con la Uni\u00f3n Europea, Estados Unidos y China.A pesar de que Serzh Sargsyan era visto como un aliado del presidente Putin, el l\u00edder de la autodenominada Revoluci\u00f3n de Terciopelo dijo que \u00e9l ha prometido que Rusia no intervendr\u00eda.Esto contrasta con la Revoluci\u00f3n Rosa en Georgia, en 2003, y la Revoluci\u00f3n Naranja en Ucrania, en 2004.\"No es una revoluci\u00f3n de colores\", dice Fyodor Lukyanov, editor del diario Russia in Global Affairs.\"Todos entienden que las ra\u00edces de esta crisis en Armenia son dom\u00e9sticas, a diferencia de varios casos previos en el espacio postsovi\u00e9tico, donde la influencia internacional era bastante clara\", opina.Rusia sabe que si este movimiento pol\u00edtico prevalece y Armenia inicia un nuevo cap\u00edtulo en su historia, la dependencia militar y econ\u00f3mica del pa\u00eds con Mosc\u00fa no cambiar\u00e1.", "time": "2018-05-08T11:52:54-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Chaclacayo: suspenden a escolares por fracturar mand\u00edbula a menor", "summary": "El Minedu intervino integralmente el colegio Almirante Miguel Grau luego de agresi\u00f3n que fue grabada y\u00a0difundida en las redes sociales", "content": "Un alumno de tercero de secundaria result\u00f3 con una fractura en la mand\u00edbula luego de ser agredido por otros escolares de su colegio, Almirante Miguel Grau de Chaclacayo. Diez menores han sido suspendidos por una semana mientras se investigan los hechos.El Ministerio de Educaci\u00f3n (Minedu) intervino integralmente la instituci\u00f3n a ra\u00edz del acto de violencia, el cual fue registrado en video y difundido en las redes sociales por los participantes. Killa Miranda, titular de la Direcci\u00f3n Regional de Educaci\u00f3n de Lima Metropolitana (DRELM), inform\u00f3 que, en concordancia con esta intervenci\u00f3n integral, una comisi\u00f3n multidisciplinaria del Minedu evaluar\u00e1 en la instituci\u00f3n educativa la situaci\u00f3n disciplinaria, el aspecto acad\u00e9mico y la situaci\u00f3n de convivencia del colegio y ver\u00e1 si hay otros casos similares. Asimismo, el Minedu brinda asesor\u00eda legal a la madre del menor para que haga la denuncia correspondiente ante la Fiscal\u00eda de Lima. El agraviado, de 14 a\u00f1os, fue operado en el Hospital Guillermo Almenara. La directora de la DRELM hizo un llamado a los padres de familia, docentes,  estudiantes y a los medios de comunicaci\u00f3n para que se fomente la paz y no la violencia. \u201cEste no es un tema de una escuela ni de un solo chico, es un tema que afecta a toda la comunidad y evidencia los altos \u00edndices de violencia de la sociedad\u201d, coment\u00f3. Municipalidad de Lima: \u201cAcumular deudas no lleva a cancelar el permiso a circular\u201d https://t.co/Z2ufDJjUPg #NoTePases pic.twitter.com/A5zHbb7YLB", "time": "2018-05-08T12:04:19-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Agencia AFP ", "title": "FIFA sancion\u00f3 a la Federaci\u00f3n Rusa de F\u00fatbol por c\u00e1nticos racistas contra Pogba", "summary": "Las onomatopeyas caracter\u00edsticas se escuchaban con claridad durante la retransmisi\u00f3n del partido entre ", "content": "La Federaci\u00f3n Rusa de F\u00fatbol recibi\u00f3 una multa de 30.000 francos suizos (unos 25.000 euros) por los gritos racistas de los ultras rusos durante un amistoso contra Francia, a finales de marzo en San Petersburgo, anunci\u00f3 este martes la FIFA, a 40 d\u00edas del comienzo del Mundial en el pa\u00eds. En el duelo que Francia gan\u00f3 3-1 a Rusia, el 27 de marzo, varios fot\u00f3grafos, entre ellos uno de la AFP, constataron gritos de mono hacia el atacante galo Ousmane Demb\u00e9l\u00e9. Los telespectadores tambi\u00e9n los pudieron escuchar durante la retransmisi\u00f3n televisiva, en el momento en que su compatriota Paul Pogba tocaba la pelota en el minuto 73. Las onomatopeyas caracter\u00edsticas se escuchaban con claridad durante la retransmisi\u00f3n del partido por la francesa 'TF1'. La comisi\u00f3n de disciplina de la FIFA decidi\u00f3 sancionar a la Federaci\u00f3n Rusa \"tras una investigaci\u00f3n exhaustiva y tras el visionado de las pruebas v\u00eddeo\", destacando \"la gravedad del incidente\" pero tambi\u00e9n \"el n\u00famero limitado de hinchas implicados\". En los \u00faltimos a\u00f1os Rusia libra una batalla contra el racismo en los estadios de f\u00fatbol. A pesar de que los incidentes han disminuido, no han desaparecido, como demuestra un informe de Fare, una ONG que lucha contra la discriminaci\u00f3n en este deporte,que registr\u00f3 89 agresiones racistas en Rusia durante la temporada 2016-17. En el Mundial, del 14 de junio al 15 de julio, todas las miradas estar\u00e1n dirigidas hacia Rusia y la cuesti\u00f3n del racismo preocupa seriamente.", "time": "2018-05-08T12:17:06-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Tuesta: \u201cQueremos darle mayor espacio a la inversi\u00f3n p\u00fablica\u201d", "summary": "Regla fiscal de gasto corriente tendr\u00e1 un ahorro inicial m\u00ednimo de S/1.798 millones en ministerios", "content": "El ministro de Econom\u00eda y Finanzas (MEF), David Tuesta, se\u00f1al\u00f3 que se debe \u201cquitar la grasa\u201d del gasto corriente en bienes y servicios y en remuneraciones. En esa l\u00ednea, mencion\u00f3 que este indicador increment\u00f3 en S/44 mil millones entre 2011 y 2017. Durante su presentaci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Presupuesto del Congreso de la Rep\u00fablica, explic\u00f3 los alcances del decreto de urgencia 005-2018 (D.U. 005), que establece medidas de eficiencia del gasto p\u00fablico para el impulso econ\u00f3mico. En esa l\u00ednea, coment\u00f3 que se debe \"quitar la grasa\", pero evitando recortar el m\u00fasculo para no perjudicar al crecimiento econ\u00f3mico del Per\u00fa. Explic\u00f3 que el objetivo de esta medida es reducir los gastos corrientes en ministerios (S/1.280 millones) y en sus organizaciones p\u00fablicas (S/518,7 millones). El ajuste inicial, establecido en ese m\u00ednimo, suma un monto total de S/1.798 millones. Este ajuste ser\u00e1 aplicado sobre los recursos ordinarios del presupuesto institucional modificado (PIM) de las referidas entidades. As\u00ed, Tuesta asegur\u00f3 ante los parlamentarios que con estas medidas se motivar\u00e1 \"que la econom\u00eda pueda reactivarse\". \u201cQueremos darle mayor espacio a la inversi\u00f3n p\u00fablica. (\u2026) Destinar recursos a gastos de capital tiene mayor impacto en el crecimiento que solo incrementar el gasto. La inversi\u00f3n p\u00fablica, adem\u00e1s, es un complemento de la inversi\u00f3n privada y esperar\u00eda un cambio en c\u00f3mo el Estado motivar\u00e1 a que esta \u00faltima incremente\u201d, dijo el ministro. DECRETO 005 De otro lado, sobre el DU 005, precis\u00f3 que la agencia calificadora Moody\u2019s realiz\u00f3 un comentario positivo y se\u00f1al\u00f3 que la normativa es \u201cuna muestra del compromiso que se tiene con la prudencia fiscal\u201d. El Comercio detall\u00f3 con anterioridad que los sectores Educaci\u00f3n, Salud y Transporte concentran m\u00e1s de la mitad del monto del recorte (52%); mientras que en t\u00e9rminos del peso del recorte sobre PIM, el Ministerio de Comercio Exterior es el que registra el mayor ajuste al comprometer el 10,43% de estos recursos. Le siguen, en esa l\u00ednea, los sectores de Agricultura (7,9%), Producci\u00f3n (7,9%), Cultura (6,6%) y Justicia (6%). Energ\u00eda y Minas no est\u00e1 contemplado en este ajuste. INSTITUCIONES INDEPENDIENTES Por otro lado, Tuesta manifest\u00f3 que el Ejecutivo presentar\u00e1 un proyecto de ley para que instituciones independientes se sumen a las del Estado y tomen medidas de ahorro. \u201cEstamos presentando un proyecto de ley para que instituciones independientes en las que no tenemos competencia, asuman el compromiso, reduzcan y ajusten al igual que el Estado\u201d, concluy\u00f3.", "time": "2018-05-08T12:18:49-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Mamani dice que pidi\u00f3 favores a Arag\u00f3n \"para que se suelte\"", "summary": "En la conversaci\u00f3n que grab\u00f3 con el ex funcionario Fredy Arag\u00f3n, Mois\u00e9s Mamani pide favores relacionados a un proyecto en el lago Titicaca", "content": "El congresista de Fuerza Popular Mois\u00e9s Mamani asegur\u00f3 que solo mencion\u00f3 favores pol\u00edticos en su conversaci\u00f3n con el ex gerente de Sucamec Fredy Arag\u00f3n para obtener declaraciones por parte del entonces funcionario relacionadas a la compra de votos. \"Era una manera de conversar para que Fredy Arag\u00f3n pueda decir lo que estaba ofreciendo a los dem\u00e1s congresistas. Era una conversaci\u00f3n para que \u00e9l se suelte. No era una trampa ni nada por el estilo\", coment\u00f3 Mois\u00e9s Mamani ante Canal N. En una parte de la conversaci\u00f3n grabada por Mamani con Fredy Arag\u00f3n y que no hab\u00eda sido difundida sino hasta el domingo 6 de mayo, el parlamentario de Fuerza Popular pide que el Ejecutivo atienda sus pedidos relacionados al Proyecto Especial Lago Titicaca (PELT). \u201cComo si yo fuese el interesado mano, \u2018oe ya pe, me das o no\u2019 [sic]. No son as\u00ed las cosas, yo no estoy, mira. Por m\u00ed no estoy interesado, si le vacan o no le vacan, no estoy interesado por m\u00ed. T\u00fa sabes, si quieren deben decirme: \u2018Oe, sabes qu\u00e9, mira Mois\u00e9s, yo te voy a dar esto, esto'. Se acab\u00f3, pr\u00e1ctico\u201d, se le oye decir a Mamani en dicha conversacion. Ante la difusi\u00f3n de estos audios, el congresista dijo que solo buscaba \"sacar m\u00e1s informaci\u00f3n\" sobre qu\u00e9 otros ofrecimientos el Gobierno le hab\u00eda dado a otros congresistas a cambio de votos en contra de la moci\u00f3n de vacancia presidencial contra Pedro Pablo Kuczynski (PPK).", "time": "2018-05-08T12:20:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "Obras", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Contralor\u00eda detect\u00f3 riesgos en obras de la Villa Panamericana", "summary": "\u00d3rgano de control hall\u00f3 deficiencias en red de desag\u00fces y muros en la sede para atletas de los Juegos Panamericanos Lima 2019.", "content": "En su presentaci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, Juventud y Deporte del Congreso, el contralor general de la Rep\u00fablica, Nelson Shack, inform\u00f3 que se han identificado riesgos en las obras de la Villa Panamericana, la cual albergar\u00e1 a 9.000 atletas durante el desarrollo de los XVIII Juegos Panamericanos y VI Parapanamericanos del 2019. Shack indic\u00f3 que la red de desag\u00fce en este conjunto de edificios [que se construye en Villa El Salvador] no se estar\u00eda instalando seg\u00fan las exigencias del Reglamento Nacional de Edificaciones (RNE). Esta deficiencia podr\u00eda generar dificultades en el mantenimiento y limpieza del alcantarillado. La Contralor\u00eda tambi\u00e9n encontr\u00f3 vac\u00edos de concreto en los muros estructurales de la Villa Panamericana para los atletas. Tambi\u00e9n se observ\u00f3 que el recubrimiento de las paredes tiene un grosor menor a los dos cent\u00edmetros establecidos en el proyecto original y el RNE. Seg\u00fan Shack, estos factores generar\u00edan fisuras en el concreto y mayor erosi\u00f3n en el acero. Respecto a estas observaciones, el Comit\u00e9 Organizador de los Juegos Panamericanos Lima 2019 indic\u00f3 que la aparici\u00f3n de vac\u00edos de concreto en los muros pueden considerarse un hecho inherente al proceso. Seg\u00fan Copal, esto no supone un bajo est\u00e1ndar de calidad de la construcci\u00f3n. Indic\u00f3 que la constructora Besco-Besalco, a cargo de las obras, est\u00e1 tomando las previsiones con el proyectista estructural para solucionar este aspecto del proyecto. Copal no dio explicaciones sobre los riesgos identificados en la red de desag\u00fces. Las obras de la Villa Panamericana se iniciaron en diciembre del 2017. Su inversi\u00f3n es de S/324 millones y contar\u00e1 con 1.096 departamentos.", "time": "2018-05-08T12:14:51-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Selecci\u00f3n: Pedro Aquino llegar\u00eda al Cruz Azul la pr\u00f3xima temporada", "summary": "\n", "content": "Pedro Aquino se encuentra cerca de dar un gran salto en su carrera profesional. Desde M\u00e9xico han se\u00f1alado que el mediocampista peruano tiene conversaciones avanzadas con el Cruz Azul. El portal ESPN MX ha revelado la informaci\u00f3n a trav\u00e9s del periodista Ren\u00e9 Tovar, quien ha asegurado que Pedro Aquino es una prioridad en Cruz Azul para la siguiente temporada. Rayados de Monterrey es el due\u00f1o de la carta pase de Pedro Aquino, que por un momento complic\u00f3 las negociaciones con Cruz Azul; sin embargo, estas volvieron a la normalidad luego de que Lucas Domenech, intermediario FIFA, saliera en defensa del peruano. Esta \u00faltima temporada, Pedro Aquino defendi\u00f3 la camiseta de Lobos BUAP, con quien termin\u00f3 perdiendo la categor\u00eda. Ahora su futuro est\u00e1 m\u00e1s cerca de Cruz Azul que de Monterrey. Los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00e1n claves para conocer si finalmente el centrocampista nacional se unir\u00e1 a las filas de uno de los cuadros m\u00e1s grandes de M\u00e9xico.", "time": "2018-05-08T12:15:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vamos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Cinco lugares extraordinarios que aparecen en el libro de r\u00e9cord Guinness", "summary": "Gracias a sus asombrosas particularidades, estos lugares aparecen en el famoso libro de ", "content": "Descubre en esta galer\u00eda cinco lugares \u00fanicos en el mundo, que por sus particulares caracter\u00edsticas han sido incluidos en el famoso libro de los r\u00e9cord Guinness. \u00bfTe animas a visitarlos? 1. R\u00edo AmazonasEl r\u00edo m\u00e1s largo.\u00a0Nace al pie del volc\u00e1n Misti en Arequipa, recorre las regiones de Cusco, Apur\u00edmac, Ayacucho, Ucayali y Loreto, y cruza Colombia hasta desembocar en Brasil. Mide 7.062 kil\u00f3metros y, a lo largo de su curso, recibe otros nombres como Ene o Tambo.2. Trist\u00e1n da CunhaEl espacio habitado m\u00e1s remoto.\u00a0Es la isla m\u00e1s grande del archipi\u00e9lago del mismo nombre y aunque pertenece al Reino Unido, se encuentra al sur del oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, a 2.735 kil\u00f3metros de la costa de Sud\u00e1frica. En su territorio apenas viven 280 personas, que son descendientes de siete familias. Llegar hasta all\u00ed no es f\u00e1cil. Solo podr\u00e1s hacerlo en barco desde Ciudad del Cabo en un viaje que dura siete d\u00edas.3. Mar MuertoEl punto m\u00e1s bajo.\u00a0Lo comparten Israel, Jordania y Palestina y est\u00e1 a 430 metros bajo el nivel del mar. En sus aguas no existe vida debido a la gran concentraci\u00f3n de sal (de seis a siete veces m\u00e1s que el resto de los oc\u00e9anos) y minerales. Por esta raz\u00f3n, adem\u00e1s, los viajeros que lo visitan se divierten flotando en sus aguas. Tambi\u00e9n, tratan sus enfermedades, pues tendr\u00edan propiedades medicinales. 4.Desierto de AtacamaEl desierto m\u00e1s seco.\u00a0Ubicado al norte de Chile, es la regi\u00f3n m\u00e1s \u00e1rida del mundo. Se trata de un destino ideal si vas en busca de aventura y naturaleza. Y es que en sus 105 mil km\u00b2 podr\u00e1s volar en globo aerost\u00e1tico sobre el Valle de la Luna, as\u00ed como ver g\u00e9iseres y lagunas habitadas por flamencos.5. DallolEl rinc\u00f3n m\u00e1s caluroso.\u00a0Al norte de Etiop\u00eda se levanta este volc\u00e1n que alcanza las temperaturas m\u00e1s altas del planeta. As\u00ed, en verano puede llegar a los 64 \u00b0C. Las fuentes termales que emanan de su interior contienen \u00e1cidos que forman lagunas de tonos verdes incandescentes.", "time": "2018-05-08T12:22:55-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Instagram: Neymar empez\u00f3 a seguir a Sergio Ramos y en Espa\u00f1a lo relacionan al Real Madrid", "summary": "\n", "content": "Neymar ha empezado a alimentar los rumores de su probable partida al Real Madrid luego de que agregara a Sergio Ramos a su lista de personas seguidas en Instagram. La mencionada red social es la m\u00e1s utilizada por Neymar, quien ha ido publicando fotograf\u00edas y videos de su proceso de rehabilitaci\u00f3n tras una lesi\u00f3n en el pie. Sin embargo, lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que en su cuenta oficial de Instagram empezara a seguir a Sergio Ramos, el capit\u00e1n del Real Madrid. En las temporadas que Neymar estuvo en Espa\u00f1a, jugando por el Barcelona, nunca le dio una opci\u00f3n de seguimiento a Sergio Ramos en Instagram. Ahora lo hizo en medio de una pol\u00e9mica que apuntar\u00eda a su salida rumbo al Real Madrid. Sergio Ramos es el \u00faltimo personaje que ha seguido Neymar en Instagram. (Foto: captura de pantalla)", "time": "2018-05-08T12:20:17-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\u00bfHabr\u00e1 una segunda temporada de \"The Rain\" en Netflix?", "summary": "El final de la ", "content": "\"The Rain\" estren\u00f3 su primera temporada en Netflix, presentando un mundo arrasado por una terrible enfermedad, la cual ha acabado con gran parte de la poblaci\u00f3n de Dinamarca y se transmite por media de la lluvia y los charcos de agua que esta deja. La producci\u00f3n original de Netflix dio a entender en su final que la historia deb\u00eda continuar, lo que invita a pensar en una eventual segunda parte. El servicio de streaming es consciente de este detalle argumental, por lo que es indudable que aprob\u00f3 la emisi\u00f3n considerando la posibilidad de una secuela. De momento, el servicio digital\u00a0no ha confirmado la llegada de una segunda temporada y ser\u00eda extra\u00f1o que lo hiciera a una semana del estreno de una serie. Lo que regularmente sucede en estos casos es que las cancelaciones o renovaciones de producciones sean anunciadas algunos meses despu\u00e9s del estreno. En ese margen de tiempo, Netflix analizar\u00e1 los niveles de audiencia de \"The Rain\", a fin de comprobar su rentabilidad. En ese sentido, un precedente triste fue \"Sense8\", serie que cont\u00f3 con una fiel audiencia, pero cuyo tama\u00f1o hac\u00eda inviable sostener el elevado costo de producci\u00f3n. \"The Rain\" es otra de las producciones europeas con las que Netflix busca explotar el g\u00e9nero de la ciencia ficci\u00f3n. Una de ellas fue \"Dark\", serie alemana de viajes en el tiempo. Netflix. Tr\u00e1iler de \"The Rain\". (Video: Netflix)", "time": "2018-05-08T12:26:37-05:00"}}, {"_values": {"category": "Facebook", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: As\u00ed vivir\u00edan los personajes de Disney si fueran estrellas de Hollywood", "summary": "Una artista comparte en ", "content": "Los personajes de Disney tendr\u00edan vidas de divas de Hollywood si pudieran vivir en nuestra realidad. Al menos as\u00ed se lo imagina\u00a0Andhika Muksin, un artista de Yakarta que comparte\u00a0 sus obras en Facebook. Desde fastuosas portadas en Vogue, hasta elegantes alfombras rojas son los escenarios donde este artista indonesio coloca a sus personajes favoritos de Disney. Como se ve en su cuenta de Facebook, se trata de fotograf\u00edas y montajes que parecen casi reales. \u201cEstas im\u00e1genes son b\u00e1sicamente collages de las fotos de celebridades, cambi\u00e9 sus cabezas por personajes de Disney. Digamos que les di vida, una perspectiva que ustedes no hab\u00edan visto antes en sus pel\u00edculas. Entonces, es como si estos personajes estuvieran vivos y teniendo sus propias actividades rutinarias y mundanas, como nosotros.\u201d, explic\u00f3 en entrevista\u00a0 a \"Actitud Fem\" el joven dise\u00f1ador que cosecha fama en Facebook. Adem\u00e1s de sus fotos, un fan le hizo un video en el que recoge una gran cantidad de sus obras. Su trabajo ha dado la vuelta al mundo en poco tiempo. M\u00e1s de 3.500 personas lo siguen en Facebook y otras 68.800 en Instagram.", "time": "2018-05-08T12:29:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ir\u00e1n advierte que est\u00e1 preparado para \"amenazas\", antes del anuncio de Trump", "summary": "\"La naci\u00f3n iran\u00ed se ha preparado para los escenarios de amenazas m\u00e1s peligrosos\", dijo el n\u00famero dos de los Guardianes de la Revoluci\u00f3n", "content": "Los Guardianes de la Revoluci\u00f3n aseguraron hoy que Ir\u00e1n est\u00e1 preparado para los \"escenarios de amenazas m\u00e1s peligrosos\", horas antes de que el presidente estadounidense, Donald Trump, anuncie si se retira o no del acuerdo nuclear de 2015. \"Nuestros enemigos, incluido Estados Unidos, el r\u00e9gimen sionista (Israel) y sus reg\u00edmenes t\u00edteres en la regi\u00f3n, deben saber que la naci\u00f3n iran\u00ed se ha preparado para los escenarios de amenazas m\u00e1s peligrosos\", dijo el \"n\u00famero dos\" de los Guardianes, el general Hosein Salam\u00ed. Seg\u00fan las declaraciones de Salam\u00ed publicadas por la televisi\u00f3n estatal, Ir\u00e1n demostr\u00f3 que \"no puede ser derrotada y que es capaz de protegerse frente a sus enemigos\". El general advirti\u00f3 de que Ir\u00e1n es actualmente \"una superpotencia en la regi\u00f3n\" y no teme las sanciones de EE.UU. ni su agresi\u00f3n militar. En la misma l\u00ednea, el jefe del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas de Ir\u00e1n, Mohamad Baqer\u00ed, dijo que el gran poder defensivo de Ir\u00e1n \"previene de cualquier tipo de amenaza\". \"El pueblo iran\u00ed puede estar seguro de que las fuerzas armadas han cumplido muy bien sus misiones en todas las \u00e1reas y que no hay necesidad de preocuparse por las amenazas extranjeras\", asever\u00f3.Trump exige para mantenerse en el acuerdo nuclear, firmado entre Teher\u00e1n y el Grupo 5+1 (EE.UU., Rusia, China, Francia y Reino Unido, m\u00e1s Alemania), limitar el sistema de misiles bal\u00edsticos de Ir\u00e1n y su influencia en la regi\u00f3n, dos l\u00edneas rojas para Teher\u00e1n.La presencia iran\u00ed en Siria preocupa especialmente a Israel, aliado de EEUU, que ha amenazado incluso con efectuar acciones militares, de ser necesario. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T12:30:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El postre servido en zapatos que ofendi\u00f3 al primer ministro de Jap\u00f3n", "summary": "El reconocido chef y jefe de cocina de Benjamin Netanyahu, Moshe Segev,\u00a0 tuvo una desatinada idea en la cena ofrecida por el primer ministro de Israel a su hom\u00f3logo japon\u00e9s, Shinzo Abe", "content": "El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, y su hom\u00f3logo de Jap\u00f3n, Shinzo Abe, pasaron un momento inc\u00f3modo durante una cena diplom\u00e1tica que compart\u00edan al presenciar el postre que les sirvieron. Seg\u00fan detall\u00f3 la televisi\u00f3n israel\u00ed, el jefe de cocina de Benjamin Netanyahu, Moshe Segev, sirvi\u00f3 el postre en zapatos, lo que fue una gran ofensa para el primer ministro de Jap\u00f3n. (Captura: Instagram) Instagram Las fuentes diplom\u00e1ticas explicaron que en el pa\u00eds nip\u00f3n se consideran los zapatos como un objeto repugnante y que por ninguna circunstancia se pondr\u00eda encima de la mesa. \"En ninguna cultura se ponen zapatos sobre la mesa\", dijo un diplom\u00e1tico de Jap\u00f3n citado por el peri\u00f3dico israel\u00ed Yediot Ajronot. \"Si era con una intenci\u00f3n jocosa, no lo encontramos divertido\", a\u00f1adi\u00f3 asegurando estar \"ofendido en nombre de nuestro jefe de Gobierno\". Por su parte, el chef Moshe Segev public\u00f3 en su cuenta Instagram varias im\u00e1genes del encuentro en las que se ven los cuatro postres servidos en elegantes zapatos negros de hombre con bombones de chocolate. (Captura: Instagram) Instagram Tras la afrenta diplom\u00e1tica que origin\u00f3, Segev argument\u00f3 que sus postres no fueron servidos en zapatos reales sino en imitaciones de metal. El postre ha sido \u201cuna decisi\u00f3n tonta e insensible\" se\u00f1al\u00f3 un diplom\u00e1tico de Israel al Yediot Ajronot. \"Es como si a un invitado jud\u00edo le sirviesen chocolate en un recipiente con forma de cerdo\", finaliz\u00f3.", "time": "2018-05-08T12:33:41-05:00"}}, {"_values": {"category": "Casa y M\u00e1s", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Elizabeth Diller: la arquitecta m\u00e1s influyente del mundo, seg\u00fan Time", "summary": "La arquitecta polaca Elizabeth Diller, fundadora del estudio Diller Scofidio + Renfro, fue elegida por la revista Time como una de las 100 personas m\u00e1s influyentes del mundo.", "content": "La arquitecta Elizabeth Diller, fundadora del estudio Diller Scofidio + Renfro, fue elegida una vez m\u00e1s por la revista estadounidense Time como una de las 100 personas m\u00e1s influyentes del mundo. Este reconocimiento, la ubic\u00f3 como la \u00fanica arquitecta del listado.El tradicional ranking, denominado \u201cTime 100\u201d, premia cada a\u00f1o a artistas, activistas, empresarias y distintos personajes que han sido ejemplares en sus distintos campos. Al igual que en el 2008, Elizabeth Diller fue elegida en la categor\u00eda \u201cTitanes\u201d, donde tambi\u00e9n aparecen estrellas como Oprah Winfrey o el tenista Roger Federer. \u201cElizabeth Diller es una visionaria. Ella imagina cosas que el resto de nosotros tenemos que ver para creer. Ella puede convertir una met\u00e1fora en proyectos reales\u201d, se lee en perfil de la revista Time. Junto a su socio y marido, Ricardo Scofidio, su firma ha desarrollado importantes proyectos en Nueva York, como el High Line y la ampliaci\u00f3n del museo MoMA.\u201cTal vez sea porque es una mujer en un campo dominado por hombres, o porque originalmente era una artista conceptual, junto con su socio en arte, arquitectura y vida, Ric Scofidio, pero sea cual sea el motivo, Liz ve oportunidades donde otros ven desaf\u00edos. Ella puede hacer lo imposible\u201d, agrega la publicaci\u00f3n.", "time": "2018-05-08T12:35:36-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: el incre\u00edble video de un auto siendo devorado por monta\u00f1a de lava", "summary": "La erupci\u00f3n del ", "content": "La\u00a0erupci\u00f3n del volc\u00e1n Kilauea en Haw\u00e1i ha dejado decenas de viviendas destruidas y cuantiosas carreteras obstruidas como la que se muestra en un video de Youtube donde se ve una masa gigante de lava devor\u00e1ndose un auto. Este impactante video compartido en YouTube se ha viralizado r\u00e1pidamente en redes sociales porque capta el instante en el que un veh\u00edculo estacionado en una carretera de Haw\u00e1i es cubierto lentamente por una cantidad enorme de lava que emerge de la selva. En las im\u00e1genes de YouTube un testigo graba c\u00f3mo la lava se abre paso por un bosque derribando una vaya de metal y segundos despu\u00e9s derritiendo la estructura del auto gris. Seg\u00fan el Observatorio vulcanol\u00f3gico de Haw\u00e1i, la\u00a0erupci\u00f3n del volc\u00e1n Kilauea gener\u00f3 ocho grietas por donde emergi\u00f3 la lava que afect\u00f3 a la localidad de Leilani. Los 700 habitantes est\u00e1n sujetos a evacuaci\u00f3n obligatoria. El volc\u00e1n Kilauea entr\u00f3 este jueves en erupci\u00f3n tras varios d\u00edas de temblores en la zona, en la que en los d\u00edas posteriores se han registrado varios sismos de una magnitud de hasta 6,9 en la escala abierta de Richter. El volc\u00e1n, localizado en el sureste de la isla de Haw\u00e1i, es el mayor del archipi\u00e9lago y en la que viven unas 185.000 personas. Haw\u00e1i", "time": "2018-05-08T12:41:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vida social", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Hor\u00f3scopo de hoy martes 8 de mayo de 2018: lee\u00a0tu signo zodiacal\u00a0", "summary": "Conoce lo que te deparan las estrellas para hoy martes 8 de mayo de 2018, seg\u00fan el ", "content": "Conoce lo que te deparan las estrellas en el amor y el trabajo, seg\u00fan los signos del zodiaco. Como ya es habitual, compartimos aqu\u00ed el hor\u00f3scopo de hoy. Esto es lo que dice tu signo para este martes 8 de mayo de 2018. ARIES (marzo 21-abril 20) Trabajo y negocios: un amigo cometer\u00e1 errores y pone a prueba su paciencia. No se precipite; mejor, esperar.  Amor: en la primera cita observar\u00e1 indicios de indiferencia pero los vencer\u00e1. TAURO (abril 21-mayo 20) Trabajo y negocios: su timidez ya dejar\u00e1 de ser un problema.  Los negocios y las ganancias crecer\u00e1n.  Amor: sentir\u00e1 fastidio por una tonta confusi\u00f3n que debe aclarar. Todo mejorar\u00e1. G\u00c9MINIS (mayo 21-junio 21) Trabajo y negocios: su h\u00e1bito de emitir juicios o hacer cr\u00edticas apresuradas a los dem\u00e1s le traer\u00e1 problemas.  Amor: un pedido de su pareja libera las trabas y sus sentimientos se expresan. C\u00c1NCER (junio 22-julio 22) Trabajo y negocios: necesita que su entorno laboral est\u00e9 limpio y prolijo. Conviene elegir nuevos colaboradores.  Amor: un encuentro har\u00e1 que su poder de seducci\u00f3n encienda un coraz\u00f3n distante. LEO (julio 23-agosto 22) Trabajo y negocios: con personas que act\u00faan de modo despreocupado,  estar\u00e1 irritable. Modere su car\u00e1cter.  Amor: su pareja le tiene preparada una sorpresa que har\u00e1 surgir la seducci\u00f3n. VIRGO (agosto 23-septiembre 22) Trabajo y negocios: un exceso de confianza har\u00e1 que no escuche a los dem\u00e1s. Cuidado, los rivales acechan. Amor: pondr\u00e1 en pr\u00e1ctica lindas sugerencias y su pareja notar\u00e1 el cambio \u00a1Muy bien! LIBRA (septiembre 23-octubre 22) Trabajo y negocios: personas influyentes le felicitar\u00e1n porque detecta fallas que los dem\u00e1s no perciben.  Amor: rel\u00e1jese y vivir\u00e1 a pleno una apasionada intimidad. La pareja crece en madurez. ESCORPIO (octubre 23-noviembre 21) Trabajo y negocios: habr\u00e1 tensi\u00f3n en el trabajo porque los dem\u00e1s resistir\u00e1n sus indicaciones.  Amor: un divertido encuentro le permitir\u00e1 acercarse a aquella persona que le desvela. SAGITARIO (noviembre 22-diciembre 21) Trabajo y negocios: hoy tendr\u00e1 la oportunidad de demostrar lo que es capaz cuando le piden ayuda.  Amor: su desinter\u00e9s llenar\u00e1 de tristeza a alguien que quiere algo m\u00e1s que una amistad. CAPRICORNIO (diciembre 22-enero 20) Trabajo y negocios: sentir\u00e1 que sus pies est\u00e1n bien apoyados sobre la tierra. Nuevo negocio ser\u00e1 exitoso.  Amor: disfrutar\u00e1 de momentos inolvidables en la intimidad, junto a su nueva pareja. ACUARIO (enero 21-febrero 19) Trabajo y negocios: hallar\u00e1 el argumento que convencer\u00e1 a ciertas personas de hacer cambios.  Amor: su car\u00e1cter impredecible promover\u00e1 roces en la pareja; no ser\u00e1 bueno ignorarlo. PISCIS (febrero 20-marzo 20) Trabajo y negocios: logra que su sensibilidad sea el secreto para acceder a un negocio que es para pocos.  Amor: muestra sus verdaderos sentimientos y alguien queda cautivado; surge romance.", "time": "2018-05-08T12:43:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Novia se estrell\u00f3 en helic\u00f3ptero cuando iba a su boda en Brasil", "summary": "Los pasajeros abandonaron la aeronave y el aparato se incendi\u00f3 ante la perplejidad de los invitados que esperaban el comienzo de la boda", "content": "Una novia consigui\u00f3 contraer matrimonio en Brasil a pesar de sufrir un aparatoso accidente de helic\u00f3ptero delante de decenas de invitados que esperaban su llegada, seg\u00fan un v\u00eddeo que circul\u00f3 en YouTube y las redes sociales. La aeronave, en la que viajaban la novia, un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os, un fot\u00f3grafo y el piloto, se estrell\u00f3 el s\u00e1bado minutos antes de aterrizar y a escasos metros del local donde estaba prevista la ceremonia. Como se puede ver en las im\u00e1genes de YouTube, los pasajeros dejaron el helic\u00f3ptero y tan s\u00f3lo un minuto despu\u00e9s el aparto se incendi\u00f3 ante la perplejidad de los invitados que esperaban el comienzo de la boda. La novia sali\u00f3 ilesa y los otros pasajeros sufrieron heridas leves, por lo que decidieron continuar con la ceremonia, celebrada en el jard\u00edn de un castillo medieval situado en la localidad de Vinhedo, en el interior del estado de Sao Paulo. En 2016, Brasil qued\u00f3 conmocionado despu\u00e9s de que una novia vestida de blanco, junto con otras tres personas, muriera cuando el helic\u00f3ptero en el que viajaban se estrell\u00f3 tambi\u00e9n en el estado de Sao Paulo cuando se dirig\u00eda a su boda. El accidente fue registrado por la fot\u00f3grafa de la boda, quien se encontraba en el interior helic\u00f3ptero y ten\u00eda la c\u00e1mara de v\u00eddeo encendida en el momento en el que sucedi\u00f3 el accidente Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T12:44:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Salaverry a favor de suspensi\u00f3n de incautaci\u00f3n de casa de Humala", "summary": "El vocero de Fuerza Popular se\u00f1al\u00f3 que es \"positivo\" que Concepci\u00f3n Carhuancho est\u00e9 dando \"marcha atr\u00e1s\", ya que incautaci\u00f3n era un \"exceso\"", "content": "El portavoz titular de Fuerza Popular, Daniel Salaverry, tom\u00f3 a bien la decisi\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho de suspender por 30 d\u00edas la desposesi\u00f3n de la vivienda del ex presidente Ollanta Humala y su esposa, Nadine Heredia. \u201cMe parece positivo que est\u00e9n dando marcha atr\u00e1s. Obviamente a ra\u00edz de todas las cr\u00edticas que eso ha ocasionado y de los abusos cometidos, primero, por la fiscal\u00eda que solicit\u00f3 este pedido y segundo, por el juez que lo autoriz\u00f3\u201d, expres\u00f3 a RPP. El congresista critic\u00f3 que el \u00faltimo lunes se hayan incautado los bienes de la familia Humala-Heredia con la autorizaci\u00f3n Concepci\u00f3n Carhuancho, debido a que a\u00fan no tienen acusaci\u00f3n y se encuentran \u201cen medio de un proceso de investigaci\u00f3n\u201d. \u201cEstamos en un Estado de derecho, nadie puede ser despojado de su propiedad, a nadie le pueden poner a sus hijos en la calle sin siquiera tener una denuncia formalizada ni mucho menos una sentencia\u201d, manifest\u00f3. Daniel Salaverry se\u00f1al\u00f3 que la incautaci\u00f3n fue un \u201cexceso\u201d y calific\u00f3 como \u201cbueno\u201d que el reciente anuncio del juez. Por su parte, \u00darsula Letona indic\u00f3 que la suspensi\u00f3n de la medida \u201chabla muy mal\u201d de Concepci\u00f3n Carhuancho. \u201cYo creo que cuando hay peque\u00f1os de por medio, ni\u00f1os, y esto se trata de una casa familiar, el Poder Judicial debi\u00f3 ponderar en mejor medida la solicitud del Ministerio P\u00fablico\u201d, declar\u00f3. La legisladora manifest\u00f3 que \u201cestos errores ahondan en la victimizaci\u00f3n que realizan los se\u00f1ores Humala-Heredia con raz\u00f3n o sin raz\u00f3n\u201d. Agreg\u00f3 que nada de esto hubiera sucedido si existiera una acusaci\u00f3n fiscal. MIRA TAMBI\u00c9N EN POL\u00cdTICA... Los escenarios para la pr\u00f3xima Mesa Directiva del Congreso https://t.co/gDO7nKkVla (por @martinhidalgo) pic.twitter.com/JF2VkAOG1C", "time": "2018-05-08T12:45:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "MisterChip revel\u00f3 la principal virtud de Per\u00fa para destacar en el Mundial", "summary": "\n", "content": "Alexis Mart\u00edn-Tamayo, m\u00e1s conocido como MisterChip, lleg\u00f3 al pa\u00eds para brindar una serie de entrevistas. En una de ellas recalc\u00f3 el trabajo de la selecci\u00f3n peruana y el factor que podr\u00eda ayudarle a destacar en el Mundial Rusia 2018. \"En general lo que ha pasado con Per\u00fa es que se ha comportado como un bloque. Incluso en el tramo final de las Eliminatorias ni siquiera pudieron contar con Paolo, y a\u00fan as\u00ed han sacado resultados muy complicados en sitios muy dif\u00edciles y contra equipos que estaban jugando cosas muy gordas: como por ejemplo Argentina\", mencion\u00f3 Mister Chip. Adem\u00e1s el espa\u00f1ol detall\u00f3 el factor que tiene Per\u00fa y que le podr\u00eda ayudar a destacar en el Mundial Rusia 2018. \"En caso de Per\u00fa es un bloque y ese tipo de equipos en torneos cortos como una Copa del Mundo funcionan muy bien. Esa es la principal fuerza de la selecci\u00f3n peruana\", expres\u00f3 MisterChip. El estad\u00edstico espa\u00f1ol tambi\u00e9n respondi\u00f3 sobre qu\u00e9 jugador de la selecci\u00f3n peruana le gusta m\u00e1s. MisterChip fue sincero y coment\u00f3 que Christian Cueva era un jugador que no conoc\u00eda mucho, pero que lo ha sorprendido bastante. \"A m\u00ed me gusta mucho Cueva. Creo que ha hecho una eliminatoria muy buena, sobretodo en el tramo final. Es un jugador, adem\u00e1s, que yo no conoc\u00eda mucho y me ha sorprendido bastante\", manifest\u00f3. Sobre el final de la conferencia, MisterChip expres\u00f3 cu\u00e1l fue, a su entender, el partido bisagra de la selecci\u00f3n peruana en las Eliminatorias. \"Yo creo que el partido que marca el devenir de Per\u00fa en las Eliminatorias es la victoria en Paraguay. Eso fue como romper un muro a partir de ese momento. Y si consigui\u00f3, insisto, fue a base de fe, a base de decir que no nos podemos quedar afuera otra vez este a\u00f1o\", dijo MisterChip. MisterChip lleg\u00f3 a Lima la tarde del lunes y es una figura destacada en las redes sociales. El espa\u00f1ol acumula m\u00e1s de dos millones de seguidores en Twitter.", "time": "2018-05-08T12:49:25-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Minedu: designan a nueva viceministra de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica", "summary": "Susana Carola Helfer Llerena es licenciada en Educaci\u00f3n, con especialidad en Lengua y Literatura", "content": "El Ministerio de Educaci\u00f3n (Minedu) design\u00f3 a Susana Carola Helfer Llerena como nueva viceministra de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica del sector. As\u00ed lo dispone\u00a0la Resoluci\u00f3n Suprema 007-2018-Minedu, publicada el martes en el Diario El Peruano. Helfer es licenciada en Educaci\u00f3n, con especialidad en Lengua y Literatura, por la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa (PUCP). Realiz\u00f3 un doctorado en Psicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n y Desarrollo Humano en la Universidad de Valencia (Espa\u00f1a). Adem\u00e1s, realiz\u00f3 estudios de Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n de la Educaci\u00f3n (PUCP). Ha sido directora del Programa de Diploma y Segunda Especialidad en Gesti\u00f3n Escolar con Liderazgo Pedag\u00f3gico (PROSEP) de la Universidad Antonio Ruiz de Montoya. Dicho programa capacit\u00f3 a 1,800 directores y subdirectores de escuelas p\u00fablicas de cinco regiones: Ayacucho, Cusco, Ica, Apur\u00edmac, y Madre de Dios. Ha trabajado como profesora y en cargos directivos en diversas instituciones educativas y se ha desempe\u00f1ado como asesora pedag\u00f3gica de la Oficina Central de Fe y Alegr\u00eda, y como jefa de la Oficina de Desarrollo Curricular y materiales educativos de Educaci\u00f3n Inicial y Primaria en el Ministerio de Educaci\u00f3n. Seg\u00fan el marco legal del Minedu, el\u00a0viceministro de Gesti\u00f3n Pedag\u00f3gica es quien\u00a0define, articula, monitorea y eval\u00faa la aplicaci\u00f3n de las estructuras curriculares b\u00e1sicas y otros elementos de tecnolog\u00eda educativa; dise\u00f1a los planes de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de personal docente y presta la asesor\u00eda pedag\u00f3gica para la correcta ejecuci\u00f3n de la pol\u00edtica educativa.", "time": "2018-05-08T12:17:23-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "UE reitera a Ir\u00e1n su apoyo al acuerdo nuclear antes de decisi\u00f3n de Trump", "summary": "En una reuni\u00f3n con el\u00a0vicecanciller iran\u00ed\u00a0Abas Araghchi, la Uni\u00f3n Europea expres\u00f3 su apoyo a que \"todas las partes\"\u00a0sigan aplicando el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "content": "La Uni\u00f3n Europea (UE) expres\u00f3 este martes su apoyo a que \"todas las partes\" sigan aplicando el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n, durante una reuni\u00f3n con el vicecanciller iran\u00ed a horas de que Washington anuncie su veredicto sobre este pacto hist\u00f3rico. La UE, junto a los representantes europeos durante las negociaciones -Francia, Reino Unido y Alemania-, aprovecharon \"esta oportunidad para reiterar [a Abas Araghchi] su apoyo a la aplicaci\u00f3n plena y efectiva del acuerdo por todas las partes\", anunci\u00f3 la diplomacia comunitaria en un comunicado. Fuente: AFP -Informaci\u00f3n en desarrollo-", "time": "2018-05-08T12:52:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Yasmin Rosas ", "title": "Artistas peruanos pintan mural de \u2018God of War\u2019 en Barranco", "summary": "Raf, Musik y Pesimo retrataron a Kratos y a Atreus, personajes principales del juego de PlayStation estrenado el 20 de abril.\u00a0", "content": "Desde hace algunas semanas una pared de la calle Melgar, en el distrito de Barranco, alberga un mural del videojuego \u2018God of War\u2019 (Dios de la Guerra), realizado por los artistas peruanos Raf, Musik y Pesimo. Las fotos del proceso creativo fueron compartidas en la cuenta de Facebook oficial de PlayStation en Am\u00e9rica Latina. Hasta el momento, la publicaci\u00f3n tiene cerca de 20 mil \u2018me gusta\u2019 y fue compartida unas 2.119 veces. El mural retrata a Kratos y a Atreus, los personajes principales de este juego exclusivo de la PlayStation 4 de Sony, estrenado el pasado 20 de abril. Los artistas utilizaron brochas y pintura satinada para realizar el trabajo. El dibujo fue realizado por Raf y lo asistieron Pesimo y Musik. -Valor agregado-A la espalda del mural de 'God of War', Pesimo tiene otras dos obras ubicadas exactamente a la altura de la cuadra dos de la avenida Pedro de Osma. Ambos espacios fueron cedidos voluntariamente por los due\u00f1os de las viviendas. El artista resalta el valor de encontrar arte y color en las calles. \"Estamos bombardeados de tr\u00e1fico, publicidad, caos y agresividad, esto es algo diferente que viene del esp\u00edritu de una persona. Con eso se genera un cambio positivo\" explica. Este mural se ubica en la cuadra dos de la avenida Pedro de Osma en Barranco. Pesimo fusiona la figura humana con elementos y colores de la naturaleza. (Foto: Yasmin Rosas/ El Comercio) El Comercio Los murales de Pesimo fusionan la figura humana con elementos de la naturaleza. En sus casi 20 a\u00f1os de trayectoria, sus obras se encuentran en distritos como Villa El Salvador, Comas, Independencia, Miraflores, Barranco, Surquillo, entre otros. En junio el artista peruano realizar\u00e1 una exhibici\u00f3n de su trabajo en el\u00a0Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Bogot\u00e1, en Colombia. Lee tambi\u00e9n... M\u00e1s de 500 fuentes fijas de ruido superan l\u00edmites permitidos solo en Cercado https://t.co/NZEjxMhC8O (Por @letraimprenta) pic.twitter.com/Lek2Cr75bf", "time": "2018-05-08T12:55:53-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Sergio Goycochea: \"La ventaja que tiene Armani es que est\u00e1 jugando\"", "summary": "El ex arquero de la selecci\u00f3n argentina evalu\u00f3 el presente de los actuales porteros con miras al Mundial ", "content": "El puesto de arquero siempre necesita seguridad. Sucedi\u00f3 durante a\u00f1os en la selecci\u00f3n argentina con Ubaldo Fillol, Nery Pumpido, Sergio Goycochea, y m\u00e1s cerca en el tiempo, Sergio Romero. Sin embargo, en los \u00faltimos meses surgi\u00f3 un debate por qui\u00e9n ser\u00e1 el tercer arquero que viajar\u00e1 al Mundial Rusia 2018. Una puja entre buenos rendimientos, experiencia y rodaje, con Willy Caballero (casi confirmado), Nahuel Guzm\u00e1n y Franco Armani como los aspirantes los evaluados. Sergio Goycochea, que ataj\u00f3 en dos citas mundialistas -Italia 1990 y Estados Unidos 1994- brind\u00f3 su mirada de cara a la elecci\u00f3n del tr\u00edo de arqueros para jugar en Rusia. Sergio Goycochea. (Foto: La Naci\u00f3n) \"Chiquito Romero va a ir al Mundial, eso no hay dudas. Ya demostr\u00f3 todo su potencial y llega con el mismo rodaje que lleg\u00f3 a Brasil 2014. En su momento yo tambi\u00e9n llegu\u00e9 con poco juego\", se\u00f1al\u00f3 Goycochea, y a\u00f1adi\u00f3: \"Guzm\u00e1n juega en M\u00e9xico, pero casi no jug\u00f3 en la selecci\u00f3n. Eso es una desventaja, y m\u00e1s con lo que vienen mostrando los otros dos en consideraci\u00f3n: Caballero y Armani. Caballero est\u00e1 demostrando estar a nivel y saber manejar la presi\u00f3n de jugar en las grandes ligas\u201d. Respecto del arquero de Chelsea, Goycochea consider\u00f3 que el partido de la goleada 6-1 que Argentina sufri\u00f3 ante Espa\u00f1a fue un partido aparte, sacado de contexto. \"Caballero demostr\u00f3 su gran nivel frente a Italia, y tuvo la mala suerte con Espa\u00f1a, pero ese es un partido aparte. Fue un partido totalmente at\u00edpico y que no coincide con el potencial de la selecci\u00f3n\". Del mismo modo, tampoco ahorr\u00f3 elogios para el tercero en disputa, Franco Armani. El arquero de River corre con la ventaja de ser el \u00fanico que est\u00e1 jugando y tiene constante rodaje. \"Creo que si lo enfocas a la disputa Caballero o Armani, la ventaja que tiene Armani es que est\u00e1 jugando. La posibilidad de jugar es la mayor ventaja que tiene\", describi\u00f3.En cuanto a las similitudes y diferencias entre Caballero y Armani, Goycochea fue preciso y profesional: \"Son muy parecidos por estatura y ubicaci\u00f3n. Me parece que Caballero tiene una leve ventaja en el juego con los pies, pero de Armani me gusta el \u201ctimming\u201d para achicar, para manejar esas situaciones l\u00edmites en las que no se deja llevar por la ansiedad\", analiz\u00f3.Por \u00faltimo, se refiri\u00f3 al rendimiento del seleccionado durante la etapa de Jorge Sampaoli: \"Es muy dif\u00edcil evaluar el ciclo de Sampaoli, porque ha tenido muy poco tiempo y asumi\u00f3 en un momento en el que se estaba al borde de quedar afuera de la Copa del Mundo. Es muy dif\u00edcil trabajar con esa presi\u00f3n. Pero puede descansar en las individualidades; en un Mundial el rendimiento de las individualidades son muy importantes porque es un torneo corto. En este tipo de torneos no necesitas demostrar nada, ni sostener el rendimiento a largo plazo, son 30 d\u00edas. Entonces las individualidades cuentan, y mucho\". (La Naci\u00f3n) LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T12:59:40-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Mar\u00eda Rosa Villalobos ", "title": "Transportistas: \u201cEs injusto que asumamos el cobro del peaje\u201d", "summary": "Gremio de transportistas asegura que en otros pa\u00edses, los generadores de carga asumen este costo", "content": "La controversia sobre los peajes contin\u00faa. Javier Marchese, presidente del Consejo Nacional de Transporte Terrestre (CNT) \u2013gremio de transportistas- explic\u00f3 que si bien consideran importante el pago de peajes, el costo de los mismos deber\u00eda ser asumido por los generadores de carga. Agreg\u00f3, que el Estado deber\u00eda tener habilitadas v\u00edas alternas gratuitas para que las condiciones de libre mercado que existen en nuestro pa\u00eds no sean alteradas. \u201cNosotros no podemos f\u00e1cilmente recuperar el pago de peajes. En otros pa\u00edses, los que pagan son los generadores de carga, no el cami\u00f3n. Es injusto que asumamos el cobro del peaje\u201d, sentenci\u00f3. Asimismo, afirm\u00f3 que en relaci\u00f3n a otros pa\u00edses, el cobro\u00a0en el Per\u00fa es excesivo. \u201cEn Chile y Ecuador se cobre, en el peor de los casos, US$1 por eje. Aqu\u00ed estamos en US$2,5 [por eje]. El pago de peajes significa casi el 15% de nuestros costos totales. Si [el cobro] se redujera al valor real, US$1 por eje, el 15% podr\u00eda reducirse a 6%\u201d, estim\u00f3. Adem\u00e1s, dijo que si se revisan y reajustan los costos de los peajes, los pasajes interprovinciales,\u00a0 podr\u00edan bajar. Ante estos argumentos, la Asociaci\u00f3n para el Fomento de la Infraestructura Nacional (Afin) asegur\u00f3\u00a0que es falso que en otros pa\u00edses el costo del peaje sea asumido por los generadores de carga. Lo com\u00fan, explic\u00f3 el gremio, es que este valor se incluya en el costo total del flete contratado. Adem\u00e1s, Afin neg\u00f3 tambi\u00e9n que los peajes en Chile sean m\u00e1s baratos que en el Per\u00fa, y resalt\u00f3 que las geograf\u00edas y rutas de ambos pa\u00edses son significativamente diferentes.\u00a0\u00a0De hecho, el gremio resalta que cuando los ingresos por peajes no alcanzan para cubrir las necesidades de inversi\u00f3n, el Estado peruano cofinancia parte de la construcci\u00f3n a la espera de que el cobro del peaje cubra, al menos, el mantenimiento. \"Pedir que se reduzcan los peajes ir\u00e1 en contra de los proyectos, de la calidad de los mismos y de su mantenimiento,  en perjuicio de los propios usuarios [...] Resulta curioso que los transportistas de carga pesada y de transporte interprovincial, que son quienes m\u00e1s deterioro y da\u00f1o causan a las v\u00edas por los pesos excesivos de la carga que transportan, pidan que los peajes se rebajen\", agreg\u00f3 Afin. PR\u00d3XIMAS REUNIONES Hoy por la tarde una facci\u00f3n del CNT sostendr\u00e1 una reuni\u00f3n con el Ministerio de Transportes y Comunicaciones (MTC). En ella, el gremio buscar\u00e1 claridad sobre la opini\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, sobre esta problem\u00e1tica. \u201cPor un lado dice que no se van a revisar los peajes, pero por otro el otro, estamos negociando con el ministerio. No sabemos en qu\u00e9 situaci\u00f3n estamos\u201d, dijo Marchese. El lunes, continu\u00f3, habr\u00e1 una nueva reuni\u00f3n. En ella, se revisar\u00e1 el contrato de la Autopista del Norte a cargo de OHL Concesiones. \u201cHemos pedido que se revisen las declaraciones realizadas ante la Sunat para verificar si hay o no lavado de activos. El lunes el MTC deber\u00eda darnos una respuesta\u201d, sostuvo. Adem\u00e1s, el mi\u00e9rcoles se revisar\u00e1 la concesi\u00f3n de la carretera Ciudad de Dios de Cajamarca, y el viernes los contratos de IIrsa Sur y Coinca. EL MTCPor su parte, el MTC indic\u00f3 v\u00eda Twitter que la problem\u00e1tica de los peajes debe ser abordada por el Ositran. Ministro @EdmerTrujilloM: El tema de peajes debe ser tratado por el regulador @ositranperu. Nuestro rol como ente rector implica asumir el liderazgo en beneficio de la ciudadan\u00eda. Si hay algo que revisar, se revisar\u00e1. #UniendoAlPa\u00eds #ElPer\u00faPrimero@prensapalacio @pcmperu La semana pasada, el ministerio neg\u00f3 que se estuvieran realizando revisiones a los contratos de concesi\u00f3n de peajes. \"[Estamos] aclarando qu\u00e9 mejoras se tiene planteadas para cada una de ellas y el cronograma con que se vienen ejecutando\", precis\u00f3 el Viceministerio de Transportes a este Diario. Adem\u00e1s, el MTC precis\u00f3 que se deben aclarar los costos de operaci\u00f3n y mantenimiento de las v\u00edas, as\u00ed como los de recuperaci\u00f3n de las mejores y las obras que se vienen ejecutando; todo ello en un marco de transparencia. Esto, seg\u00fan el ministerio, porque los transportistas tienen una idea exagerada de los balances. \"Es necesario informar sin restricci\u00f3n. Estamos gestionando la informaci\u00f3n para que todos conozcamos la realidad. Lo peor es dejar dudas\", dijo el MTC.", "time": "2018-05-08T12:35:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Barcelona: Andres Iniesta es tentado por otros poderosos equipos chinos", "summary": "\n", "content": "A pesar que el Chongqing Dangdai Lifan ha descartado la incorporaci\u00f3n de Andr\u00e9s Iniesta en un comunicado oficial, el mediocampista espa\u00f1ol todav\u00eda mantendr\u00eda conversaciones formales con el conjunto de la Superliga China. La agencia de medios \"Titan Sports\"\u00a0asegur\u00f3 que Andr\u00e9s Iniesta sigue convencido en marcharse al Chongqing Dangdai Lifan, que ha preferido dar un paso al costado por el alto costo de su salario. Apenas el Chongqing Dangdai Lifan puede igualar el sueldo de Andr\u00e9s Iniesta y promocionar sus bodegas de vino. Esto no deja muy conforme al 'Cerebro', que busca obtener m\u00e1s ingresos monetarios. Solo tres equipos de la Superliga China estar\u00edan dispuestos a complacer las peticiones de Andr\u00e9s Iniesta: Shanghai SIPG, Beijing Gouan y el Hebei Fortune. Aunque no se conoce si el centrocampista espa\u00f1ol estar\u00eda motivado a irse a alguna de estas entidades. Lo \u00fanico que se ha podido saber, aparte de la marcha atr\u00e1s del Chongqing Dangdai Lifan, es que el Rakuten, patrocinador oficial del Barcelona, busca acomodar a Andr\u00e9s Iniesta en el equipo japon\u00e9s Vissel Kobe; sin embargo, la directiva nipona no est\u00e1 enterada de alg\u00fan movimiento que incluya al futbolista de 33 a\u00f1os.", "time": "2018-05-08T12:45:47-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Lourdes Fern\u00e1ndez Calvo ", "title": "Minsa no comprar\u00e1 \u2018chispitas\u2019 hasta el 2020", "summary": "Richar Ruiz, director ejecutivo de Promoci\u00f3n de la Salud del sector, asegur\u00f3 que el lote de micronutrientes vencidos en almacenes es m\u00ednimo", "content": "El Ministerio de Salud (Minsa) no volver\u00e1 a comprar micronutrientes, conocidos como \u2018chispitas\u2019, para prevenir la anemia, hasta el 2020. As\u00ed lo asegur\u00f3 Richar Ruiz, director ejecutivo de Promoci\u00f3n de la Salud del sector. El funcionario asegur\u00f3 que el sector cuenta con los lotes de suplementos de hierro suficientes para distribuir a ni\u00f1os de entre seis y 35 meses de edad de todo el pa\u00eds. \u201cEn octubre del 2015 se compraron 50 millones de micronutrientes, y en febrero del 2016, otros 329 millones. El n\u00famero no cuadra con el n\u00famero que necesita la poblaci\u00f3n, pero no podemos hablar de una compra excesiva, no sabemos c\u00f3mo se hizo ese c\u00e1lculo\u201d, indic\u00f3. Esto lo dijo a partir de la denuncia period\u00edstica que el domingo realiz\u00f3 el programa \"Panorama\u201d, en el que se afirm\u00f3 que el Minsa realiz\u00f3 una excesiva compra de estos micronutrientes durante la gesti\u00f3n del ex presidente Ollanta Humala. Seg\u00fan el dominical, esta compra ocasion\u00f3 el sobrestock de los micronutrientes en almacenes del Minsa y en algunos centros de salud del pa\u00eds. En aquel entonces se compraron 379\u2019470.240 bolsitas de micronutrientes, cuando lo que se necesitaba era menos de la mitad. \u201cPanorama\u201d tambi\u00e9n alerto que, en marzo de este a\u00f1o, vencieron un mill\u00f3n y medio de micronutrientes, y casi 134 mil sobres caducaronen mayo. Ruiz precis\u00f3 que hay 230 mil \u2018chispitas\u2019 que vencer\u00e1n en mayo, y que el lote que se ha vencido es m\u00ednimo. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T13:05:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Asia", "author": "  BBC Mundo ", "title": "El plan \"Made in China 2025\" con el que Beijing quiere conquistar el mundo", "summary": "Autos el\u00e9ctricos, trenes bala, aviones, sat\u00e9lites, celulares de tecnolog\u00eda avanzada: China, la segunda mayor econom\u00eda del mundo, quiere ser la nueva potencia industrial y tecnol\u00f3gica. Y est\u00e1 avanzando m\u00e1s r\u00e1pido de lo que quiz\u00e1s te hab\u00edas imaginado", "content": "Hace poco, China le mostr\u00f3 al mundo su primer avi\u00f3n de pasajeros fabricado en casa.Lo mismo hizo con su primer tren bala que viaja a 400 km/h. Y con sus carreteras inteligentes que van a recargar autos el\u00e9ctricos en movimiento, sus robots o sus nuevos sat\u00e9lites.S\u00edmbolos que se suman a las f\u00e1bricas y centros de investigaci\u00f3n que tiene Apple en su territorio y de automotoras como GM, Volkswagen y Toyota.Estas y otras operaciones forman parte del plan \"Made in China 2025\" que abri\u00f3 el grifo para que corrieran miles de millones d\u00f3lares con el objetivo de que el pa\u00eds se convierta en una potencia industrial y tecnol\u00f3gica. Beijing ha dicho abiertamente que quiere dejar atr\u00e1s su fama como proveedor de zapatillas, ropa y juguetes baratos. Pasar de ser un pa\u00eds de mano de obra de bajo costo a uno de ingenieros.Ese es el horizonte del plan \"Made in China 2025\" con el que Beijing quiere conquistar el mundo. El mismo plan que Donald Trump considera un \"robo de tecnolog\u00eda\" que atenta contra la seguridad nacional y la libre competencia y que ahora est\u00e1 en el centro de una potencial guerra arancelaria entre los dos pa\u00edses. Tanto le preocupa a Washington la estrategia de Xi Jinping, que el secretario de comercio de Estados Unidos, Wilbur Ross, dijo que era \"aterradora\".\"Ellos han sido la f\u00e1brica del mundo y ahora quieren ser el centro tecnol\u00f3gico del mundo\". La Casa Blanca ha dicho que la estrategia china es \"aterradora\". (Getty Images) BBC China considera sus aspiraciones completamente leg\u00edtimas y califica las acusaciones de Estados Unidos como falsas.\"No se trata de seguridad nacional. Es discriminatorio\", dijo el viceministro de Finanzas, Zhu Guangyao.En conversaci\u00f3n con BBC Mundo, Ning Wang, coautor del libro \"C\u00f3mo China se Volvi\u00f3 Capitalista\" e investigador senior del Instituto Ronald Coase, dice que \"Made in China 2025\" es \"deseable y beneficioso para China y el resto de los pa\u00edses\".\"Como China es el mayor productor de doctores universitarios del mundo, tiene la obligaci\u00f3n de ser m\u00e1s innovador\".Sin embargo, Ning advierte que la estrategia ha estado excesivamente centrada en empresas estatales.\"El espacio para los emprendimientos privados deber\u00eda ser ampliamente expandido para aumentar las posibilidades de que el plan tenga \u00e9xito\", agrega el investigador. Aunque la estrategia de Beijing fue anunciada en 2015, analistas plantean que viene de mucho antes.\"Lo novedoso son las grandes cantidades de dinero destinadas a estos programas, en combinaci\u00f3n con cambios m\u00e1s agresivos para presionar a las empresas extranjeras para que transfieran tecnolog\u00eda directa o indirectamente\", le dice a BBC Mundo Douglas Fuller, experto en pol\u00edticas tecnol\u00f3gicas chinas y profesor de la Universidad de Zhejiang. China est\u00e1 negociando con Estados Unidos para evitar una guerra arancelaria. (Getty Images) BBC La transferencia tecnol\u00f3gica ocurre por v\u00edas muy distintas. Por ejemplo, la obligaci\u00f3n que tienen las compa\u00f1\u00edas extranjeras de asociarse con empresas locales para entrar al mercado chino.Tambi\u00e9n est\u00e1n las compras de empresas for\u00e1neas que ha hecho China en sectores estrat\u00e9gicos, como cuando Geely se convirti\u00f3 en el mayor accionista de la alemana Daimler, due\u00f1a de Mercedes-Benz. Y por \u00faltimo, hay una serie de regulaciones -de todo tipo- que condicionan la permanencia de los gigantes tecnol\u00f3gicos. Por ejemplo, Apple abrir\u00eda su primer centro de almacenamiento de datos en China junto a una empresa local, para cumplir con nuevas normas impuestas por el gobierno. Una \"nube\" con informaci\u00f3n clave que estar\u00e1 bajo el manto de Beijing.Fuller advierte ciertos riesgos del plan. Como que el gobierno tiende a seleccionar empresas estatales para implementar sus pol\u00edticas o suele asumir que puede comprar mucha tecnolog\u00eda for\u00e1nea, algo que no parece ser tan sencillo porque genera resistencia en sitios como Washington, Bruselas, Tokio, Se\u00fal o Taip\u00e9i.\"China est\u00e1 tomando el enfoque de \"el que gana se lleva todo\", sin ofrecer suficientes incentivos a los dem\u00e1s gobiernos para cooperar\", agrega. \"Los centros de innovaci\u00f3n seguir\u00e1n preocupados por las acciones e intenciones de China\". Seg\u00fan Lester Ross, socio a cargo de la firma legal con sede en Beijing, WilmerHale, y miembro de la C\u00e1mara de Comercio Estados Unidos-China, el plan de Beijing no propone un campo de juego con reglas equitativas.\"El gobierno chino ofrece enormes subsidios que distorsionan el mercado y refuerzan pol\u00edticas de exclusi\u00f3n, y presiona a las empresas extranjeras a transferir su tecnolog\u00eda a China\", dice Ross en conversaci\u00f3n con BBC Mundo. Las empresas chinas de sectores estrat\u00e9gicos reciben subsidios para potenciar su crecimiento. (Getty Images) BBC Eso les permite \"crear campeones nacionales y forzar eficazmente la transferencia tecnol\u00f3gica\", agrega.En concreto, la estrategia \"Hecho en China\" se ha planteado controlar el 70% del mercado dom\u00e9stico en sectores estrat\u00e9gicos para el a\u00f1o 2025.Para llegar a la meta, tendr\u00e1 que enfrentar varios desaf\u00edos como la resistencia internacional, la falta de espacios para que la iniciativa privada tome vuelo y una posici\u00f3n de desventaja hist\u00f3rica porque sus competidores comenzaron la carrera muchos a\u00f1os antes, dicen los expertos.Sin embargo, el avance silencioso de la segunda econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo podr\u00eda traer sorpresas antes de lo esperado.", "time": "2018-05-08T13:07:36-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Rusia llama a EE.UU. a no salirse de acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "summary": "El viceministro de Exteriores ruso, Sergu\u00e9i Riabkov, hizo un llamado a Estados Unidos\u00a0\"a evitar pasos en falso\" sobre a una eventual salida del acuerdo y a analizar la situaci\u00f3n \"desde un punto de vista profesional y no pol\u00edtico\"", "content": "Rusia llam\u00f3 a Estados Unidos a no salirse del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n, al tiempo que consider\u00f3 digna de estudio la propuesta de Francia sobre la posibilidad de un nuevo pacto con Teher\u00e1n. \"Llamamos a EE.UU. a evitar pasos en falso y a no torpedear este acuerdo\", dijo Sergu\u00e9i Riabkov, viceministro de Exteriores ruso, a medios locales. Riabkov considera que, aunque es \"un hecho\" que EE.UU. discrepa con el acuerdo, su aut\u00e9ntico objetivo no es denunciar el desarrollo por parte de Ir\u00e1n de un programa nuclear secreto. \"Bajo nuestro punto de vista, estas cr\u00edticas est\u00e1n dictadas por posturas pol\u00edticas y el deseo de reforzar la presi\u00f3n sobre Teher\u00e1n (...) y no tienen nada que ver con el programa nuclear iran\u00ed\", asegur\u00f3. Y subray\u00f3 que, si se analiza la situaci\u00f3n \"desde un punto de vista profesional y no pol\u00edtico, est\u00e1 claro que Ir\u00e1n no se dedica a este tipo de proyectos y por lo tanto no puede haber reclamaciones\". \"Ahora no hay motivos para pensar que Ir\u00e1n se encuentra en proceso de fabricar una bomba\", coment\u00f3. El presidente de Ir\u00e1n, Hasan Rohani, ha referido que si Estados Unidos abandona pacto nuclear \"lo lamentar\u00e1 como nunca en la historia\". (Reuters). (Reuters). Riabkov asegur\u00f3 que, en lo que se refiere a la pol\u00edtica regional, el di\u00e1logo con Teher\u00e1n ya est\u00e1 en marcha, y neg\u00f3 que las presiones puedan hacer que Teher\u00e1n haga \"concesiones unilaterales\". Adem\u00e1s, advirti\u00f3 de que Corea del Norte tendr\u00e1 muy en cuenta el cambio de postura norteamericano en relaci\u00f3n al acuerdo nuclear iran\u00ed a la hora de negociar la desnuclearizaci\u00f3n de la pen\u00ednsula coreana. Tambi\u00e9n se congratul\u00f3 de que las potencias europeas firmantes del acuerdo con Teher\u00e1n rechacen la postura estadounidense y apoyen al Organismo Internacional para la Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA), y de que Francia ofrezca una alternativa al callej\u00f3n sin salida. \"Hemos recibido de la parte francesa informaci\u00f3n sobre lo que realmente proponen. Se trata de elaborar un nuevo acuerdo que permita arreglar problemas relacionados con el comportamiento de Ir\u00e1n. Esa propuesta merece ser considerada y no se puede decir que la rechacemos\", dijo. Al mismo tiempo, asegur\u00f3: \"Insisto, no se puede romper aquello que funciona\". Seg\u00fan la Canciller\u00eda iran\u00ed, Riabkov viajar\u00e1 el jueves a Teher\u00e1n para mantener consultas sobre la crisis provocada por los planes del presidente estadounidense, Donald Trump, de retirar a su pa\u00eds del acuerdo suscrito en 2015 por Ir\u00e1n con las potencias del Grupo 5+1: EE.UU., Francia, Rusia, el Reino Unido, China y Alemania. La pasada semana el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, asegur\u00f3 en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con el primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu, que el acuerdo con Ir\u00e1n \"debe ser respetado estrictamente por todas las partes\", ya que tiene una importancia \"crucial\" para la estabilidad y seguridad Netanyahu, que denunci\u00f3 a finales de abril un supuesto programa nuclear secreto iran\u00ed, viaj\u00f3 ayer a Mosc\u00fa para asistir a la investidura de Putin y abordar los problemas con Ir\u00e1n, que colabora desde hace a\u00f1os con Rusia en el conflicto armado en Siria. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T12:47:01-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vi\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: los trajes m\u00e1s extravagantes de la noche", "summary": "El tema de la velada m\u00e1s 'glam' del a\u00f1o fue: \"Cuerpos celestiales: la moda y la imaginaci\u00f3n cat\u00f3lica\", inspirando a sus invitados a lucir atuendos dotados de personalidad y toques religiosos.\u00a0", "content": "Explosi\u00f3n de creatividad. Este lunes se llev\u00f3 a cabo el MET Gala 2018 y los atuendos siguen dando de qu\u00e9 hablar. Desde el glamour de Rihanna hasta la creatividad de Lana del Rey, esta edici\u00f3n fue, definitivamente, una de las m\u00e1s espectaculares de todos los tiempos. El Museo Metropolitano de Nueva York recibi\u00f3 a cientos de celebridades honrando la tem\u00e1tica de la edici\u00f3n (unas m\u00e1s que otras) -\u00a0\"Cuerpos celestiales: la moda y la imaginaci\u00f3n cat\u00f3lica\"- con atuendos arriesgados, creativos y hasta algunos atrevidos. Definitivamente, Katy Perry, Cardi B y Sarah Jessica Parker son algunas de las famosas que se tomaron el reto en serio. En la galer\u00eda que acompa\u00f1a esta nota hemos recopilado los trajes m\u00e1s extravagantes del MET Gala 2018. Dale un vistazo y elige tu preferido.", "time": "2018-05-08T13:08:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Argentina y Rusia firmar\u00e1n acuerdo para evitar presencia de \"barrabravas\"", "summary": "El pa\u00eds sudamericano compartir\u00e1 informaci\u00f3n sobre 3.000 hinchas con antecedentes violentos a las autoridades del Mundial", "content": "Argentina\u00a0firmar\u00e1 un convenio con Rusia para enviar fuerzas de seguridad y compartir informaci\u00f3n sobre 3.000 hinchas con antecedentes violentos, para que los \"barrabravas\" del pa\u00eds sudamericano no puedan ingresar a los estadios durante el Mundial de f\u00fatbol de este a\u00f1o. Una carpeta azul con letras del alfabeto cir\u00edlico en color plateado y el t\u00edtulo \"memorando de entendimiento\" contiene el acuerdo que se sellar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas y al que accedi\u00f3 Reuters de forma exclusiva. (Foto: AP) Ambos pa\u00edses comparten \"la voluntad de crear un entorno cordial durante el Mundial y fortalecer la cooperaci\u00f3n entre los pa\u00edses, garantizando el orden p\u00fablico y la seguridad\", dice el convenio para la Copa del Mundo que se disputar\u00e1 del 14 de junio al 15 de julio.En el marco del acuerdo, \"fue entregado un listado con 400 nombres de argentinos que no podr\u00e1n ingresar a los estadios y se estima que la base de datos definitiva que enviaremos tendr\u00e1 unos 3.000\", dijo a Reuters Guillermo Madero, director nacional de seguridad en espect\u00e1culos futbol\u00edsticos de Argentina.La base de datos incluye a las personas que tienen prohibido asistir a estadios argentinos por haber participado en hechos de violencia, entre los que se encuentran los principales \"barrabravas\" de Boca Juniors, River Plate y al menos otros 40 clubes de distintas provincias y categor\u00edas del f\u00fatbol local.Aunque la informaci\u00f3n se compartir\u00e1 con las aerol\u00edneas y el registro de migraciones de Rusia, las autoridades esperan que el filtro final sea el FAN ID, un documento de identidad que deber\u00e1n tener los titulares de entradas para los partidos, seg\u00fan indic\u00f3 la FIFA.\"Pensamos que los barras van a viajar igual a Rusia, pero no van a poder entrar a las canchas\", explic\u00f3 Juan Manuel Lugones, secretario ejecutivo de la agencia de prevenci\u00f3n de la violencia en el deporte de la provincia de Buenos Aires.Aunque los l\u00edderes de la hinchada de Boca est\u00e1n incluidos en el listado, en febrero tuvieron reuniones en Buenos Aires con sus pares del D\u00ednamo de Mosc\u00fa y del Zenit de San Petersburgo para coordinar la log\u00edstica y su estad\u00eda en Rusia, seg\u00fan indic\u00f3 la prensa local.La demostraci\u00f3n de poder y los negocios vinculados al f\u00fatbol -como la reventa de boletos- son los motivos que se\u00f1alan Madero y Lugones para explicar por qu\u00e9 los \"barrabravas\" viajar\u00e1n de todos modos a Rusia a\u00fan si no pueden entrar a las canchas.En Domod\u00e9dovo, en las afueras de Mosc\u00fa, se establecer\u00e1 el Centro de cooperaci\u00f3n internacional policial, donde \"congeniar\u00e1n las fuerzas de seguridad de las 32 selecciones participantes, entre las que habr\u00e1 seis representantes de las distintas fuerzas de seguridad argentinas\", explic\u00f3 Madero.Argentina se ubica en el s\u00e9ptimo lugar entre los pa\u00edses que compraron m\u00e1s entradas para el Mundial, con 44.882 localidades, de acuerdo a los informes de la FIFA.El seleccionado del astro Lionel Messi debutar\u00e1 el 16 de junio en Mosc\u00fa ante Islandia, el 21 enfrentar\u00e1 en Nizhni N\u00f3vgorod a Croacia y el 26 cerrar\u00e1 su participaci\u00f3n en el Grupo D en San Petersburgo frente a Nigeria.(Reuters) LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T13:10:38-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Eurovisi\u00f3n 2018: qui\u00e9n es Netta Barzilai, la favorita para ganar la competencia", "summary": "Pese al ascenso de la representante de Chipre, la israel\u00ed ", "content": "Recuerde bien el nombre de Netta Barzilai porque sea cual fuere el resultado de la edici\u00f3n 2018 de Eurovisi\u00f3n, esta cantante ya se ha asegurado un lugar en los r\u00e1nkings musicales de Europa en esta temporada. A sus 25 a\u00f1os, Netta ha pasado de ser una ni\u00f1a marginada en la escuela a la gran favorita para ganar Eurovisi\u00f3n 2018, todo gracias a \"Toy\", una canci\u00f3n fresca de pop electr\u00f3nico que escribi\u00f3 con\u00a0Doron Medalie y que ha ganado mucha popularidad\u00a0con su mensaje feminista y reivindicativo de la diversidad. Netta - TOY | Eurovisi\u00f3n 2018. (Fuente: YouTube) Netta naci\u00f3 en\u00a0Hod HaSharon, Israel, en 1993, y\u00a0 se traslad\u00f3 al poco tiempo a\u00a0Nigeria, donde vivi\u00f3 por cuatro a\u00f1os. Al regresar a su pa\u00eds natal, se encontr\u00f3 con un ambiente adverso en el que era marginada por su forma de ser y su aspecto f\u00edsico. \"Nunca pens\u00e9 que ni\u00f1os me admirar\u00edan porque cuando yo era una ni\u00f1a no me quer\u00edan. Ahora todos me abrazan. Desde ni\u00f1os hasta ancianos\", dijo la cantante en una reciente entrevista. En los malos tiempos, Netta encontr\u00f3 en la m\u00fasica una v\u00e1lvula de escape y decidi\u00f3 profesionalizar su talento asistiendo a la Escuela de M\u00fasica Contempor\u00e1nea Rimon, donde se especializ\u00f3 en electr\u00f3nica. Al ser obligatorio el servicio militar en Israel, al cumplir los 18 Netta prest\u00f3 servicio como miembro de la Banda de la Marina. Luego dirigi\u00f3 las noches de blues del Bar-Giora, una organizaci\u00f3n de defensa clandestina, y fue, durante dos a\u00f1os, solista de un grupo llamado Gaberband. La fama de Netta crecer\u00eda exponencialmente en\u00a0 2017 cuando ingres\u00f3 a \"HaKokhav HaBa\", el 'reality' de talentos m\u00e1s popular de su pa\u00eds. La joven artista gan\u00f3 el concurso y con \u00e9l la posiblidad de representar a Israel en\u00a0Eurovisi\u00f3n 2018. Si bien\u00a0Eleni Foureira, la representante de Chipre, ha subido en las apuestas para ganar la final del concurso, Netta contin\u00faa en la cabeza de los sondeos y su canci\u00f3n \"Toy\" suma cada vez m\u00e1s reproducciones en YouTube. M\u00e1s de 19 millones de personas han visto el video del tema en competencia, siendo este el m\u00e1s exitoso en el 'playlist' de Eurovisi\u00f3n 2018. De ganar, Netta se convertir\u00eda en la cuarta israel\u00ed en conseguir el premio, una victoria que les ha sido esquiva ya por 20 a\u00f1os.", "time": "2018-05-08T13:20:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Arsene Wenger ve con mucho optimismo su salida del Arsenal", "summary": "\n", "content": "Arsene Wenger\u00a0revel\u00f3 que recibi\u00f3 muchas m\u00e1s ofertas de trabajo \"de las que esperaba\", pero descart\u00f3 tomar una decisi\u00f3n sobre su futuro antes de que termine la temporada. Arsene\u00a0Wenger, de 68 a\u00f1os, dejar\u00e1 a final del presente curso el Arsenal despu\u00e9s de 22 temporadas como entrenador titular y ya se especula sobre cu\u00e1l ser\u00e1 su pr\u00f3ximo destino en el f\u00fatbol. Preguntado sobre si ya hab\u00eda sido contactado por alg\u00fan club de cara a la campa\u00f1a que viene, el galo, ganador de tres t\u00edtulos de la Premier League y siete FA Cup, dijo: \"S\u00ed, por muchos m\u00e1s de los que esperaba\". \"Sin embargo, no estoy analizando ni considerando nada ahora. Quiero trabajar bien aqu\u00ed hasta el \u00faltimo d\u00eda en que tenga contrato. Lo que est\u00e1 claro es que me mantendr\u00e9 activo. Mi cerebro me exige que trabaje y que me mantenga activo\", explic\u00f3. De acuerdo a los medios brit\u00e1nicos, el italiano Massimiliano Allegri, actual inquilino del banquillo del Juventus, y el espa\u00f1ol Luis Enrique, ex t\u00e9cnico del Barcelona, son los favoritos para tomar las riendas del Arsenal tras la marcha de Arsene Wenger. \"Los dos son t\u00e9cnicos muy competentes y de renombre. Como aficionado del Arsenal que soy, apoyar\u00e9 al que sea el elegido. No quiero hablar p\u00fablicamente sobre eso (qui\u00e9n ser\u00e1 el nuevo entrenador). Si quieren mi consejo, se lo dar\u00e9 sin problema\", expres\u00f3 el galo.", "time": "2018-05-08T13:26:42-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "MisterChip y los halagos a Pizarro: \"Es el mejor futbolista peruano en los \u00faltimos 20 a\u00f1os\"", "summary": "El estad\u00edstico espa\u00f1ol ", "content": "MisterChip, seg\u00fan sus propias palabras, no puede ser objetivo con la carrera deportiva del peruano Claudio Pizarro. El estad\u00edstico espa\u00f1ol reconoci\u00f3, durante una conferencia de prensa, su admiraci\u00f3n total por el delantero nacional. \"El gran futbolista de Per\u00fa de los \u00faltimos 20 a\u00f1os para m\u00ed, sin ninguna duda, es Claudio Pizarro\", coment\u00f3 MisterChip en una extensa conferencia de prensa. El estad\u00edstico espa\u00f1ol tambi\u00e9n destac\u00f3, que la imagen de Claudio Pizarro\u00a0sea la primera referencia de los alemanes cada vez que se pregunta por Per\u00fa. \"El hecho que un jugador sirva como embajador de todo un pa\u00eds a veces es m\u00e1s importante que clasificar a ese pa\u00eds para la copa del mundo. Todo lo que ha supuesto Claudio Pizarro para un pa\u00eds va m\u00e1s all\u00e1 de las clasificatorias\", expres\u00f3 MisterChip. Alexis Mart\u00edn-Tamayo, MisterChip, intent\u00f3 explicar los motivos por los que Claudio Pizarro es tan resistido por los hinchas de la selecci\u00f3n peruana. \u201cEl hincha de Per\u00fa le da un poco igual lo que le pasa el Werder Bremen o al Bayern M\u00fanich. El hincha de Per\u00fa quiere que le vaya bien a su equipo ac\u00e1 en Per\u00fa y le quita valor a los logros que ha conseguido Claudio Pizarro en Europa, que desde luego son impresionantes\", agreg\u00f3. MisterChip es una figura destacada en el deporte mundial. El espa\u00f1ol gan\u00f3 relevancia en las redes sociales, principalmente en Twitter, por sus estad\u00edsticas y curiosidades.", "time": "2018-05-08T13:29:12-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cajamarca", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "M\u00e1s de 100 mil medicinas vencidas fueron incautadas en almac\u00e9n de Chota", "summary": "Los medicamentos\u00a0eran almacenados en el \u00e1rea de dispensaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Salud de Chota, en Cajamarca", "content": "Al menos 65 mil tabletas de antibi\u00f3ticos y 35 mil ampollas que ten\u00edan la fecha de vencimiento expirada fueron incautadas en un almac\u00e9n de la Direcci\u00f3n de Salud de Chota, en la regi\u00f3n Cajamarca. En algunos casos, los medicamentos hab\u00edan expirado en el a\u00f1o 2014. Por su parte, el director de la direcci\u00f3n subregional de salud de Chota, Mario Flores Tocto, dijo que los medicamentos incautados ten\u00edan una baja demanda. \"Efectivamente, tenemos medicamentos que est\u00e1n vencidos. En su gran mayor\u00eda son de baja rotaci\u00f3n\", sostuvo. Respecto a porqu\u00e9 los medicamentos se encontraban en el \u00e1rea de dispensaci\u00f3n de la citada direcci\u00f3n de salud, Flores respondi\u00f3 que no contaban con otro almac\u00e9n disponible.\u00a0\"....es por falta de local , pero s\u00ed est\u00e1s separada (las medicinas). Nosotros estamos levantado un acta porque nos lo permite la ley para luego ser exonerados\", indic\u00f3. En tanto, el Ministerio P\u00fablico y autoridades de Chota levantaron un acta para descartar responsabilidades. Asimismo, el sindicato de trabajadores de salud se\u00f1al\u00f3 el hecho como el resultado de la falta de planificaci\u00f3n y adecuada distribuci\u00f3n en los centros de salud. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T12:57:52-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Nakazaki espera que recusaci\u00f3n contra Concepci\u00f3n se decida en d\u00edas", "summary": "Este mediod\u00eda se suspendi\u00f3 una audiencia en la cual se iba a evaluar el pedido de inadmisi\u00f3n de pruebas contra Ollanta Humala y Nadine Heredia", "content": "C\u00e9sar Nakazaki, abogado de Ollanta Humala y Nadine Heredia, espera que la recusaci\u00f3n que present\u00f3 contra el juez de Investigaci\u00f3n Preparatoria, Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, se decida en cuesti\u00f3n de d\u00edas para que el proceso pueda seguir adelante. Esta recusaci\u00f3n que han pedido los abogados defensores de la ex pareja presidencial ocasion\u00f3 que la audiencia programada para el mediod\u00eda de hoy, en la cual Richard Concepci\u00f3n Carhuancho iba a evaluar el pedido para invalidar pruebas en el juicio contra Humala y Heredia sea suspendida. \"El juez queda impedido de pronunciarse sobre diversas materias salvo las medidas cautelares que son de emergencia, raz\u00f3n por la cual emiti\u00f3 esta ma\u00f1ana ese plazo de 30 d\u00edas para la desocupaci\u00f3n del inmueble (de Ollanta Humala y Nadine Heredia)\", coment\u00f3 C\u00e9sar Nakazaki. En ese sentido, dijo esperar que la Sala de Apelaciones decida sobre esta recusaci\u00f3n en cuesti\u00f3n de d\u00edas, a m\u00e1s tardar \"esta semana, tras recordar que pidieron que Concepci\u00f3n Carhuancho se aparte del proceso luego de haber dictado una prisi\u00f3n preventiva que el Tribunal Constitucional anul\u00f3. Nakazaki tambi\u00e9n descarto que hayan pedido este pedido de recusaci\u00f3n para afectar el proceso y extender plazos, ya que los tiempos de la investigaci\u00f3n preparatoria est\u00e1n en manos de la fiscal\u00eda. \"Nosotros no tenemos nada que dilatar. Hab\u00eda una fecha programada y el fiscal (Germ\u00e1n Ju\u00e1rez) pidi\u00f3 que, mientras estuviera en Brasil, no se hiciera. Y ahora se ha programado con esta recusaci\u00f3n encima\", precis\u00f3 el abogado. La defensa de Humala y Heredia asegur\u00f3 que el \u00fanico que puede decidir si el proceso penal avanza es el fiscal Germ\u00e1n Ju\u00e1rez Atoche, de lavado de activos. \"No hay ning\u00fan obst\u00e1culo legal para que el fiscal no pueda hoy cerrar su investigaci\u00f3n preparatoria. Lo que pasa es que le faltan pruebas. Las declaraciones de Brasil todav\u00eda no llegan [...] Si el fiscal fuera sincero, dir\u00eda que reci\u00e9n ahora est\u00e1 empezando su caso\", asegur\u00f3.", "time": "2018-05-08T13:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "D\u00eda de la Madre: Consejos para elevar ventas en esta campa\u00f1a", "summary": "El D\u00eda de la Madre est\u00e1 a solo unos d\u00edas de distancia. Revisa estos consejos para que puedas aprovechar de la mejor manera en tu empresa esta campa\u00f1a", "content": "Se acerca el D\u00eda de la Madre y para los emprendedores tambi\u00e9n es una excelente oportunidad para incrementar sus ventas. En ese sentido, Renzo Le\u00f3n, gerente general de Digiflow, empresa pionera de facturaci\u00f3n electr\u00f3nica en el Per\u00fa, comparte cuatro recomendaciones para que tu empresa pueda afrontar sin problemas esta campa\u00f1a del D\u00eda de la Madre e incremente las ventas. 1.\tEnfocarse en los detalles.- M\u00e1s de un empresario busca incrementar sus ventas en esta temporada y es importante enfocarse en los peque\u00f1os detalles para diferenciarse de la competencia. Puedes ofrecerle a tus clientes m\u00e1s habituales algunos obsequios y ofertas especiales que los sorprenda e incentive no solo a adquirir tus productos y/o servicios, sino que los motivar\u00e1 a hablar bien de tu emprendimiento. 2. Servicio r\u00e1pido y efectivo: Actualmente, la rapidez se ha convertido en un valor agregado fundamental para las empresas, pero esto no aportar\u00eda mucho si no va de la mano con la efectividad. Por ejemplo, la factura electr\u00f3nica en tu negocio permitir\u00e1 que tus clientes ahorren tiempo en sus compras porque todo se realiza de inmediato y digitalmente. Asimismo, abaratas costos de impresi\u00f3n, optimizas el almacenamiento del papel (adem\u00e1s de la log\u00edstica del comprobante pre-impreso). 3.\tDestacar lo que el cliente busca.- Partimos de la importancia sobre conocer a tu cliente. Reconoce qu\u00e9 es lo que m\u00e1s busca, cu\u00e1les son sus preferencias y las necesidades que tiene. De esta manera no solo lograr\u00e1s m\u00e1s clientes, sino m\u00e1s ventas por cliente. Por ejemplo, promociones de 3x2 para los esposos que quieran regalar tanto a sus esposas, como a su mam\u00e1 y la suegra. 4.\tPresta atenci\u00f3n a las dudas.- Es inevitable que nuestros clientes tengan dudas sobre lo que ofrecemos y es importante mantenernos atentos para poder despejar sus principales inc\u00f3gnitas. Presta atenci\u00f3n a sus comentarios en redes sociales u otra v\u00eda de comunicaci\u00f3n que utilicen para contactarnos. FACTURA ELECTR\u00d3NICA PARA EMPRENDEDORES Digiflow en el corto plazo estar\u00e1 lanzando al mercado una soluci\u00f3n de Factura Electr\u00f3nica para todos aquellos emprendedores de peque\u00f1as y medianas empresas, que deben entrar a la Facturaci\u00f3n Electr\u00f3nica desde el mes de mayo y para todos aquellos que quieran implementar esta soluci\u00f3n de manera voluntaria desde antes de estar obligados.", "time": "2018-05-08T13:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Casa y M\u00e1s", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "C\u00f3mo cambiar el piso de tu casa y no fallar en el intento", "summary": "A veces cambiar el piso de tu hogar puede convertirse en una odisea. Sigue estos consejos y elige el piso adecuado para cada ambiente.", "content": "Ya sea que busques generar mayor amplitud o aportar calidez en tu casa, el tipo de material del piso es b\u00e1sico para complementar una armoniosa decoraci\u00f3n.\u00a0\u00bfQuieres renovar tus pisos? Te damos algunos tips.-Ten en cuenta las caracter\u00edsticas del espacio sobre el que colocar\u00e1s tu nuevo piso. Si se puede instalar sobre el ya existente, ahorrar\u00e1s mucho tiempo. Elige un piso de f\u00e1cil mantenimiento. Puedes optar por los laminados que imitan el aspecto de la madera.-Considera el tipo de tr\u00e1nsito que tendr\u00e1 el espacio, la frecuencia de limpieza, los agentes a los que estar\u00e1 expuesto (humedad, agua, sol), antes de elegir el grado de resistencia.-Tanto los tonos claros como los oscuros, aportan un estilo elegante. Si tienes un espacio peque\u00f1o, te recomendamos un piso de color claro que dar\u00e1 la sensaci\u00f3n de amplitud. via GIPHY -Si te decidiste por la madera, obtendr\u00e1s la belleza del material natural, adem\u00e1s de una larga duraci\u00f3n. Si optas por colocar pisos de madera en ba\u00f1o o cocina, le aportar\u00e1n calidez a estos espacios.-Los cer\u00e1micos o losetas no son recomendables para los dormitorios ya que es un material muy fr\u00edo.- Otra opci\u00f3n es alfombrar o tapizar la habitaci\u00f3n. En invierno, evitar\u00e1 el fr\u00edo, adem\u00e1s a\u00edsla el sonido y existe una gran paleta de colores, modelos y texturas. El lado negativo es su poca durabilidad y constante mantenimiento.", "time": "2018-05-08T13:30:47-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Santos instala Comisi\u00f3n de la Verdad\u00a0sobre el conflicto en Colombia", "summary": "La comisi\u00f3n buscar\u00e1 aclarar \"todas las mentiras que producen 53 a\u00f1os de guerra\", dijo el presidente Juan Manuel Santos", "content": "El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, instal\u00f3 este martes la Comisi\u00f3n de la Verdad pactada en el acuerdo de paz con la ex guerrilla FARC para esclarecer lo ocurrido durante m\u00e1s de medio siglo de conflicto armado. \"Esta comisi\u00f3n va a ayudar a algo muy importante en este proceso de la construcci\u00f3n de la paz, que es ayudar a sanar las heridas acumuladas durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os de conflicto\", declar\u00f3 el mandatario en el evento de instalaci\u00f3n en la presidencial Casa de Nari\u00f1o.\"La verdad de 53 a\u00f1os de conflicto armado nunca se va a saber en su totalidad, es imposible\", pero la comisi\u00f3n buscar\u00e1 aclarar \"todas las mentiras que producen 53 a\u00f1os de guerra\", agreg\u00f3.La comisi\u00f3n cuenta con 11 miembros (seis hombres y cinco mujeres) que fueron elegidos por representantes de Naciones Unidas, el tribunal europeo de Derechos Humanos, la justicia colombiana y las universidades estatales del pa\u00eds.Entre ellos hay soci\u00f3logos, periodistas, m\u00e9dicos, economistas, curas y abogados. Con la posesi\u00f3n de 11 miembros dejamos instalada la Comisi\u00f3n de la Verdad. Todos conocedores a fondo del conflicto armado. Rendir\u00e1n cuentas a los colombianos cada 6 meses durante 3 a\u00f1os de vida de la Comisi\u00f3n. pic.twitter.com/z7p2PIOQZs El organismo es presidido por el sacerdote jesuita Francisco de Roux, reconocido en Colombia por su labor en defensa de los derechos humanos.La tarea ser\u00e1 \"esclarecer\" y \"reconocer a las v\u00edctimas de todos los lados, dignificar las v\u00edctimas como ciudadanos y reconocer responsabilidades colectivas, institucionales y las responsabilidades de la sociedad como un todo por acciones y por omisiones\", afirm\u00f3 De Roux.El gobierno y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) acordaron este mecanismo como parte de sus compromisos de verdad, justicia y reparaci\u00f3n con las v\u00edctimas consagrados en el pacto de paz firmado a finales de 2016 que desarm\u00f3 y transform\u00f3 en partido pol\u00edtico a la otrora guerrilla comunista. Sin competencia para juzgar, la Comisi\u00f3n de la Verdad tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de tres a\u00f1os que empezar\u00e1n a regir desde noviembre. Cada seis meses rendir\u00e1 cuentas y al t\u00e9rmino de su vigencia rendir\u00e1 un informe final.\"Las v\u00edctimas muchas veces no exigen reparaci\u00f3n, lo que quieren es verdad\", apunt\u00f3 Santos.La Comisi\u00f3n de la Verdad hace parte del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n creado en el pacto. En ese sistema tambi\u00e9n est\u00e1n la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz, que juzgar\u00e1 a militares y exguerrilleros por delitos graves cometidos durante el conflicto, y la Unidad de B\u00fasqueda de Desaparecidos.La guerra interna en Colombia, que enfrenta a guerrillas, narcos, paramilitares de ultraderecha y agentes estatales, ha dejado hasta la fecha m\u00e1s de ocho millones de v\u00edctimas entre muertos, desaparecidos y desplazados.", "time": "2018-05-08T13:24:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Voceros de FP en desacuerdo con que \u2018kenjistas\u2019 vuelvan a la bancada", "summary": "El congresista de Fuerza Popular Mario Mantilla hab\u00eda manifestado horas antes que apoyar\u00eda un retorno de los legisladores si muestran \u201carrepentimiento sincero\u201d", "content": "Los voceros alternos de Fuerza Popular, Milagros Salazar y H\u00e9ctor Becerril, se mostraron en contra de un posible regreso de los congresistas del bloque de Kenji Fujimori a su bancada. Los legisladores opinaron as\u00ed a ra\u00edz de las declaraciones del congresista fujimorista Mario Mantilla, quien consider\u00f3 a t\u00edtulo personal que \u201csi hubiera un arrepentimiento sincero, limpio, transparente\u201d de alg\u00fan \u2018kenjista\u2019, podr\u00eda evaluarse su retorno. H\u00e9ctor Becerril sostuvo que el tema est\u00e1 \u201czanjado\u201d y no se ha debatido en la bancada. No obstante, dijo que, en caso sea propuesto, \u00e9l no estar\u00eda a favor. \u201cAc\u00e1 se ha marcado una diferencia clara como el agua y el aceite. Qui\u00e9nes est\u00e1n luchando contra la corrupci\u00f3n, que somos nosotros de forma frontal, y quienes avalaron la corrupci\u00f3n de Pedro Pablo Kuczynski (PKK)\u201d, indic\u00f3. El congresista se\u00f1al\u00f3 que los autodenominados \u2018avengers\u2019 \u201cno tienen espacio en Fuerza Popular\u201d, ya que al abstenerse en la votaci\u00f3n de la vacancia contra PPK en diciembre, mostraron una actitud \u201cen contra de la l\u00ednea principista de la bancada que es frontal contra la corrupci\u00f3n\u201d. \u201cNo deber\u00edan regresar [...] obviamente hay una l\u00ednea muy marcada que yo creo que nosotros no debemos permitir que esa l\u00ednea vaya a tener en alg\u00fan momento injerencia en nuestra bancada\u201d, expres\u00f3. De igual forma, Milagros Salazar indic\u00f3 que no podr\u00eda tener \u201cabsolutamente ning\u00fan v\u00ednculo\u201d con los congresistas del bloque de Kenji, porque, en su opini\u00f3n, \u201chay cosas que no se pueden tolerar\u201d. \u201cYo no dar\u00eda ninguna tregua a estas personas, porque estas personas se salieron del partido y levantaron calumnias, difamaron a nuestros colegas congresistas y participaron en el encubrimiento a PPK\u201d, enfatiz\u00f3. La vocera alterno record\u00f3 que los \u2018kenjistas\u2019 tomaron la decisi\u00f3n de retirarse de Fuerza Popular supuestamente \u201cpor la gobernabilidad\u201d.\u201c \u201cSolamente lo tomaban como un pretexto para irse, porque l\u00f3gicamente a la otra orilla le daban todos los beneficios y no interesaba el beneficio del pa\u00eds, la defensa de la pulcritud que debe tener todo funcionario\u201d, coment\u00f3 Salazar. MIRA TAMBI\u00c9N EN POL\u00cdTICA... Daniel Salaverry a favor de suspensi\u00f3n de incautaci\u00f3n de casa de Ollanta Humala https://t.co/ZHoYCjzMfZ pic.twitter.com/Tf0FD6tHTN", "time": "2018-05-08T13:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mercados", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Nintendo revela planes de suscripci\u00f3n online para Switch", "summary": "Jugadores podr\u00e1n usar juegos multijugador, adem\u00e1s, se abrir\u00e1 una funci\u00f3n de guardado en la nube e incluir\u00e1 una amplia gama de juegos cl\u00e1sicos gratis", "content": "Nintendo ha revelado los detalles del pr\u00f3ximo servicio online de la Switch. No solo permitir\u00e1 a los jugadores saltar a los juegos multijugador, sino que tambi\u00e9n abrir\u00e1 una funci\u00f3n de guardado en la nube e incluir\u00e1 una amplia gama de juegos cl\u00e1sicos de su cat\u00e1logo para descargar de forma gratuita. A solo US$3,99 por mes, Nintendo Switch Online costar\u00e1 menos de la mitad de PlayStation Plus de Sony (US$9,99) cuando se lance en septiembre. Ambas compa\u00f1\u00edas tambi\u00e9n ofrecen descuentos a largo plazo: US$19,99 por 12 meses en Nintendo y US$59,99 en el caso de Sony. El paquete de Nintendo incluye juegos en l\u00ednea, respaldo en la nube, una aplicaci\u00f3n para tel\u00e9fonos inteligentes y ofertas especiales. Adem\u00e1s,\u00a0ofrecer\u00e1 una opci\u00f3n econ\u00f3mica familiar: US$34,99 al a\u00f1o con acceso para hasta ocho titulares de cuentas. FIDELIZACI\u00d3N De acuerdo a Bloomberg, adem\u00e1s de los ingresos recurrentes que se esperan obtener mes a mes, Nintendo se une a Sony en cobrar para inducir lealtad. \"Apple Inc. aprendi\u00f3 hace a\u00f1os el valor de tener registrada la tarjeta de cr\u00e9dito de un consumidor, y empresas desde Amazon.com Inc. hasta Netflix Inc. y Spotify Technology SA se benefician desde entonces con la reducci\u00f3n de las fricciones en el proceso de pagos. Por ejemplo, en Netflix los usuarios pagan todos los meses sin siquiera abrir sus billeteras\", se se\u00f1ala en un informe del portal. DEJANDO DULCES En Nintendo han querido ir adelantando de a pocos algunos \u201cextras\u201d interesantes. Los suscriptores podr\u00e1n hacer una copia de seguridad de los datos guardados para la mayor\u00eda de los juegos en la nube, una que luego pueden descargar a la Switch cuando lo deseen. Adem\u00e1s, al igual que los servicios de PlayStation Plus y Xbox Games con Gold, Switch Online tambi\u00e9n incluir\u00e1 juegos gratuitos, tal como fue mencionado anteriormente. Eso significa que en el lanzamiento los suscriptores tendr\u00e1n acceso a una colecci\u00f3n de 20 juegos de Nintendo Entertainment System (NES), incluidos Mario Bros, Super Mario Bros, Super Mario Bros 3, Donkey Kong, The Legend of Zelda, Balloon Fight, Ice Escalador, Dr. Mario, Tenis y F\u00fatbol. Los otros 10 juegos de lanzamiento se revelar\u00e1n m\u00e1s adelante. El resto de informaci\u00f3n y preguntas sobre el servicio se ir\u00e1n desvelando antes de la llegada prevista para el mes de septiembre.", "time": "2018-05-08T13:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El turismo mundial contamina cuatro veces m\u00e1s de lo que se pensaba [VIDEO]", "summary": "La aportaci\u00f3n del turismo ha sido de entre 3,9 y 4,5 Gigatoneladas de CO2. Su crecimiento fue m\u00e1s r\u00e1pido que el del comercio internacional", "content": "La huella de carbono del turismo mundial aument\u00f3 cuatro veces m\u00e1s de los que se cre\u00eda hasta ahora, seg\u00fan un estudio publicado hoy en Australia, que le atribuy\u00f3 el 8 por ciento de las emisiones de gases contaminantes del mundo. La investigaci\u00f3n, de la Universidad de S\u00eddney, es la primera que cuantifica la aportaci\u00f3n del turismo a la emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero a lo largo de la cadena de suministro. Un factor clave de la huella del turismo son los viajes a\u00e9reos. (Foto: Pixabay) Seg\u00fan el trabajo, la aportaci\u00f3n del turismo fue de entre 3,9 y 4,5 Gigatoneladas de CO2-equivalente, y su crecimiento fue m\u00e1s r\u00e1pido que el del comercio internacional, indic\u00f3 la instituci\u00f3n acad\u00e9mica en un comunicado. En total el turismo es responsable de casi una d\u00e9cima parte de las emisiones de gases de efecto invernadero en el mundo, a\u00f1adi\u00f3 el estudio. \"Nuestro an\u00e1lisis es la primera mirada mundial sobre el verdadero coste del turismo, incluyendo elementos de consumo como comidas en restaurantes y suvenires\", dijo su autora, Arunima Malik. El estudio, publicado la revista cient\u00edfica Nature Climate Change, evalu\u00f3 189 pa\u00edses, incluidos Estados Unidos, China, Alemania e India, los que m\u00e1s contribuyen a estas emisiones. Los peque\u00f1os estados insulares tambi\u00e9n atraen una desproporcionada cuota de emisiones de carbono, debido a su peque\u00f1a poblaci\u00f3n y la llegada de turistas extranjeros. En pa\u00edses como Maldivas, Mauricio, Chipre o Seychelles, el turismo internacional representa entre el 30 y el 80 por ciento de las emisiones nacionales. El l\u00edder de la investigaci\u00f3n, Manfred Lenzen, dijo que un factor clave de la huella del turismo son los viajes a\u00e9reos y que esta previsiblemente aumentar\u00e1 a medida que la demanda y las mejoras tecnol\u00f3gicas hagan los viajes de lujo m\u00e1s asequibles. Seg\u00fan la evaluaci\u00f3n la contribuci\u00f3n de los viajes a\u00e9reos a las emisiones contaminantes es del 12 por ciento del total del impacto del turismo, lo que equivale a 0,55 GT CO2-e. La coautora del estudio, Ya-Yen Sun, de la Universidad de Queensland y la Cheng Kung de Taiw\u00e1n, inst\u00f3 a incluir el turismo en los planes contra el cambio clim\u00e1tico, y aplicar impuestos o planes de intercambio de emisiones para la aviaci\u00f3n. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T13:18:06-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vi\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: \u00bfqui\u00e9n fue la actriz que desafi\u00f3 la tem\u00e1tica religiosa?", "summary": "La actriz desfil\u00f3 por la alfombra roja luciendo la bandera del orgullo gay en una edici\u00f3n dedicada al catolicismo. \u00bfDe qui\u00e9n se trata?", "content": "\"Haber nacido gay, negra y mujer no es un acto revolucionario. Pero estar orgullosa de ser una mujer negra y gay, s\u00ed lo es\" dijo Lena Waithe\u00a0al aceptar el premio Ford Vanguard hace unas semanas. Y as\u00ed lo ha demostrado la actriz en su aparici\u00f3n durante esta \u00faltima edici\u00f3n del MET Gala 2018. Waithe, que se convirti\u00f3 el a\u00f1o pasado en la primera afroamericana en ganar un premio Emmy, ahora se ha vuelto la imagen del orgullo gay. La actriz se present\u00f3 en la gala a todo color: opt\u00f3 por una camisa blanca y un traje cl\u00e1sico negro que estaba cubierto por una capa que llevaba los colores de la bandera gay. El look fue dise\u00f1ado por Carolina Herrera. El acto fue denominado por ella como \"un momento \u00e9pico de rebeld\u00eda\", lo cual tiene mucho sentido pues sucedi\u00f3 en la gala que ten\u00eda como tem\u00e1tica los 'Cuerpos celestes: la moda y la imaginaci\u00f3n cat\u00f3lica'. Como se presum\u00eda, la gala no careci\u00f3 de pol\u00e9mica. #MetBehavior *this epic moment of defiance was brought to you by @carolinaherrera * Una publicaci\u00f3n compartida por  Lena Waithe (@lenawaithe) el May 7, 2018 at 5:00 PDT", "time": "2018-05-08T13:53:06-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Tiroides: Los s\u00edntomas que indican problemas con esta gl\u00e1ndula", "summary": "Los trastornos tiroideos afectan a 200 millones de personas a nivel mundial. En el Per\u00fa, la cifra es de casi el 10% de la poblaci\u00f3n", "content": "La tiroides es una gl\u00e1ndula en forma de mariposa que se encuentra en el cuello, justo arriba de la clav\u00edcula. Produce hormonas tiroideas, que controlan el ritmo de muchas actividades del cuerpo como la velocidad con la que se queman calor\u00edas y cu\u00e1n r\u00e1pido late el coraz\u00f3n. Los pacientes diagnosticados con problemas tiroideos (200 mlls en el mundo y casi el 10% de peruanos) son propensos a sufrir enfermedades cardiovasculares, deterioro de la memoria, infertilidad, aumento o p\u00e9rdida de peso, entre otros problemas que ponen en riesgo la salud. De acuerdo al\u00a0doctor William Vicente Taboada, m\u00e9dico pat\u00f3logo cl\u00ednico del Laboratorio Blufstein,\u00a0cuando la gl\u00e1ndula de la tiroides presenta problemas y no trabaja eficientemente se producen 10 s\u00edntomas claves. Para el especialista Vicente Taboada, estas son las alertas m\u00e1s comunes de los problemas tiroideos:  Vicente detalla que los problemas tiroideos m\u00e1s frecuentes en el ser humano son \u201cel Bocio (agrandamiento de la tiroides), Hipertiroidismo (la gl\u00e1ndula tiroides produce m\u00e1s hormona tiroidea de lo que el cuerpo necesita),  Hipotiroidismo (la gl\u00e1ndula tiroides no produce suficiente hormona tiroidea), C\u00e1ncer de tiroides, N\u00f3dulos (bultos en la tiroides) y Tiroiditis (hinchaz\u00f3n de la tiroides\u201d.\u201cEn caso de experimentar algunas de estas se\u00f1ales de alerta, es sumamente importante consultar a un especialista para que realice los respectivos ex\u00e1menes.  Igualmente, si la persona presenta antecedentes familiares con problemas tiroideos, se recomienda hacerse chequeos regulares y as\u00ed confirmar que todo est\u00e9 bien\u201d, puntualiza el galeno.Para el diagn\u00f3stico de enfermedades de la tiroides, los m\u00e9dicos someten al paciente a un examen f\u00edsico, a pruebas de hormonas tiroideas y en algunos casos realizan una biopsia. \u201cEl tratamiento depende del problema, pero puede incluir medicamentos, terapia con yodo radiactivo o cirug\u00eda de tiroides\u201d, agrega el especialista.En el marco de la Semana Internacional de la Tiroides -del 20 al 26 de mayo-, el especialista invita a la poblaci\u00f3n a practicarse an\u00e1lisis y ex\u00e1menes de despistaje tales como Perfil Tiroideo, Perfil Reumatol\u00f3gico, Perfil Hep\u00e1tico, Perfil Renal, Perfil Lip\u00eddico y Perfil Hormonal Femenino.--- DATO ---Blufstein ofrecer\u00e1 precios especiales para estos an\u00e1lisis en sus sedes de\u00a0San Isidro (Jorge Basadre #1133), los d\u00edas viernes 18 y s\u00e1bado 19, y en La Molina (Ra\u00fal Ferrero #1145), los d\u00edas viernes 25 y s\u00e1bado 26. (Si deseas enviar informaci\u00f3n a nuestra secci\u00f3n web de Tecnolog\u00eda y Ciencia, puedes hacerlo a trav\u00e9s de estos correos: mtumay@comercio.com.pe / martintumay@gmail.com) S\u00edguenos en Twitter:", "time": "2018-05-08T13:51:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El acuerdo nuclear con Ir\u00e1n explicado en 6 claves", "summary": "Donald Trump retir\u00f3 a Estados Unidos del tratado firmado en el 2015. \u00bfEn qu\u00e9 consiste el acuerdo y por qu\u00e9 se lo ataca?", "content": "Dub\u00e1i. El acuerdo nuclear entre Ir\u00e1n y las grandes potencias enfrenta su mayor reto diplom\u00e1tico tras el anuncio del presidente Donald Trump de retirar a Estados Unidos del tratado. \u00bfEn qu\u00e9 consiste el acuerdo y por qu\u00e9 se lo ataca? 1.-\u00a0TOMA Y DACA El acuerdo del 2015 impone restricciones a Ir\u00e1n que le impiden fabricar una bomba at\u00f3mica, a cambio de la eliminaci\u00f3n de la mayor parte de las sanciones estadounidenses e internacionales. El acuerdo incluye una serie de l\u00edmites de tiempo. Ir\u00e1n puede mantener reservas de hasta 300 kilos de uranio enriquecido a bajo nivel, en lugar de los 100.000 kilos de uranio de alto nivel que ten\u00eda anteriormente. Puede enriquecer el uranio a 3,7%, lo que permite cargar un reactor, pero est\u00e1 muy lejos del 90% necesario para fabricar un arma. El acuerdo tambi\u00e9n limita el n\u00famero de centrifugadoras que puede mantener Ir\u00e1n, y de un modelo m\u00e1s antiguo y lento. A cambio de estas y otras concesiones, las potencias mundiales levantaron las sanciones econ\u00f3micas que bloqueaban el acceso de Ir\u00e1n a los organismos financieros internacionales y el comercio petrolero y descongel\u00f3 miles de millones de d\u00f3lares que ten\u00eda en bancos de ultramar. Dentro de ocho a\u00f1os y medio Ir\u00e1n podr\u00e1 tener hasta 30 centrifugadoras m\u00e1s avanzadas, cifra que podr\u00e1 ampliar dos a\u00f1os despu\u00e9s. Todas las restricciones cesan 15 a\u00f1os despu\u00e9s del acuerdo. El secretario de Estado de Estados Unidos, John Kerry, firm\u00f3 en el 2015 el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. (Reuters). 2.- DESPU\u00c9S DE 15 A\u00d1OS Durante la vigencia del acuerdo, Ir\u00e1n est\u00e1 limitado a un nivel en el que no puede fabricar una bomba. Si se deshiciera el acuerdo hoy, seg\u00fan los expertos necesitar\u00eda al menos un a\u00f1o para poder fabricarla. Si Ir\u00e1n viola el acuerdo, se pueden reimponer las sanciones de inmediato. Despu\u00e9s de esos 15 a\u00f1os, Ir\u00e1n tendr\u00eda un conjunto de centrifugadoras de \u00faltima generaci\u00f3n listas para funcionar y, al desaparecer los l\u00edmites sobre sus reservas, podr\u00eda empezar a producir uranio altamente enriquecido. Desde luego, los occidentales podr\u00edan volver a imponer sanciones. Los creadores y partidarios del acuerdo dicen que se trata de promover el di\u00e1logo y la confianza durante los 15 a\u00f1os para prolongar el acuerdo o negociar uno nuevo, a la vez que abordar los diferendos restantes. 3.- \u201cEL PEOR DE TODOS LOS ACUERDOS\u201d El acuerdo nuclear fue el mayor logro del presidente Barack Obama en pol\u00edtica exterior. Trump lo calific\u00f3 de \u201cdesastre\u201d, el \u201cpeor de todos los acuerdos\u201d, y se ha dedicado a deshacer buena parte de lo realizado por su antecesor. Trump critica el acuerdo porque no incluye el programa de misiles iran\u00ed ni el apoyo de Teher\u00e1n a grupos como el liban\u00e9s Jezbol\u00e1 o el gobierno del presidente sirio Bashar Assad. Dijo que el acuerdo \u201carroj\u00f3 un salvavidas pol\u00edtico y econ\u00f3mico a la dictadura iran\u00ed\u201d. Por su parte, muchos iran\u00edes dicen que no han visto los beneficios econ\u00f3micos que el presidente Hasan Rohani asegur\u00f3 que les traer\u00eda el acuerdo. La inflaci\u00f3n creciente provoc\u00f3 protestas en diciembre y enero. 4.- \u00c1TOMOS PARA LA PAZ O AMENAZAS DE GUERRA El programa nuclear de Ir\u00e1n comenz\u00f3 con ayuda de Estados Unidos. Bajo su programa \u201c\u00c1tomos para la paz\u201d, Estados Unidos entreg\u00f3 un reactor que comenz\u00f3 a funcionar en 1967 bajo el r\u00e9gimen del sha Mohammad Reza Pahlavi. La ayuda finaliz\u00f3 tras la Revoluci\u00f3n Isl\u00e1mica de 1979 que derroc\u00f3 al sha. Ir\u00e1n ampli\u00f3 su programa en los 90, y en 2002 los servicios de inteligencia occidentales descubrieron un sitio nuclear secreto en Natanz. Hasta el presente, Teher\u00e1n niega que su programa nuclear tuviera una dimensi\u00f3n militar. 5.- CONVERSACIONES Y SANCIONES En los primeros a\u00f1os del siglo, Gran Breta\u00f1a, Francia y Alemania iniciaron negociaciones con Ir\u00e1n sin la participaci\u00f3n de Estados Unidos. En octubre de 2003, Ir\u00e1n suspendi\u00f3 el enriquecimiento, pero lo reanud\u00f3 en 2006 durante la presidencia de Mahmud Ahmadineyad. Las potencias mundiales impusieron sanciones que marginaron a Teher\u00e1n de la econom\u00eda global. Durante el gobierno de Obama, se iniciaron conversaciones secretas con Ir\u00e1n en Om\u00e1n, al asumir el presidente Rohani . Ir\u00e1n y las potencias mundiales firmaron el acuerdo nuclear, llamado Plan de Acci\u00f3n Exhaustivo Conjunto, en el 2015. 6.- PR\u00d3XIMOS PASOS Si Trump se retira del acuerdo, es probable que los europeos traten de mantenerlo. Ir\u00e1n seguir\u00e1 criticando a Estados Unidos, pero probablemente no abandonar\u00e1 el acuerdo, dados sus intereses econ\u00f3micos. Pero el retiro de Washington debilitar\u00e1 a Rohani en lo interno y posiblemente fortalecer\u00e1 a los sectores m\u00e1s intransigentes. Fuente: AP", "time": "2018-05-08T13:55:31-05:00"}}, {"_values": {"category": "Hollywood", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: Justin Bieber sorprende con crudo mensaje sobre los lujos de los famosos", "summary": "En ", "content": "Muchos famosos compartieron en Instagram fotograf\u00edas de su paso por la glamorosa gala del\u00a0MET\u00a0y consciente de que aquel estilo de vida lleno de lujos puede confundir a sus j\u00f3venes fans,\u00a0Justin Bieber escribi\u00f3 un mensaje en el que, desde su propia experiencia, asegura que las im\u00e1genes pueden crear falsas ilusiones. \"Ey, mundo, no te dejes enga\u00f1ar por ese glamoroso estilo de vida que ves en retratos de famosos en Instagram. Su vida no es mejor que la tuya. Te lo puedo jurar\", escribi\u00f3 el canadiense en la red social. Una publicaci\u00f3n compartida de Justin Bieber (@justinbieber) el 8 May, 2018 a las 9:54 PDT En Instagram, Justin Bieber tiene m\u00e1s de 99 millones de seguidores con los que suele compartir fotograf\u00eda que le hacen los 'paparazzi' casi siempre acompa\u00f1adas de mensajes humor\u00edsticos. El cantante tambi\u00e9n comparte 'selfies' sin edici\u00f3n fotogr\u00e1fica en los que luce orgulloso sus imperfecciones. Una publicaci\u00f3n compartida de Justin Bieber (@justinbieber) el 25 Oct, 2017 a las 2:32 PDT En el Instagram de Justin Bieber tampoco faltan las fotograf\u00edas en situaciones tan convencionales como disfrutando de un taz\u00f3n de pop corn. Tambi\u00e9n aprovecha la red social para publicar fotograf\u00edas que le env\u00edan sus fans con su merchandising oficial.", "time": "2018-05-08T14:01:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Netanyahu saluda decisi\u00f3n \"valiente\" de Trump sobre acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "summary": "Israel apoya \"totalmente\" la decisi\u00f3n del presidente Trump de \"rechazar el desastroso acuerdo nuclear\" con la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica, dijo el primer ministro", "content": "El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, felicit\u00f3 el martes al presidente estadounidense, Donald Trump, por su decisi\u00f3n de abandonar el pacto nuclear con Ir\u00e1n y volver a imponer sanciones a ese pa\u00eds, inmediatamente despu\u00e9s de que este lo anunciara en una intervenci\u00f3n televisada. \"El presidente Trump ha tomado una decisi\u00f3n valiente\", dijo Netanyahu, que agradeci\u00f3 en nombre de todos los israel\u00edes las medidas del presidente estadounidense \"para frenar la actitud agresiva de Ir\u00e1n\". Israel apoya \"totalmente\" la decisi\u00f3n del presidente Trump de \"rechazar el desastroso acuerdo nuclear\" con la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica, dijo Netanyahu en un discurso difundido por la televisi\u00f3n estatal israel\u00ed despu\u00e9s del anuncio de Trump.Netanyahu record\u00f3 que se opuso al acuerdo \"desde el principio\" porque \"no s\u00f3lo este acuerdo bloquea la v\u00eda a Ir\u00e1n hacia la bomba, sino que abre la v\u00eda hacia un arsenal completo de bombas nucleares, y ello en unos a\u00f1os\".Afirm\u00f3 que el cese progresivo de las sanciones que acompa\u00f1an el acuerdo produjo \"resultados desastrosos\".\"El acuerdo no hizo retroceder el riesgo de guerra, lo acerc\u00f3, el acuerdo no limit\u00f3 la actuaci\u00f3n agresiva de Ir\u00e1n, lo aument\u00f3 formidablemente\" en toda la regi\u00f3n, declar\u00f3. Por otro lado, el Ej\u00e9rcito de Israel advirti\u00f3 \tque  se encuentra en \"alerta alta ante un ataque\" y ha instruido a los residentes de los Altos el Gol\u00e1n -territorio sirio ocupado y anexionado- a que permanezcan alerta \"tras identificar actividad irregular de las fuerzas iran\u00edes en Siria\".  \"El Ej\u00e9rcito ha decidido cambiar las instrucciones de protecci\u00f3n de civiles en los Altos del Gol\u00e1n y ha ordenado a las autoridades locales que desbloqueen y preparen los refugios en el \u00e1rea. El p\u00fablico israel\u00ed debe estar atento a las instrucciones que dar\u00e1n las Fuerzas de Defensa de Israel (IDF) si fuera necesario\", dice la nota, y a\u00f1ade que se han desplegado sistemas defensivos.El Ej\u00e9rcito \"est\u00e1 preparado para varios escenarios y advierte de que cualquier agresi\u00f3n contra Israel recibir\u00e1 una respuesta severa\", concluye el escrito castrense. Horas antes, el primer ministro israel\u00ed acus\u00f3 a Ir\u00e1n de querer desplegar \"armas muy peligrosas\" en Siria, donde Teher\u00e1n apoya al r\u00e9gimen, para destruir Israel.Israel acusa tambi\u00e9n a Ir\u00e1n, su enemigo jurado, de reforzar su presencia en la vecina Siria, donde el ej\u00e9rcito israel\u00ed ha llevado a cabo incursiones mortales contra objetivos iran\u00edes, seg\u00fan Teher\u00e1n.\"El r\u00e9gimen de Teher\u00e1n (...) busca ahora desplegar armas muy peligrosas en Siria con el objetivo de destruirnos\", declar\u00f3 Netanyahu al t\u00e9rmino de una cumbre trilateral en Nicosia con el presidente chipriota, Nicos Anastasiades, y el primer ministro griego, Alexis Tsipras.Netanyahu afirm\u00f3 estas \u00faltimas semanas que Israel no permitir\u00eda a Ir\u00e1n establecerse militarmente en Siria, en guerra desde 2011.Israel fue acusada por el r\u00e9gimen de Bashar al Asad de haber llevado a cabo incursiones en territorio sirio, especialmente el 9 y 30 de abril, que provocaron la muerte de militares iran\u00edes y sirios. Israel no reivindic\u00f3 esos ataques.Fuente: Agencias", "time": "2018-05-08T14:08:47-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Kortezh Aurus: conoce la nueva limusina de Vladimir Putin | VIDEO", "summary": "Luego de tres a\u00f1os de desarrollo, la potente limusina del presidente ruso Vladimir Putin qued\u00f3 lista.", "content": "Un verdadero tanque. Finalmente se ha presentado el nuevo veh\u00edculo oficial que utilizar\u00e1 el presidente de Rusia Vladimir Putin para sus traslados. Nos referimos al Kortezh Aurus, una imponente limusina de lujo producto de lo \u00faltimo en tecnolog\u00eda rusa para el rubro automotriz. En principio, cabe se\u00f1alar que el proyecto Kortezh inici\u00f3 en el 2012 y constaba en crear toda una gama de veh\u00edculos para cumplir funciones especiales. Algunas de las unidades ser\u00edan destinadas para el cuerpo de seguridad del presidente ruso y, el resto, para altos funcionarios. A pesar de su refinada imagen que se asemeja al dise\u00f1o del Rolls-Royce Phantom, el Kortezh Aurus cuenta con un sistema de blindaje muy sofisticado. De hecho, durante estos a\u00f1os de desarrollo la resistencia de esta limusina ha sido medida en las m\u00e1s exigentes pruebas de choque. Para movilizar este pesado veh\u00edculo se ha apelado a un motor V12 turboalimentado de 850 caballos de potencia. Seg\u00fan ha trascendido por comunicados oficiales, la marca alemana Porsche ha colaborado con el desarrollo del nuevo veh\u00edculo oficial ruso.", "time": "2018-05-08T13:33:58-05:00"}}, {"_values": {"category": "Huancavelica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Huancavelica: denuncian abandono de m\u00f3dulos de vivienda en local municipal", "summary": "Casas prefabricadas fueron destinadas a familias del distrito de Huaytar\u00e1 que resultaron damnificadas por el El Ni\u00f1o Costero del 2017", "content": "Varias familias del\u00a0distrito de Huaytara, en\u00a0Huancavelica, denunciaron que varios m\u00f3dulos de vivienda que fueron entregados por el Ministerio de Vivienda, en agosto del 2017, para a las familias damnificadas por el El Ni\u00f1o\u00a0costero se encuentran abandonados en un local municipal. \"No percibimos ning\u00fan apoyo de las autoridades, desde hace tiempo se hab\u00eda comentado de estos m\u00f3dulos que se encuentran pudri\u00e9ndose. A los verdaderos afectados no se les quiere entregar\", coment\u00f3 uno de los damnificados. Por otro lado, un residente de Huaytar\u00e1 pidi\u00f3 al\u00a0Ministerio de Vivienda hacerse cargo de la distribuci\u00f3n de estos m\u00f3dulos y constatar que sean entregados a las familias damnificadas, cuyas casas han quedado pr\u00e1cticamente destruidas. \"Pedimos de manera encarecida a los funcionarios del Ministerio de Vivienda que al menos tengan esa amabilidad de acordarse de estas familias\", se\u00f1al\u00f3. Vale precisar que algunas familias de esta parte de Huancavelica ya se encuentran viviendo en los m\u00f3dulos de vivienda, sin embargo, la mayor\u00eda aun no se ve beneficiada. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T13:46:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Explosi\u00f3n de un bus de servicio p\u00fablico pone en alerta a la ciudad de Roma", "summary": "El incendio calcin\u00f3 varios pisos de un edificio que est\u00e1 sobre la Via del Tritone de la capital italiana, a unas cuadras de la oficina del primer ministro y la fuente de Trevi", "content": "Un autob\u00fas p\u00fablico explot\u00f3 el martes en el coraz\u00f3n del centro hist\u00f3rico de Roma al parecer por un cortocircuito el\u00e9ctrico. Ninguna persona sufri\u00f3 lesiones serias. Decenas de turistas y transe\u00fantes observaron con asombro mientras las llamas envolv\u00edan al autob\u00fas poco despu\u00e9s de las 10 de la ma\u00f1ana. En el lugar se escucharon varias explosiones, que activaron las alarmas de veh\u00edculos cercanos. El incendio calcin\u00f3 varios pisos de un edificio que est\u00e1 sobre la Via del Tritone de la capital italiana, a unas cuadras de la oficina del primer ministro y la fuente de Trevi. Los fiscales y el servicio de transporte p\u00fablico ATAC abrieron una investigaci\u00f3n del incidente. La agencia de noticias ANSA dijo que al parecer el incendio fue provocado por un cortocircuito.Fuente: AP", "time": "2018-05-08T13:25:30-05:00"}}, {"_values": {"category": "Negocios", "author": "  Paola Villar S. ", "title": "Viva Air ya super\u00f3 los 460 mil pasajeros transportados en un a\u00f1o", "summary": "Sin embargo, la aerol\u00ednea low cost no ha podido alcanzar la meta original de 700 mil pasajeros con la cual ingres\u00f3 al mercado aerocomercial peruano", "content": "Con dos Airbus 320 en su flota, la aerol\u00ednea low cost Viva Air Per\u00fa empez\u00f3 a anunciar su aterrizaje en el Per\u00fa en noviembre de 2016 de la mano de su entonces CEO, William Shaw, ofreciendo tarifas por trayecto jam\u00e1s vistas en nuestro mercado aerocomercial: S/59,9o. As\u00ed, la compa\u00f1\u00eda proyectaba que en su primer a\u00f1o de operaciones (que arrancaba el 9 de mayo de 2017), podr\u00eda alcanzar la meta de transportar a 700 mil pasajeros con sus bajos precios y los nueve destinos que ofrecer\u00eda; cifra que redujo este 2018 a 450 mil pasajeros a ra\u00edz de la cancelaci\u00f3n de algunas de sus rutas por temas de infraestructura. Un a\u00f1o despu\u00e9s de empezar, ad portas de celebrar su ingreso al mercado peruano, El Comercio pudo comprobar a partir de informaci\u00f3n p\u00fablica en la web del Ministerio de Transportes y Comunicaciones (MTC) que, a marzo de 2018, la aerol\u00ednea ya transport\u00f3 a 467.667 pasajeros en el pa\u00eds; superando as\u00ed su \u00faltima marca, pero lejos a\u00fan de su meta inicial. Enero de este a\u00f1o fue el mes con mayor tr\u00e1fico de pasajeros para Viva Air Per\u00fa, con 58.681 en total. RESULTADOS Y REVISIONES La fecha anunciada para el inicio de operaciones de Viva Air Per\u00fa fue el 9 de mayo de 2017, entre el atraso en la venta de sus pasajes -a ra\u00edz de la demora en obtener el certificado de Operador A\u00e9reo por parte de la DGAC- y las denuncias interpuestas por sus competidores antes de que alguno de sus aviones despegara del Jorge Ch\u00e1vez -la Asociaci\u00f3n Peruana de Empresas A\u00e9reas (APEA) denunci\u00f3 a la aerol\u00ednea ante el Indecopi por competencia desleal-. En el d\u00eda de inicio de sus operaciones, Viva Air Per\u00fa dijo no tener miedo ante la denuncia de la APEA (integrada por Peruvian Airlines, Latam Per\u00fa, Aero Transporte, Star Per\u00fa, Helic\u00f3pteros del Sur, Servicios A\u00e9reos de los Andes y Aerol\u00ednea del Caribe Per\u00fa) y se\u00f1al\u00f3 que esta no ten\u00eda asidero legal. Las ventas, en un principio, marcharon bien para la low cost, que forma parte de la red de Viva Air (due\u00f1a de VivaColombia) fundada en Panam\u00e1 por Irelandia Aviation (Ryanair). En su primera semana ya hab\u00edan reservado 18.000 pasajes. Pero con el pasar de los meses, la empresa empez\u00f3 a tener problemas por las frecuentes cancelaciones de vuelos que aquejaban a sus pasajeros; lo que llev\u00f3 a que la\u00a0Comisi\u00f3n de Protecci\u00f3n al Consumidor del Indecopi  inicie un proceso de sanci\u00f3n a la aerol\u00ednea. Viva Air Per\u00fa ha generado cr\u00edticas entre los usuarios por el retraso o la cancelaci\u00f3n de sus vuelos. (Foto: El Comercio) En ese momento (junio 2017), Indecopi fiscaliz\u00f3 las rutas canceladas con destino a Arequipa, Iquitos y Tarapoto entre el 20 y 26 de mayo. Dos de estos, seg\u00fan Viva Air Per\u00fa, se debieron a problemas operacionales. Por otro lado, entre junio y julio de ese mismo a\u00f1o la empresa cancel\u00f3 una serie de vuelos del tramo Lima-Cusco-Lima. Ello no implic\u00f3 que la low cost dejara de volar hacia esta ruta, pero s\u00ed gener\u00f3 malestar entre sus nuevos usuarios. Durante esas mismas fechas Viva Air anunci\u00f3 la compra de 50 aviones Airbus 320 con los cuales esperaba modernizar su servicio en el Per\u00fa y en Colombia. Viva Air y Airbus suscribieron un memorando de entendimiento por aproximadamente US$5.300 millones. (Foto: El Comercio) \u201cEstas nuevas aeronaves nos proporcionar\u00e1n un ahorro de hasta 15% en combustible, 14% en costos operativos y 5% en mantenimiento, lo que nos permitir\u00e1 brindarle un ahorro al bolsillo de nuestros clientes y as\u00ed seguir creciendo como la aerol\u00ednea l\u00edder de bajo costo en Latinoam\u00e9rica\u201d dijo entonces William Shaw, CEO y fundador de VivaColombia. Pero meses m\u00e1s tarde, a pesar de anunciar que incrementar\u00eda sus\u00a0frecuencias de vuelos y sumar\u00eda m\u00e1s destinos, la aerol\u00ednea anunci\u00f3 haber tomado la decisi\u00f3n de dejar de volar hacia Trujillo\u00a0y, posteriormente, retir\u00f3 tambi\u00e9n de su red a Tacna y Chiclayo. \u00bfQu\u00e9 explicaba estos problemas y el retiro de rutas? Seg\u00fan explic\u00f3 Ryan Declan, CEO del grupo Irlandia Avitation -matriz de la aerol\u00ednea-, a Semana Econ\u00f3mica en abril de este a\u00f1o,\u00a0el principal factor fue la ausencia de infraestructura adecuada en los aeropuertos del pa\u00eds. Coment\u00f3 que fue el caso de Chiclayo, ciudad que no cumpli\u00f3 con los est\u00e1ndares de operaci\u00f3n que la empresa esperaba. Adem\u00e1s, el ejecutivo asever\u00f3 que\u00a0la falta de mejoras en aeropuertos como el Jorge Ch\u00e1vez, que est\u00e1 saturado, no le permite a Viva Air guardar su flota de aviones. Viva Air Per\u00fa tambi\u00e9n ofrece vuelos hacia Bogot\u00e1 en la actualidad, debido a la conexi\u00f3n con su hermana VivaColombia. \"Estamos buscando opciones en otras ciudades. Tambi\u00e9n estamos evaluando operar Tumbes desde Ecuador en un aeropuerto llamado Santa Rosa. (...) Los incentivos en Ecuador son m\u00e1s atractivos que en el Per\u00fa y cubren el 40% de combustible\", puntualiz\u00f3 Declan. CAMBIOS Y AVANCES A pesar de las dificultades para el cierre de 2017, Viva Air Per\u00fa ya se hab\u00eda posicionado como la sexta aerol\u00ednea que m\u00e1s pasajeros transporta en el pa\u00eds, con un 2,61% de participaci\u00f3n en el mercado aerocomercial; casi alcanzando a Star Per\u00fa, que figura en quinto puesto con 3,21%. Y aunque a\u00fan est\u00e1 lejos de Latam Airlines, que ostenta una participaci\u00f3n de mercado de 57,62% a diciembre de 2017, la low cost ya ha tenido un marcado avance para sus primeros 12 meses. En marzo de 2017, Declan adelant\u00f3 que la flota de aviones de Viva Air Per\u00fa\u00a0incrementar\u00eda entre 10 a 15 unidades, seg\u00fan detall\u00f3 el medio especializado Routesonline. Adem\u00e1s, agreg\u00f3 que\u00a0planeaba aterrizar al grupo de aerol\u00edneas sudamericanas \u2014Viva Air Per\u00fa y Viva Air Colombia\u2014 en la Bolsa de Valores de Nueva York para el 2020. En tanto, abril arranc\u00f3 como un mes de cambios para la l\u00ednea gerencial de la compa\u00f1\u00eda:\u00a0Felix Antelo, ex CEO de Latam Airlines Per\u00fa y ejecutivo con m\u00e1s de 18 a\u00f1os de experiencia en el sector, asumi\u00f3 el rol de dirigir al grupo Viva Air; tras haber trabajado con Latam en un cambio de modelo de negocio que implic\u00f3 reducir sus tarifas a partir de nuevos servicios. Asimismo,\u00a0Eduardo Fairen asumi\u00f3 como CEO de su filial en el Per\u00fa, en reemplazo de Jos\u00e9 Castellanos. Ma\u00f1ana 9 de mayo, Viva Air Per\u00fa realizar\u00e1 una conferencia donde hablar\u00e1 su\u00a0primer a\u00f1o de operaciones en nuestro pa\u00eds, as\u00ed como de los pr\u00f3ximos pasos del grupo aerocomercial en el Per\u00fa y en la regi\u00f3n.", "time": "2018-05-08T13:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Cocodrilo arranca un brazo a una mujer pero eso no impide su boda [VIDEO]", "summary": "Zanele Ndlovu y Jamie Fox navegaban por el r\u00edo Zambezi cuando el reptil salt\u00f3 fuera del agua y mordi\u00f3 el brazo de la joven. Las heridas fueron tan graves, que los m\u00e9dicos tuvieron que amputarle la extremidad por encima del codo", "content": "Un mujer sufri\u00f3 el ataque de un cocodrilo que le arranc\u00f3 un brazo pero no impidi\u00f3 sus planes de casarse cinco d\u00edas despu\u00e9s de la tragedia. Un video de YouTube muestra parte de la emotiva ceremonia realizada en Zimbabue. En las im\u00e1genes compartidas en una cuenta de\u00a0YouTube, aparece la\u00a0joven de 25 a\u00f1os con un elegante vestido blanco, y con una venda del mismo color en el mu\u00f1\u00f3n del brazo derecho. \"Yo no sab\u00eda que el destino har\u00eda que me casara en la capilla de un hospital, sin una extremidad. Pero en todo esto no me quejo. Mi boda fue la mejor y tengo un marido maravilloso\", dijo la reci\u00e9n casada. El video de YouTube muestra el instante en el que los novios se besan frente a los invitados. El pasado 30 de abril, en Zimbabue, la ex jugadora de tenis Zanele Ndlovu fue atacada por el reptil mientras navegaba por el r\u00edo Zambezi en una canoa hinchable, cerca de las famosas Cataratas Victoria. La joven cont\u00f3 que el animal salt\u00f3 fuera del agua y mordi\u00f3 su brazo derecho. \"La canoa empez\u00f3 a desinflarse y todo ocurri\u00f3 tan r\u00e1pido. El cocodrilo me mordi\u00f3 de nuevo y me arrastr\u00f3 al agua\", relat\u00f3 la joven, que ha perdido el brazo derecho. Zanele Ndlovu,a former tennis player was canoeing w her man at #VictoriaFalls,#Zimbabwe  when a croc attacked them she lost her arm last week.She tied the knot while recovering at #Bulawayo Mater Dei Hospital.Quick recovery https://t.co/RZgBzXMy4f & Congrats. pic.twitter.com/54mKDbnF1n Ndlovu fue finalmente rescatada por su prometido, el brit\u00e1nico Jamie Fox, de 27 a\u00f1os, y varios gu\u00edas que acompa\u00f1aban a otros turistas en embarcaciones similares. La joven fue trasladada por v\u00eda a\u00e9rea a un hospital de Bulawayo, segunda ciudad m\u00e1s grande de Zimbabue, pero las heridas eran tan graves, que los m\u00e9dicos no tuvieron m\u00e1s remedio que amputarle la extremidad por encima del codo. Cinco d\u00edas despu\u00e9s, la pareja se cas\u00f3 en una capilla del hospital en presencia de sesenta invitados. Fox afirm\u00f3 que el trauma del ataque del cocodrilo ha fortalecido su amor mutuo, que tambi\u00e9n afirm\u00f3 que \"nunca, en ning\u00fan momento, se me pas\u00f3 por la cabeza cancelar la boda\". Seg\u00fan datos oficiales, 34 personas murieron el a\u00f1o pasado en Zimbabue como consecuencia del ataque de un animal salvaje, de las que 21 perecieron por la embestida de un cocodrilo. Fuente: Con informaci\u00f3n de EFE Zanele Ndlovu (Foto: AFP)", "time": "2018-05-08T14:14:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Lourdes Fern\u00e1ndez Calvo ", "title": "\u00bfQu\u00e9 son los micronutrientes y para qu\u00e9 sirven?", "summary": "Se ha denunciado un sobrestock de estos alimentos nutricionales debido a una excesiva compra por parte del Ministerio de Salud (", "content": "Desde el 2014, el Ejecutivo, a trav\u00e9s del Ministerio de Salud (Minsa) y el Ministerio de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social (Midis), emprendi\u00f3 la distribuci\u00f3n universal de los micronutrientes para la prevenci\u00f3n de la anemia en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 6 a 35 meses de edad como una de las l\u00edneas de acci\u00f3n prioritarias en el marco del Plan Nacional para la Reducci\u00f3n de la Desnutrici\u00f3n Cr\u00f3nica Infantil y la Prevenci\u00f3n de la Anemia. El n\u00famero de ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os con anemia pas\u00f3 del 34% en el 2013 al 35,6% en el 2014. Esta situaci\u00f3n llev\u00f3 a la entonces ministra de Salud, Midori de Habich, a firmar la directiva que implementaba la distribuci\u00f3n gratuita de los micronutrientes en todos los establecimientos de salud p\u00fablicos del pa\u00eds. Su sucesor, el ex ministro de Salud,\u00a0Anibal Vel\u00e1squez, oficializ\u00f3 la directiva y dispuso la compra de\u00a0235 millones de sobrecitos de micronutrientes, para ser repartidos a m\u00e1s de un mill\u00f3n de ni\u00f1os entre los 6 y 35 meses de edad en el 2015. Seg\u00fan denunci\u00f3 el domingo el programa de TV Panorama, una excesiva compra de estos micronutrientes durante la gesti\u00f3n de Vel\u00e1squez ocasion\u00f3 el sobrestock de los mismos, por lo que hoy lucen almacenados y vencidos en postas m\u00e9dicas y en almacenes. En aquel entonces se compraron 379\u2019470 240 bolsitas de micronutrientes, cuando lo que se necesitaba era menos de la mitad. Seg\u00fan el programa period\u00edstico, en marzo de este a\u00f1o vencieron un mill\u00f3n y medio de micronutrientes, casi 134 mil sobres caducaron en mayo, y cinco millones tambi\u00e9n est\u00e1n en riesgo de vencimiento inminente. De continuar esta situaci\u00f3n, unos 56 millones de bolsitas de hierro caducar\u00edan en el mediano plazo. \u00bfQu\u00e9 son los micronutrientes?Los micronutrientes, conocidos tambi\u00e9n como 'chispitas, son complementos nutritivos que contienen peque\u00f1as cantidades de hierro (prevenci\u00f3n de la anemia), zinc (para la mejora de las defensas y reconstrucci\u00f3n de los tejidos), vitamina A (mejorar\u00e1 las defensas y buena visi\u00f3n), vitamina C (que mejora la absorci\u00f3n del Hierro y para la construcci\u00f3n de los tejidos) y \u00e1cido f\u00f3lico, que ayudan al organismo de los menores para prevenir la anemia. Estos son los sobres de micronutrientes que se reparten en los centros de salud. Estos micronutrientes vienen en sobrecitos de 1 gramo en polvo que son distribuidos en los centros de salud p\u00fablicos. El personal de salud est\u00e1 en la obligaci\u00f3n de, luego de hacer el chequeo respectivo a los menores de 36 meses, entregar a los padres 30 sobres de micronutrientes cada mes. El Minsa tambi\u00e9n estableci\u00f3 que los encargados de los centros de salud (m\u00e9dico, enfermera, nutricionista, t\u00e9cnico de enfermer\u00eda) deben\u00a0brindar consejer\u00eda a la madre o cuidador de la ni\u00f1a y el ni\u00f1o utilizando material educativo de apoyo destacando la importancia del hierro y otros micronutrientes. As\u00ed como la preparaci\u00f3n y consumo de los mismos. Las cartillas del Minsa en donde explican el uso de los suplementos. Adem\u00e1s, el personal de salud debe realizar una visita domiciliaria al ni\u00f1o dos veces durante el primer mes que consume el suplemento y luego una vez cada 30 d\u00edas para asegurar que la mam\u00e1 se lo est\u00e1 brindando. A la poblaci\u00f3n de las zonas rurales les ha costado entender el consumo de estos micronutrientes. En algunas comunidades de extrema pobreza de regiones como Ayacucho, las familias no priorizaban el consumo de estos suplementos y se los entregaban a sus animales. En otros casos, los centros de salud no contaban con personal m\u00e9dico que pueda explicarles a las madres en su idioma natural, el Quechua. Los micronutrientes deben ser entregados a los padres de familia cada mes. La anemia no bajaActualmente, las cifras de la anemia siguen en rojo. Seg\u00fan\u00a0la Encuesta Demogr\u00e1fica y de Salud Familiar (Endes) del 2017,\u00a0el 43,6% de ni\u00f1os menores de 6 a 35 meses padece esta afecci\u00f3n en todo el pa\u00eds. Es decir, la cifra no se ha reducido respecto al 2016 (43,6%) y al 2015 (43,5%).La semana pasada el primer ministro C\u00e9sar Villanueva anunci\u00f3 que el Ejecutivo mantendr\u00e1 la meta de reducir la anemia infantil a 19% para el 2021. Seg\u00fan el Minsa, la distribuci\u00f3n de los micronutrientes es uno de los ejes de la pol\u00edtica para prevenir la anemia. Esto a que se ha comprobado su eficacia en pa\u00edses de Asia, Africa y Am\u00e9rica, y porque presentan mayor aceptaci\u00f3n en los ni\u00f1os debido a su mejor sabor y f\u00e1cil administraci\u00f3n. Para\u00a0Mar\u00eda Elena Rojas, oficial a cargo de FAO en Per\u00fa, la entrega de los suplementos nutricionales no tendr\u00e1 resultados positivos si no va de la mano con medidas de seguimiento y monitoreo por parte del Ejecutivo, pero tambi\u00e9n de los gobiernos locales y regionales.\"Generalmente son pol\u00edticas que los gobiernos utilizan de manera inmediata pero tiene que complementarse con otras. El Per\u00fa ha sido un referente para el combate de la desnutrici\u00f3n, por ejemplo, y eso fue porque en el programa de incentivos municipales se colocaron metas para establecer centros de control de vigilancia de la desnutrici\u00f3n. El MEF coloc\u00f3 una meta para que los municipios dieran una orientaci\u00f3n adecuada a las madres de familia\", indic\u00f3. La experta se\u00f1ala, adem\u00e1s, que se debe reforzar la educaci\u00f3n nutricional para una alimentaci\u00f3n saludable.\u00a0\"En los programas de alimentaci\u00f3n escolar hay capacidad de fomentar cambios en la demanda de alimentos saludables a trav\u00e9s de los men\u00fa nutritivos. Eso tambi\u00e9n se tendr\u00eda que reforzar\",agreg\u00f3. \u00bfQu\u00e9 hacen las autoridades responsables contra la anemia?\u00a0Seg\u00fan el portal Consulta Amigable del MEF, este a\u00f1o se invertir\u00e1 cerca de S/2.300 millones en el plan de lucha contra la anemia y la desnutrici\u00f3n cr\u00f3nica, 30% que el PIM del a\u00f1o pasado (1.700 millones)El portal muestra que los gobiernos locales son los que menos ejecutan el presupuesto designado para el programa articulado nutricional y de salud materno neonatal. Al final del a\u00f1o pasado solo ejecutaron el 65% del monto de ambos pliegos, 20 puntos porcentuales por debajo de los gobiernos regionales y el gobierno central (96%). En el primer trimestre de este a\u00f1o su ejecuci\u00f3n es del 13%", "time": "2018-05-08T14:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Luis Miguel, la serie\" habl\u00f3 del nexo del cantante con pol\u00edtico mexicano", "summary": "El desaparecido Arturo Durazo Moreno fue jefe de la polic\u00eda mexicana y se dice ayud\u00f3, a cambio de favores sexuales, a catapultar la carrera de ", "content": "El tercer cap\u00edtulo de \"Luis Miguel, la serie\" ha tocado uno de los temas m\u00e1s pol\u00e9micos en la historia del cantante: su v\u00ednculo con\u00a0Arturo Durazo Moreno, uno de los personajes m\u00e1s oscuros de la pol\u00edtica mexicana. La leyenda es conocida entre los fans m\u00e1s curiosos de la biograf\u00eda de Luis Miguel, pues ha sido mencionada en varios art\u00edculos period\u00edsticos en sus 36 a\u00f1os de carrera musical. Y dice lo siguiente: Luis Rey conoce por intermedio del actor Andr\u00e9s Garc\u00eda a Arturo Durazo Moreno, jefe del Departamento de Polic\u00eda y Tr\u00e1nsito de la Ciudad de M\u00e9xico que ostentaba gran poder gracias a su amistad con el entonces presidente Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo.\u00a0Despu\u00e9s de este encuentro, Luis Miguel concreta dos pasos que se vuelven fundamentales para lograr su temprano \u00e9xito: 1. Canta en la boda de Paulina L\u00f3pez Portillo, la hija del ex presidente mexicano, y es visto all\u00ed por David Stockling, director de EMI Capitol. 2. Se presenta por primera vez en el programa \"Siempre en Domingo\", donde populariza el \u00e9xito \"1+1= 2 enamorados\". La leyenda asegura que Luis Miguel recibi\u00f3 este trascendental respaldo de Durazo a cambio de favores sexuales. En su tercer cap\u00edtulo, la serie deja entrever que esta versi\u00f3n podr\u00eda ser cierta. LO QUE SE MOSTR\u00d3 EN EL EPISODIO 3X01En la ficci\u00f3n, que se transmite todos los domingos por la noche en Telemundo (para Estados Unidos) y Netflix (para Am\u00e9rica Latina),\u00a0 Luis Rey (\u00d3scar Jaenada) le pide a Andr\u00e9s Garc\u00eda (Le\u00f3n Peraza) que le presente a Durazo (Mario Zaragoza). Andr\u00e9s Garc\u00eda acepta pero le advierte: \"Es el diablo, una vez que lo conoces, no hay marcha atr\u00e1s\". Luis Rey acepta el encuentro y de inmediato nota el inter\u00e9s que Durazo le presta a Marcela Basteri, la madre de Luis Miguel. Inc\u00f3moda por el asedio, la italiana manifiesta su rechazo. Luis Rey la presiona para seducir al militar\u00a0como un \"sacrificio\" para que su hijo logre el \u00e9xito. Ella se niega, pero, a sus espaldas, Durazo y Rey llegan a un acuerdo. LO QUE DICEN LOS PERSONAJES REALESLos tratos turbios entre Durazo y Luis Rey en la vida real han sido relatados por personajes cercanos al entorno de Luis Miguel y, se dice, podr\u00edan ser la clave de la misteriosa desaparici\u00f3n de Marcela Basteri. Mario Gallego, t\u00edo paterno y ex asistente de Luis Miguel, asever\u00f3 en una ocasi\u00f3n que Basteri pudo haber muerto tras un tiroteo en una fiesta en Chihuahua organizada por narcotraficantes con la aprobaci\u00f3n de Durazo. En 2017, Andr\u00e9s Garc\u00eda confirm\u00f3 que \u00e9l present\u00f3 a Luis Rey con el pol\u00edtico y que, efectivamente, este presion\u00f3 a Emilio Azc\u00e1rraga, fundador de Televisa, para que Ra\u00fal Velasco presente a\u00a0Luis Miguel en su programa. De Basteri no ha querido hablar. Andr\u00e9s Garc\u00eda habla de Luis Miguel y Arturo Durazo. (Fuente: YouTube) UN PERSONAJE TURBIOEn los tiempos en que fungi\u00f3 como Director de la polic\u00eda de la ciudad de M\u00e9xico, Durazo adquiri\u00f3 terrenos en la playa La Ropa, donde construy\u00f3 una mansi\u00f3n conocida como 'El Parten\u00f3n'. Adem\u00e1s de piscinas, caballerizas, canchas deportivas y espacios poblados por animales ex\u00f3ticos, la mansi\u00f3n ten\u00eda una r\u00e9plica de la discoteca Studio 54, de Nueva York. Estas ostentaciones hicieron que se hablara de posibles nexos del militar con el narcotr\u00e1fico, aunque esas versiones no han sido confirmadas. En junio d 1984, Durazo fue detenido en San Juan de Puerto Rico por agentes del FBI acusado de evasi\u00f3n fiscal. Fue extraditado a M\u00e9xico en abril de 1986 y recluido.", "time": "2018-05-08T14:15:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Francia, rival de Per\u00fa, perdi\u00f3 importante defensor para Rusia 2018", "summary": "La ", "content": "El defensor Laurent Koscielny se perder\u00e1 el Mundial de Rusia 2018 con Francia, rival de Per\u00fa, y estar\u00e1 seis meses fuera de las canchas tras operarse por una lesi\u00f3n en el tend\u00f3n de Aquiles, sufrida en la derrota del Arsenal por la Europa League ante Atl\u00e9tico de Madrid, dijo el martes el t\u00e9cnico del club ingl\u00e9s, Arsene Wenger. Koscielny fue retirado de la cancha despu\u00e9s de un mal movimiento en el minuto 12 del partido de vuelta de las semifinales del torneo continental disputado el jueves pasado en el Wanda Metropolitano, donde el Arsenal fue eliminado del torneo al caer 1-0 en la capital espa\u00f1ola. \"Koscielny est\u00e1, por supuesto, devastado porque tuvo que operarse\", dijo Wenger en una conferencia de prensa antes de que el Arsenal visite el mi\u00e9rcoles por la Liga Premier al Leicester City. \"Se perder\u00e1 la Copa del Mundo... no lo ver\u00e1n hasta diciembre en el mejor de los casos\", agreg\u00f3. Koscielny, de 32 a\u00f1os, que ha disputado 51 partidos internacionales con Francia, jug\u00f3 25 partidos en la Premier League esta temporada para Arsenal y se esperaba que figurara en la n\u00f3mina de los galos para el Mundial que anunciar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas el t\u00e9cnico Didier Deschamps. En el Mundial de Rusia 2018, Francia enfrentar\u00e1 por el Grupo C a Per\u00fa, Australia y Dinamarca.", "time": "2018-05-08T14:16:43-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Monero: la criptomoneda preferida por los desarrolladores de malware", "summary": "\n", "content": "Las monedas virtuales tienen caracter\u00edsticas orientadas a distintos p\u00fablicos y tecnolog\u00edas destinadas a reparar varios temas descubiertos por Bitcoin, la criptomoneda m\u00e1s popular del mundo. En este sentido, la firma de seguridad inform\u00e1tica ESET analiz\u00f3 distintas criptomonedas presentes en el mercado para comprobar su nivel de confianza. En cuanto a Bitcoin, dado el \u201cefecto de red\u201d (a menor uso, menor es el precio de la moneda que se utilice) est\u00e1 comenzando a perder su prestigio y hay miles de criptomonedas como alternativa que buscan un lugar en el mercado. Solo un reducido n\u00famero de pa\u00edses han prohibido totalmente las criptomonedas. (Foto: Archivo) Una de las criptomonedas que sigue de cerca al Bitcoin es Monero, la cual tiene ciertas caracter\u00edsticas interesantes para los desarrolladores de malware, pues cuenta con un enfoque m\u00e1s an\u00f3nimo, con tecnolog\u00eda espec\u00edfica que dificulta el rastreo de direcciones y posibilidad de anonimato sobre la base de firmas de anillo (ring signatures). Con estas implementaciones es m\u00e1s dif\u00edcil detectar la verdadera identidad de quien realiza una transacci\u00f3n, lo cual es importante para aquellos que est\u00e1n involucrados en asuntos ilegales. Por otra parte, Monero resulta una opci\u00f3n pr\u00e1ctica para el usuario al no requerir gran cantidad de energ\u00eda para mirar la moneda. Esta utiliza un protocolo Proof of Work sobre la base de CryptoNight, que permite que sea minada a trav\u00e9s de equipos en casa, en el trabajo o en un datacenter, lo que tambi\u00e9n resulta atractivo para los c\u00f3digos maliciosos de miner\u00eda. Si bien se trata de una criptomoneda relativamente nueva, se mantiene en el top 10 en la lista de criptomonedas alternativas seg\u00fan Coin Market Watch. En conclusi\u00f3n, si bien Bitcoin sigue siendo la m\u00e1s aceptada por los comercios a nivel general, gran cantidad de usuarios est\u00e1n experimentando con otras criptomonedas. Si se tiene en cuenta la especulaci\u00f3n asociada a las fluctuaciones en el mercado, el grado de conciencia que tiene el p\u00fablico en general con respecto a este fen\u00f3meno, se detecta que la tendencia ser\u00e1 el alza en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, independientemente de cual sea la criptomoneda del momento. En este sentido, al momento de realizar transacciones, Monero sigue resultando atractivo, incluso siendo una de las criptomonedas que viene ganando fuerza en el mundo del malware. \u201cSeg\u00fan pudimos ver, varios c\u00f3digos maliciosos parecen estar dirigidos al robo de billeteras de criptomonedas, independientemente de cual sea el nombre de la moneda dentro de esa billetera, por lo que hay m\u00faltiples focos de atenci\u00f3n para los desarrolladores de malware. Esto no es algo nuevo, ya que los estafadores se enfocaron en aquello que es m\u00e1s rentable y prefieren robar cualquier cosa de valor de la cual se pueda obtener un beneficio de manera f\u00e1cil\u201d, sostuvo Cecilia Pastorino, especialista en seguridad inform\u00e1tica de ESET Latinoam\u00e9rica.", "time": "2018-05-08T14:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Transporte", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Metro de Lima: desorden por cierre de tres estaciones de SJL", "summary": "El cierre dur\u00f3 varios minutos. L\u00ednea 1 inform\u00f3 que la medida se tom\u00f3 como prevenci\u00f3n por\u00a0un chispazo en uno de los trenes que ten\u00eda como destino Villa El Salvador.", "content": "ACTUALIZACI\u00d3N (2:30 p.m.)\u200bA trav\u00e9s de un comunicado, L\u00ednea 1 del Metro de Lima y la Autoridad Aut\u00f3noma del Tren El\u00e9ctrico (AATE) se\u00f1al\u00f3 que  alrededor de las 08:00 horas, como una medida de prevenci\u00f3n se procedi\u00f3 a retirar a los pasajeros que se encontraban en el and\u00e9n y dentro la estaci\u00f3n Bay\u00f3var (San Juan de Lurigancho), debido a que se registr\u00f3  un chispazo en uno de los trenes que ten\u00eda como destino Villa El Salvador. Debido a ello, el sistema de Metro se suspendi\u00f3 parcialmente en tres estaciones (San Mart\u00edn, Santa Rosa y Bay\u00f3var), para evaluar los da\u00f1os. \u201cLuego de comprobar la operatividad de la infraestructura, el servicio fue restablecido en su totalidad 40 minutos despu\u00e9s y viene operando sin contratiempos\u201d, detalla el comunicado. NOTA ORIGINALEsta ma\u00f1ana, las estaciones Bay\u00f3var, Santa Rosa y San Mart\u00edn del Metro de Lima fueron cerradas por varios minutos debido a aparentes fallas t\u00e9cnicas en el servicio de transporte. Esta situaci\u00f3n gener\u00f3 gran aglomeraci\u00f3n de pasajeros en dichas paradas, ubicadas en el distrito de San Juan de Lurigancho, en plena hora punta. Adem\u00e1s, en la estaci\u00f3n\u00a0San Carlos, entre las avenidas Pr\u00f3ceres de la Independencia y El Sol, se registr\u00f3 desorden y largas colas para abordar los trenes. De acuerdo al \u00e1rea de prensa de la L\u00ednea 1, el servicio ya se encuentra restablecido, pero brindar\u00e1n m\u00e1s detalles sobre lo ocurrido en la brevedad. Como se recuerda, el 18 de abril pasado se registr\u00f3 una falla el\u00e9ctrica que interrumpi\u00f3 parcialmente el servicio entre las estaciones Villa El Salvador y Cabitos. En ese entonces, la L\u00ednea 1 inform\u00f3 que se trat\u00f3 de una falla en un equipo alimentador de energ\u00eda antiguo. Por ello, se efectuaron m\u00e1s de 1.300 devoluciones de pasajeros a los clientes afectados. \u00a1Atenci\u00f3n! desde la estaci\u00f3n San Mart\u00edn hasta Bayovar se ha suspendido el servicio por aver\u00eda de tren @MetroLimaCallao @Lineaunope @MTC_GobPeru @Agencia_Andina pic.twitter.com/FMCd85n1BL", "time": "2018-05-08T14:30:43-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  REN\u00c9 ZUBIETA PACCO ", "title": "Columbus: \u201cGestionar Lima no solo es meter cemento\u201d", "summary": "El abogado, hasta hace poco asesor del fujimorismo, afirma que tiene la experiencia para lograr una buena gesti\u00f3n en el municipio metropolitano", "content": "Diethell Columbus es abogado especialista en gesti\u00f3n p\u00fablica. Hasta hace poco colabor\u00f3 en el aspecto t\u00e9cnico en actividades partidarias de Fuerza Popular y en el Congreso. Ahora aspira a la Alcald\u00eda de Lima, una elecci\u00f3n que el fujimorismo nunca ha podido ganar. \u2014 \u00bfPor qu\u00e9 el fujimorismo s\u00ed tendr\u00eda posibilidades de ganar ahora?Esta elecci\u00f3n ser\u00e1 diferente a todas [las anteriores], la ciudadan\u00eda anda mucho m\u00e1s enterada de propuestas, antecedentes de candidatos. Somos la mejor opci\u00f3n por la calidad de nuestras propuestas. No venimos a estafar a la gente. \u2014 Es un candidato invitado. \u00bfY las bases?La experiencia municipal que ofrezco es mi principal capital. No soy politiquero. Soy prueba de que FP tiene visi\u00f3n de apertura, incluso he discrepado abiertamente con sus posiciones. \u2014 Y tambi\u00e9n ha coincidido. Tambi\u00e9n. Tener invitados no es ser no institucional. Ser no institucional es que no haya democracia interna. \u2014 Se presentaba hace poco como analista pol\u00edtico.Las actividades partidarias que hice son p\u00fablicas. Mis opiniones, por lo general, han sido t\u00e9cnicas. No creo que haya estado mal. Cada vez que me invitaban, advert\u00eda. No me he ocultado. \u2014 \u00bfCu\u00e1l es su idea para Lima? Quiero que Lima sea una ciudad m\u00e1s humana, habitable, sostenible; pero sobre todo una Lima para todos. \u2014 \u00bfDebe haber una sola autoridad de transporte en Lima y Callao?Al ciudadano no le importa si hay una, dos o tres, quiere que haya autoridad. Si se crea, que sea con una visi\u00f3n de ser funcional realmente. \u2014 La campa\u00f1a #NoTePases de El Comercio ha visto la problem\u00e1tica...#NoTePases no solo es el transporte p\u00fablico. Nosotros como ciudadanos que tenemos veh\u00edculo tenemos que ser m\u00e1s civilizados vialmente. \u2014 El conductor con m\u00e1s papeletas segu\u00eda circulando.No hay infraestructura. Hay que destinar recursos para habilitar dep\u00f3sitos municipales. Implementar sistemas de sanci\u00f3n con el tema vehicular implica una gran inversi\u00f3n. \u2014 \u00bfQu\u00e9 hacer frente a la inseguridad ciudadana?Coordinar con la fiscal\u00eda y el Ministerio del Interior, prevenir e invertir en j\u00f3venes. Gestionar Lima no solamente es meterle cemento, hay que hacerlo de forma inteligente, generar espacios p\u00fablicos para que los j\u00f3venes hagan deporte, lean. Llevar cultura y recomponer lazos vecinales. \u2014 Tiene experiencia pero no como m\u00e1xima autoridad, \u00bfventaja o desventaja?Un poco de ambas. Ventaja, porque conozco qu\u00e9 y c\u00f3mo hacerlo. Quiz\u00e1 la desventaja de no haber sido autoridad y no ser pol\u00edtico es que no me conocen mucho. Pero en esta campa\u00f1a me van a conocer y tendr\u00e1n la opci\u00f3n de elegir una propuesta seria. \u2014 \u00bfPropuso a la ex congresista Martha Moyano como teniente alcaldesa?Lo conversamos. Las bases hab\u00edan voceado mucho su nombre. Yo dije excelente, tiene experiencia municipal y pol\u00edtica. Es una mujer honesta. \u2014 \u00bfC\u00f3mo eval\u00faa la gesti\u00f3n del alcalde Casta\u00f1eda?As\u00ed como reconozco cosas buenas de Susana Villar\u00e1n, tambi\u00e9n hago lo mismo con Casta\u00f1eda. Ha cometido errores gruesos, pero tambi\u00e9n ha tenido aciertos. Lima no solo necesita cemento, necesita un equilibrio entre la parte de obra p\u00fablica y la parte de desarrollo humano. \u2014 \u00bfC\u00f3mo gestionar\u00e1 la transparencia en una posible gesti\u00f3n edilicia?No creo que debamos llegar a que la ciudadan\u00eda tenga que obligar a rendir cuentas, vamos a hacerlo una vez al a\u00f1o. No me voy a ir de las sesiones de concejo. Vamos a fomentar una pol\u00edtica en todos los distritos para transmitir en vivo las sesiones.", "time": "2018-05-08T14:35:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Villanueva y sus ministros citados a la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n", "summary": "El Gabinete Ministerial deber\u00e1 explicar el viernes 18 de mayo el pedido de facultades legislativas", "content": "La Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Congreso acord\u00f3 hoy citar para el viernes 18 de mayo a todos los integrantes del Gabinete Ministerial, liderado por C\u00e9sar Villanueva, para que explique al detalle el pedido de facultades que formul\u00f3 para legislar durante 60 d\u00edas sobre la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y la reconstrucci\u00f3n del norte, entre otros temas. La parlamentaria de Fuerza Popular \u00darsula Letona, presidenta del referido grupo de trabajo, dijo que pedir\u00e1 la opini\u00f3n de todas las comisiones relacionadas respecto al pedido de facultades, porque este incluye medidas tributarias, de lucha contra la corrupci\u00f3n y de cambios en el C\u00f3digo Procesal Penal. \u201cPor ser amplio el pedido que ha hecho el Ejecutivo cada una de las comisiones congresales deber\u00edan dar su opini\u00f3n\u201d, manifest\u00f3. Villanueva solicit\u00f3 el \u00faltimo 2 de mayo, cuando obtuvo el voto de confianza del Congreso, un pedido para que el gobierno legisle durante 60 d\u00edas. Seg\u00fan explic\u00f3 el gobierno desea realizar cambios sobre el desarrollo productivo y empresarial de las micro, peque\u00f1as y medianas empresas as\u00ed como acelerar los procesos de la reconstrucci\u00f3n de las ciudades afectadas por el fen\u00f3meno de El Ni\u00f1o costero hace un a\u00f1o. Asimismo, el Ejecutivo busca aplicar medidas para impedir que los sentenciados por los delitos de lavado de activos, narcotr\u00e1fico y financiamiento del terrorismo ingresen a la administraci\u00f3n p\u00fablica. Tambi\u00e9n quiere establecer la obligatoriedad de la presentaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n jurada de intereses para todos los funcionarios p\u00fablicos.", "time": "2018-05-08T14:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Bolsas europeas cierran la baja y Mil\u00e1n lidera las p\u00e9rdidas", "summary": "Ante un escenario de unas elecciones adelantadas en Italia, la bolsa de Mil\u00e1n,\u00a0el \u00edndice FTSE Mib registr\u00f3 la mayor ca\u00edda, de 1,64%, hasta los 24.142 puntos", "content": "Las principales bolsas europeas finalizaron la sesi\u00f3n de este martes a la baja, con la excepci\u00f3n de Londres que registr\u00f3 una ca\u00edda tan \u00ednfima que puede considerarse t\u00e9cnicamente en equilibrio. El \u00edndice FTSE-100 londinense tuvo una baja de apenas 0,02%, a 7.565,75 puntos, tras el feriado burs\u00e1til del lunes. En Fr\u00e1ncfort, el DAX cedi\u00f3 0,28%, hasta los 12.912,21 puntos. Por su parte, el CAC 40 de la plaza de Par\u00eds cay\u00f3 0,17%, a 5.521,93 puntos. En Mil\u00e1n, el \u00edndice FTSE Mib registr\u00f3 la mayor ca\u00edda, de 1,64%, hasta los 24.142 puntos. Finalmente, el IBEX 35 madrile\u00f1o cedi\u00f3 0,27%, a 10.168,1 puntos.", "time": "2018-05-08T14:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Hollywood", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Los actores mejor pagados de Hollywood seg\u00fan Variety | FOTOS", "summary": "El mejor pagado puede llevarse hasta US$ 25 millones de d\u00f3lares en solo una cinta", "content": "A diferencia de otras listas, donde se muestra el total de ganancias de los actores de Hollywood en un a\u00f1o, el reciente reporte de Variety muestra cu\u00e1nto consiguieron las mayores estrellas con una sola pel\u00edcula. En esa lista Daniel Craig se ubica a la cabeza. Variety destaca que Daniel Craig recibir\u00e1 US$ 25 millones de d\u00f3lares por participar en la pr\u00f3xima entrega de James Bond, una cantidad modesta si se tiene en cuenta que la anterior entrega de la saga recaud\u00f3 en todo el mundo m\u00e1s de US$ 800 millones. Le sigue en la lista Dwayne Johnson, quien gan\u00f3 US$ 22 millones por su trabajo en la taquillera \"R\u00e1pidos y furiosos 8\", pel\u00edcula por la que el coprotagonista y productor Vin Diesel recibi\u00f3 US$ 20 millones. El cuarto le corresponde a Anne Hathaway, quien recibir\u00e1 US$ 15 millones por su trabajo en \"Barbie\", pel\u00edcula basada en la popular mu\u00f1eca de Mattel que llegar\u00e1 a las salas de cine en 2020. Ella empata con Jennifer Lawrence por la pel\u00edcula \"Red Sparrow\". Ambas actrices han ganado el Oscar. Vale resaltar que la lista no incluye en ning\u00fan lugar a Mark Wahlberg, quien fue el actor que m\u00e1s gan\u00f3 en 2017, con un total de US$ 65 millones en ingresos de acuerdo a Forbes. En 2017 \u00e9l se dej\u00f3 ver en \"Transformers: El \u00faltimo caballero\" y \"All the Money in the World\". Revisa otros nombres de los actores y actrices mejor pagados de Hollywood en la galer\u00eda que abre este art\u00edculo.", "time": "2018-05-08T14:10:54-05:00"}}, {"_values": {"category": "Art\u00edculos Hist\u00f3ricos", "author": "  Jorge Paredes Laos ", "title": "Se acaba de publicar \"Tambi\u00e9n se vengan los dioses\", obra escrita durante la Colonia\u00a0", "summary": "El Proyecto de Estudios Indianos de la Universidad del Pac\u00edfico se ha propuesto recuperar lo mejor de la producci\u00f3n bibliogr\u00e1fica virreinal.", "content": "El Siglo de Oro no solo fue espa\u00f1ol. Entre los siglos XVII y XVIII se vivi\u00f3 en Am\u00e9rica una verdadera ebullici\u00f3n de las artes y las letras con una ingente producci\u00f3n de manuscritos, comedias, sainetes, memorias, historias, poes\u00edas y relaciones que han quedado injustamente olvidados en repositorios, bibliotecas universitarias o archivos nacionales. Textos que han sido relegados por una idea historicista y bastante extendida, sobre todo en el Per\u00fa, de que en la Colonia no se produjo nada relevante o que, en todo caso, lo que se escribi\u00f3 y pens\u00f3 estuvo siempre subordinado a la cultura de la dominaci\u00f3n. Uno de estos escritos olvidados se titula Tambi\u00e9n se vengan los dioses, una comedia de enredos amorosos creada por Lorenzo de las Llamosas, en 1689, para ser escenificada en Lima con motivo de la llegada de un nuevo virrey, algo usual en la \u00e9poca. Este t\u00edtulo \u2014toda una joya del barroco americano\u2014 acaba de ser publicado por el Proyecto de Estudios Indianos (PEI) de la Universidad del Pac\u00edfico, en coordinaci\u00f3n con la Universidad de Navarra y el Grupo de Investigaci\u00f3n Siglo de Oro. El PEI, como explica su directora Martina Vinatea, es un esfuerzo de acad\u00e9micos e investigadores americanos y europeos por recuperar lo mejor de la producci\u00f3n virreinal. * * *Despu\u00e9s de un azaroso viaje de tres meses de Acapulco a Lima, Melchor Portocarrero Laso de la Vega, conde de la Monclova, desembarc\u00f3 en el Callao. Ven\u00eda a asumir su nuevo cargo de virrey, acompa\u00f1ado de su esposa Antonia de Urrea y de una extensa comitiva. Lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n de la gente, que hab\u00eda ido a verlo desembarcar, fue la prominente barriga de la condesa. La ciudad se enter\u00f3 de que pronto dar\u00eda a luz un ni\u00f1o que hab\u00eda sido engendrado en M\u00e9xico, pero que nacer\u00eda aqu\u00ed, en las tierras del sol. Eran los \u00faltimos meses de 1689 y Lima y el Callao acababan de ser sacudidos por un violento sismo. Por eso la llegada del ni\u00f1o fue vista como un buen augurio, como el anuncio de tiempos mejores. Eso pens\u00f3 el joven Lorenzo de las Llamosas, quien se apur\u00f3 a redactar un texto laudatorio para la nueva autoridad. Como el  virrey deb\u00eda ser agasajado con una funci\u00f3n teatral, se puso r\u00e1pidamente a escribir. En unas semanas, entreg\u00f3 el manuscrito titulado Tambi\u00e9n se vengan los dioses, una obra compuesta de tres partes: una loa, una comedia y un sainete. Apareci\u00f3 el 19 de diciembre de 1698 y recreaba una historia cl\u00e1sica: los l\u00edos amorosos de los dioses Venus y Apolo, envueltos en los enredos de dos parejas: C\u00e9firo y Flora y Anfi\u00f3n y Cloris. Lo que hac\u00eda m\u00e1s interesante esta pieza teatral era el elogio que abr\u00eda el relato: un contrapunto en el que las ciudades de M\u00e9xico y Lima se disputaban el privilegio de ser la cuna del hijo del virrey, a quien Llamosas describi\u00f3 como un \u201castro naciente del Nuevo Mundo\u201d. El \u00faltimo t\u00edtulo del Proyecto de Estudios Indianos. La colecci\u00f3n se puede descargar gratuitamente en www.estudiosindianos.org. Archivo Como se cuenta en la edici\u00f3n filol\u00f3gica de Tambi\u00e9n se vengan los dioses \u2014elaborada a partir de un manuscrito aut\u00f3grafo conservado en la Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\u2014, dicho astro tuvo un pronto ocaso: lamentablemente, el beb\u00e9, bautizado como Francisco Javier, muri\u00f3 al poco tiempo de nacer, y sus restos fueron sepultados en la capilla de San Francisco Javier, en el Colegio M\u00e1ximo de San Pablo de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas. * * *\u201cSin negar lo obvio, es decir, el salvajismo de la conquista, lo que buscamos con la colecci\u00f3n indiana es expresar toda una \u00e9poca y mostrar a los acad\u00e9micos y estudiantes que durante el Virreinato se produjo un desarrollo cultural y tecnol\u00f3gico muy interesante\u201d, explica la doctora Vinatea. Entre los 12 libros publicados en la colecci\u00f3n, a la que pronto se sumar\u00e1n cuatro t\u00edtulos m\u00e1s, ella destaca el estudio de Miguel Donoso Rodr\u00edguez \u2014Mujer y literatura femenina en la Am\u00e9rica virreinal\u2014, que contiene aproximaciones a figuras conocidas como sor Juana In\u00e9s de la Cruz, pero tambi\u00e9n a otras autoras relegadas por la tradici\u00f3n como In\u00e9s Su\u00e1rez, en Chile, o novohispanas como Teresa Villasana y Mar\u00eda Maturana. Y no menos importante es el volumen dedicado al Diario de noticias sobresalientes de Lima y noticias de Europa, editado e impreso por el poeta Jos\u00e9 de Contreras y Alvarado, entre mayo de 1700 y diciembre de 1711. Un volumen que cambia la historia del periodismo peruano, pues este peri\u00f3dico resulta mucho m\u00e1s antiguo que la Gaceta (1744) o el Diario de Lima, de Jaime Bausate y Meza (1790). \u201cEl machote del Diario de noticias sobresalientes  se conserva en la Biblioteca P\u00fablica de Nueva York y su recuperaci\u00f3n ha sido posible gracias a la investigaci\u00f3n de los fil\u00f3logos Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez Garrido, de la Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, y Paul Firbas, de la Universidad de Stony Brook\u201d, cuenta Vinatea. Cada uno de estos textos se encuentra a disposici\u00f3n de acad\u00e9micos, estudiantes y lectores en la web estudiosindianos.org o en la plataforma Jornada Escolar Completa del Ministerio de Educaci\u00f3n (https://goo.gl/AG1G8v). Ah\u00ed se pueden descubrir historias incre\u00edbles, como la de dos jesuitas que discuten, en 1680, acerca de la trayectoria de un cometa.", "time": "2018-05-08T15:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Gremio de construcci\u00f3n civil exige reglamento de D.U. 003", "summary": "La norma que reemplazar\u00e1 al Decreto de Urgencia (D.U.) 003 fue publicada hace dos meses", "content": "La Federaci\u00f3n de Trabajadores en Construcci\u00f3n Civil del Per\u00fa (FTCCP) demanda al Ejecutivo la publicaci\u00f3n del reglamento de la Ley 30737, que reemplaza al Decreto de Urgencia (D.U.) 003. Con esta norma se asegura el pago de la reparaci\u00f3n civil a favor del Estado en casos de corrupci\u00f3n y delitos conexos. Adem\u00e1s, permitir\u00e1 el destrabe de los proyectos de construcci\u00f3n civil en todo el pa\u00eds. \u201cEsta semana se cumplen dos meses desde la publicaci\u00f3n de la Ley 30737, pero a\u00fan no contamos con su reglamento. Mientras tanto, la paralizaci\u00f3n de obras contin\u00faa\u201d, manifest\u00f3 Luis Villanueva Carbajal, secretario general adjunto de la FTCCP. El dirigente mostr\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la proyecci\u00f3n de gastos en la Reconstrucci\u00f3n con Cambios, que se prev\u00e9 ser\u00e1 del 56% de lo presupuestado para este a\u00f1o y apenas 15% del monto total de los S/25.655 millones establecidos para el total de la Reconstrucci\u00f3n hasta 2021. \u201cSin el reglamento de la Ley 30737, incluso las proyecciones actuales de ejecuci\u00f3n de proyectos peligra\u201d, se\u00f1al\u00f3. La V Asamblea Nacional de Delegados de la FTCCP, realizada en febrero, acord\u00f3 demandar al gobierno la reactivaci\u00f3n del sector de la construcci\u00f3n para reducir el desempleo, que super\u00f3 los 100.000 puestos de trabajo en 2017 producto de la paralizaci\u00f3n de obras, seg\u00fan el gremio. En ese sentido, los trabajadores reclaman el reinicio de las obras paralizadas por casos de corrupci\u00f3n y el \u2018destrabe\u2019 de proyectos ya licitados pero paralizados por falta de las cartas fianzas del sistema financiero a las empresas investigadas. EL DATOEl gremio resalt\u00f3 retrasos en la culminaci\u00f3n de la infraestructura deportiva y el mejoramiento de la infraestructura vial para los Juegos Panamericanos.", "time": "2018-05-08T14:12:40-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Game of Thrones\": Arya estar\u00eda cerca de Cersei en la temporada final", "summary": "Foto que la actriz public\u00f3 en Instagram da pistas sobre su rol en lo nuevo de \"", "content": "HBO desarrolla la filmaci\u00f3n de \"Game of Thrones\" temporada 8 de la forma m\u00e1s secreta posible, pero a\u00fan as\u00ed le es dif\u00edcil guardar secretos en torno a los pr\u00f3ximos episodios. Una reciente publicaci\u00f3n de la actriz Maisie Williams, por ejemplo, revelar\u00eda informaci\u00f3n de los cap\u00edtulos finales. Como informa la web Watchers on the Wall, Maisie Williams public\u00f3 en Instagram Stories una foto en la que dice estar de vacaciones junto a su novio. En sus lentes se refleja lo que parece ser el hotel Alfonso XIII de Sevilla, Espa\u00f1a. Vale, Maisie Williams (Arya) est\u00e1 en Sevilla. Ya no puedo estudiar. Desplegando dispositivo de b\u00fasqueda. pic.twitter.com/6Gc1rcfs8q La estancia de Maisie Williams en Sevilla llama la atenci\u00f3n porque el lugar se encuentra a solo unos minutos de las ruinas de Italica, donde se filma estas semanas nuevas escenas de Pozodrag\u00f3n, locaci\u00f3n clave en la historia de \"Game of Thrones\". Adem\u00e1s, el antes mencionado hotel ya aloj\u00f3 al elenco en otras ocasiones. Si Williams graba escenas en Pozodrag\u00f3n, eso significa que su personaje, Arya Stark, estar\u00e1 cerca de Cersei Lannister (Lena Headey), a la cual desea matar. La hija de Ned Stark quiere acabar con la reina de Westeros en venganza por lo acontecido con su familia en repetidas oportunidades. En lo nuevo de \"Game of Thrones\"\u00a0Arya no solo estar\u00eda cerca de Cersei, sino de Gregor Clegane (Hartford Bjornson), guardaespaldas personal de la reina y guerrero m\u00e1s fuerte de todos los Siete Reinos, invencible hasta el momento. En su temporada final, \"Game of Thrones\" desarrollar\u00e1 la guerra de la coalici\u00f3n Stark y Targaryen contra el Rey de la Noche, ser m\u00e1gico que ha invadido los Siete Reinos con un ej\u00e9rcito de muertos vivientes. Cersei Lannister se mantendr\u00e1 al margen del combate para mantener sus fuerzas intactas. DATO \"Game of Thrones\" estrena su temporada final en 2019. Ocho pel\u00edculas para combatir tu hambre de \"Game of Thrones\". (Video: El Comercio)", "time": "2018-05-08T15:01:23-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Argentina: FMI brindar\u00eda pronto auxilio financiero al pa\u00eds", "summary": "Christine Lagarde, directora gerente del FMI, precis\u00f3 que la naci\u00f3n argentina y el organismo se encuentran discutiendo c\u00f3mo trabajar juntos para fortalecer la econom\u00eda del pa\u00eds latinoamericano", "content": "El \u00faltimo acuerdo firmado entre Argentina\u00a0y el Fondo Monetario Internacional (FMI)\u00a0fue en setiembre de 2003, por cerca de US$8.900 millones. 15 a\u00f1os despu\u00e9s, el Gobierno argentino ha recurrido nuevamente al organismo\u00a0para solicitar un auxilio financiero, en un contexto de escalada imparable del d\u00f3lar, inflaci\u00f3n de m\u00e1s de un d\u00edgito (24,8% en 2017) y d\u00e9ficit fiscal. Este martes Mauricio Macri, presidente de Argentina, anunci\u00f3 que decidi\u00f3 iniciar conversaciones con la entidad. Agreg\u00f3 que Christine Lagarde, directora gerente de la entidad,\u00a0confirm\u00f3 que \"hoy mismo\" arrancaba el trabajo conjunto para elaborar un acuerdo que le permita a la naci\u00f3n avanzar en su plan de crecimiento econ\u00f3mico. \"Esto nos va a permitir avanzar en este plan de crecimiento y desarrollo, d\u00e1ndonos respaldo para enfrentar este escenario global y evitar crisis como las que hemos tenido\", dijo el presidente argentino. Por su parte, el ministro de Hacienda de Argentina, Nicol\u00e1s Dujovne, se\u00f1al\u00f3 que la asistencia que pide el pa\u00eds es \"preventiva\" pero no aport\u00f3 mayores precisiones del acuerdo. \"He hablado hoy a la ma\u00f1ana con Christine Lagarde, luego ella convers\u00f3 con el presidente y los detalles en t\u00e9rminos de fondos hoy no podemos darlos a conocer porque simplemente estamos conversando\", remarc\u00f3 el funcionaro. Dujovne agreg\u00f3 que actualmente el FMI es \"muy distinto\" al de la crisis de 2008, cuando, explic\u00f3, muchos pa\u00edses desarrollados acudieron al fondo para sostener \"pol\u00edticas contrac\u00edclicas expansivas que permitieran morigerar\" su \"impacto\". En paralelo, Lagarde confirm\u00f3 que se encuentra en conversaciones con Argentina para brindar la asistencia financiera requerida\u00a0y enfatiz\u00f3 que este pa\u00eds es\u00a0\"un valioso miembro\" del FMI. Christine Lagarde y Mauricio Macri en marzo de este a\u00f1o. \"Agradezco la declaraci\u00f3n que el presidente Macri hizo hoy y espero con inter\u00e9s continuar nuestra colaboraci\u00f3n con Argentina\", agreg\u00f3. EL CONTEXTO El Pa\u00eds explic\u00f3 que este pedido de ayuda financiera, que supone un alto costo pol\u00edtico para Macri, es \"la historia de un fracaso\". Ello a ra\u00edz de que Argentina, durante a\u00f1os, acus\u00f3 al FMI de ser el culpable de fuertes ajustes y severas crisis econ\u00f3micas. En la mente de muchos argentinos, el fondo se relaciona a ajustes financieros; especialmente por lo ocurrido en el\u00a02001, cuando retir\u00f3 el financiamiento al gobierno de Fernando de la R\u00faa. En ese momento, el FMI fue cuestionado tanto en el pa\u00eds latinoamericano como a nivel global. Por su parte, el kirchnerismo (N\u00e9stor Kirchner y Cristina Fern\u00e1ndez de\u00a0Kirchner) siempre critic\u00f3 a la instituci\u00f3n, en l\u00ednea con otros gobiernos de izquierda que marcaron la pauta en sudam\u00e9rica por casi 15 a\u00f1os.\u00a0En  2006, el entonces presidente N\u00e9stor Kirchner cancel\u00f3 el total de la deuda que Argentina ten\u00eda con el organismo. Este pago les permiti\u00f3 evitar las visitas t\u00e9cnicas de evaluaci\u00f3n que est\u00e1n obligadas a pasar los pa\u00edses socios del fondo. En un contexto de crecimiento econ\u00f3mico de los pa\u00edses emergentes a ra\u00edz del incremento en el precio de materias primas, Argentina se estuvo financiando con deuda interna, en pesos, pero la situaci\u00f3n cambi\u00f3 una vez que Macri asumi\u00f3 la presidencia. Ahora, la exposici\u00f3n en d\u00f3lares de la deuda argentina es mucho mayor que la de sus pares emergentes: entre 2016 y 2017, el Gobierno emiti\u00f3 t\u00edtulos por US$59.000 millones, casi el doble que Arabia Saudita, el segundo en el podio, y el triple que Indonesia, que est\u00e1 en tercer lugar. En ese contexto, el mandatario argentino no ten\u00eda otra opci\u00f3n que se ajustara m\u00e1s a las necesidades del pa\u00eds en este momento; dado el contexto actual para mas monedas de la regi\u00f3n y en donde el peso argentino es una de las m\u00e1s vulnerables. La divisa alcanz\u00f3 los 23.50 pesos a media ma\u00f1ana, pese a las medidas extraordinarias para evitarlo. Asimismo, la semana pasada el banco central de Argentina subi\u00f3 de 32,25% a 40% las tasas de inter\u00e9s, en un intento por desalentar a los inversores que hu\u00edan a toda velocidad del peso y se volcaban a la moneda norteamericana. Esta \u00faltima medida de urgencia sirvi\u00f3 de salvavidas para los mercados, pero solo dur\u00f3 hasta hoy.\u00a0La Bolsa argentina, adem\u00e1s, registr\u00f3 una ca\u00edda de casi 5% a mitad de su jornada.", "time": "2018-05-08T14:22:19-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Trump no estar\u00e1 en la apertura de embajada EE.UU. en Jerusal\u00e9n pero env\u00eda a Ivanka", "summary": "El mandatario sugiri\u00f3 la semana pasada que podr\u00eda acudir a la inauguraci\u00f3n, pero finalmente ha declinado la opci\u00f3n. Ivanka Trump estar\u00e1 junto a su esposo,\u00a0Jared Kuschner, y una delegaci\u00f3n estadounidense", "content": "El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, no viajar\u00e1 a Jerusal\u00e9n para inaugurar la nueva embajada estadounidense en esa ciudad el pr\u00f3ximo 14 de mayo, pero a cambio enviar\u00e1 a su hija Ivanka Trump y a su marido, Jared Kuschner. Seg\u00fan inform\u00f3 la Casa Blanca en un comunicado, la delegaci\u00f3n estadounidense estar\u00e1 dirigida por el subsecretario de Estado, John Sullivan, y contar\u00e1 tambi\u00e9n con la asistencia del secretario del Tesoro, Steve Mnuchin. La representaci\u00f3n estadounidense la completar\u00e1n el embajador estadounidense en Israel, David Friedman y el asistente del presidente y representante especial para negociaciones internacionales, Jason Greenblatt. El mandatario sugiri\u00f3 la semana pasada que podr\u00eda acudir a la inauguraci\u00f3n, pero finalmente ha declinado la opci\u00f3n. Trump prometi\u00f3 en diciembre pasado que trasladar\u00eda la embajada de su pa\u00eds de Tel Aviv a Jerusal\u00e9n, una decisi\u00f3n que supone un desaf\u00edo al consenso internacional de no reconocer ninguna soberan\u00eda en la ciudad hasta que israel\u00edes y palestinos alcancen un acuerdo de paz. Actualmente, ning\u00fan pa\u00eds tiene embajada en Jerusal\u00e9n, donde solo mantienen consulados, al entenderse que esto supondr\u00eda una aceptaci\u00f3n de facto de la soberan\u00eda israel\u00ed de la ciudad, cuya parte oriental es considerada por la comunidad internacional territorio palestino ocupado por Israel. Desde que el mandatario estadounidense reconociera Jerusal\u00e9n como capital de Israel y anunciara el traslado de su embajada, Honduras, Ruman\u00eda, Guatemala y la Rep\u00fablica Checa han declarado p\u00fablicamente que seguir\u00e1n sus pasos. Los palestinos consideraron este acto una provocaci\u00f3n que descalifica a la Administraci\u00f3n Trump como mediador honesto en el proceso de paz palestino-israel\u00ed. Desde entonces, el presidente de la Autoridad Nacional Palestina (ANP), Mahmud Ab\u00e1s, y otros representantes de la ANP se han negado a reunirse con el equipo negociador estadounidense. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T15:03:01-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "BTS libera anticipos de su nuevo disco \"Love Yourself: Tear\" |FOTOS", "summary": "\n", "content": "BTS y sus fan\u00e1ticos tienen semanas recargadas en medio de la cuenta regresiva hasta el estreno de su anticipado disco \"Love Yourself: Tear\". El septeto K-Pop liber\u00f3 recientemente en Instagram y Twitter adelantos de las im\u00e1genes de dos de las cuatro versiones en f\u00edsico de su nuevo \u00e1lbum, a salir a la venta este 18 de mayo. Con una sesi\u00f3n de fotos en denim, tonos claros y estilo al natural, y otra en blanco y negro, luces bajas e intensa expresi\u00f3n, las fotograf\u00edas son avances del contenido de las versiones \"O\" y \"R\" de la segunda parte de \"Love Yourself\", serie que inici\u00f3 en 2017 con el EP \"Her\". El conjunto surcoreano tambi\u00e9n public\u00f3 recientemente un tr\u00e1iler de adelanto para \"Tear\" con el tema \"Singularity\". A pesar de no ser un clip oficial sino un anticipo en video de BTS, \u00e9ste supero las 10 millones de visitas en menos de 24 horas y se hizo el video solista de K-Pop en acumular m\u00e1s r\u00e1pido tal cantidad de vistas. El nuevo clip levant\u00f3 nuevas teor\u00edas y confirm\u00f3 otras, como la presencia del \"smeraldo\", una flor aparentemente creada para el concepto actual del grupo, la cual V parece sujetar en el video. Para el disco predecesor, \"Her\", sus portadas mostraban cuatro distintas representaciones de una flor a colores, y en la portada del nuevo disco, \u00e9sta aparenta haberse deshecho en garabatos sobre un fondo negro. BTS est\u00e1 por realizar el debut en vivo de su nuevo tema, a nivel mundial, en los pr\u00f3ximos Billboard Music Awards 2018 del 20 de mayo. A esto seguir\u00e1 una gira global cuyas entradas para sus primeras fechas se agotaron en instantes, y posicion\u00f3 a los \u00eddolos K-Pop\u00a0en los seis primeros puestos\u00a0en ventas de entradas de esta semana en todo Estados Unidos seg\u00fan report\u00f3 el sitio TicketNews.", "time": "2018-05-08T15:03:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "As\u00ed se conduce un Porsche Cayman GTS a toda velocidad en una Autobahn | VIDEO", "summary": "El canal de YouTube AutoTopNL nos muestra c\u00f3mo el deportivo alem\u00e1n alcana los 294 km/h en la v\u00eda.", "content": "Uno de los mayores atractivos que presenta Alemania para los amantes de la velocidad son las Autobahn. Nos referimos a esas v\u00edas de tr\u00e1nsito r\u00e1pido ubicadas en zonas estrat\u00e9gicas que se caracterizan por no disponer de una velocidad l\u00edmite. Por ello, algunos curiosos como los protagonistas del canal de YouTube AutoTopNL no tienen reparos en viajar hasta el pa\u00eds germano y poner a prueba sus autos. Esta vez nos encontramos frente al Porsche 718 Cayman GTS, una versi\u00f3n tope de gama que ha logrado alcanzar los 294 km/h en esta v\u00eda sin l\u00edmites. As\u00ed, vimos c\u00f3mo los 365 caballos de potencia que ofrece su motor turbo de cuadro cilindros y 2.5 L era llevado al l\u00edmite en un video de YouTube. Lo sorprendente de esta producci\u00f3n de YouTube es que, seg\u00fan datos oficiales de Porsche, el 718 Cayman GTS cuenta con una velocidad tope oficial de 290 km/h y una aceleraci\u00f3n de 0 a 100 km/h en 4.1 segundos. Por ello, nos encontrar\u00edamos frente a un r\u00e9cord que la marca alemana no preve\u00eda parar su deportivo. Cabe se\u00f1alar que este Porsche 718 Cayman GTS llega equipado con el paquete Sports Chrono, un extra que ofrece el chasis rebajado en 10 mm en relaci\u00f3n a la variante S. Mira el resultado de esta haza\u00f1a en el siguiente video de YouTube.", "time": "2018-05-08T15:05:01-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Congreso archiv\u00f3 proyecto para prohibir reelecci\u00f3n parlamentaria", "summary": "El congresista Gilbert Violeta critic\u00f3 que la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n haya rechazado su iniciativa", "content": "La Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Congreso decidi\u00f3, por mayor\u00eda, archivar el proyecto de ley que hab\u00eda presentado el oficialista Gilbert Violeta que buscaba prohibir la reelecci\u00f3n indefinida en el Parlamento y crear la renunciabilidad al cargo en este poder del Estado. La decisi\u00f3n se tom\u00f3 en la sesi\u00f3n de hoy y el archivo se aprob\u00f3 con los votos de la presidenta \u00darsula Letona y de los miembros Lourdes Alcorta, Milagros Takayama, Carlos Dom\u00ednguez, H\u00e9ctor Becerril (todos de Fuerza Popular), as\u00ed como Alberto Quintanilla (Nuevo Per\u00fa), Raymundo Lapa (Frente Amplio) y Mauricio Mulder (Apra). Los \u00fanicos que votaron en contra del archivo del proyecto de ley fueron los miembros de Peruanos por el Kambio, Gilbert Violeta y Patricia Donayre. Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n chote\u00f3 nuestro PL para prohibir la reelecci\u00f3n indefinida de congresistas y aprobar la renunciabilidad del cargo, pese a que les demostramos que en diversas Constituciones del Per\u00fa y otras del mundo s\u00ed las consideran. https://t.co/0d5gbRoiO3 Luego de conocerse la decisi\u00f3n, Violeta escribi\u00f3 en Twitter y mostr\u00f3 su rechazo a la decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n. \"Las cifras lo dicen todo. La Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n archiv\u00f3 nuestro proyecto de ley, pese al clamor popular. El 72% de los peruanos no quiere la reelecci\u00f3n indefinida\", coment\u00f3, en referencia a datos de una encuesta de Datum. En ese sentido, dijo que la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n \"chote\u00f3\" un proyecto de ley a pesar de que sustentaron su posici\u00f3n con constituciones de otros pa\u00edses. Rosa Bartra, de Fuerza Popular, consider\u00f3 necesario que el Congreso cuente con personas que tengan \"experiencia probada y carrera pol\u00edtica\". En esa misma l\u00ednea opin\u00f3 Cecilia Chac\u00f3n. \"La poblaci\u00f3n tiene que tener claro que, los congresistas que van a la reelecci\u00f3n, rara vez son reelectos\", indic\u00f3. Desde el Apra, Jorge del Castillo tambi\u00e9n respald\u00f3 el archivo de este proyecto al considerar la idea de renovar por completo a todos los parlamentarios como algo \"insensato\".", "time": "2018-05-08T15:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: Brutal robo de cartera deja desfigurada a joven en Argentina [VIDEO]", "summary": "El medio argentino Todo Noticias public\u00f3 en su cuenta de ", "content": "Dos ladrones dejaron en una situaci\u00f3n muy grave a una mujer argentina tras robarle su cartera cerca de un centro comercial en\u00a0Munro, Buenos Aires, Argentina. Un video publicado en el Facebook del noticiero Todo Noticias muestra el preciso momento del asalto. La v\u00edctima solo fue identificada como\u00a0Mar\u00eda Bel\u00e9n. El video de Facebook muestra c\u00f3mo la mujer es sorprendida por los dos ladrones quienes forcejean con ella durante el robo de su cartera. Mar\u00eda Bel\u00e9n no desiste en su lucha por retener su cartera hasta que uno de los ladrones la empuja contra un poste. En las im\u00e1genes de Facebook se puede apreciar como la cara de la mujer impacta contra el poste. \"Est\u00e1 pr\u00e1cticamente desfigurada. El golpe fue abajo del ojo, que se salv\u00f3 milagrosamente. Tiene lastimada toda la frente y atr\u00e1s la cabeza\", cont\u00f3 Hern\u00e1n, su pareja, en di\u00e1logo con el canal Todo Noticias. La mujer tiene 20 puntos en la cabeza y casi pierde la vista producto del golpe. \"Lamentablemente todo el mundo sabe que se vive de esta manera\", sostuvo Hern\u00e1n, que tiene tres hijos con Bel\u00e9n y son vecinos del barrio. Este es el video de Facebook que subi\u00f3 el medio argentino Todo Noticias que muestra el preciso momento del robo.", "time": "2018-05-08T15:19:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: La conmovedora foto del soldado que vio nacer a su hija por videollamada", "summary": "El vuelo que lo llevar\u00eda a Mississippi sufri\u00f3 un retraso y Brooks Lindsey no tuvo m\u00e1s remedio que sentarse en un rinc\u00f3n para presenciar el importante momento", "content": "Los pasajeros de un vuelo retrasado advirtieron un conmovedora escena en el aeropuerto al ver a un miembro del ej\u00e9rcito de Estados Unidos sentado en un rinc\u00f3n observando el nacimiento de su hija por medio de una videollamada de\u00a0Facebook. Seg\u00fan una publicaci\u00f3n de un usuario de la conocida red social, el vuelo con destino a Mississippi (Estados Unidos) sufri\u00f3 un retraso y el soldado no tuvo m\u00e1s remedio que sentarse y ver la trasmisi\u00f3n del nacimiento de su hija v\u00eda Facebook El militar identificado como Brooks Lindsey ten\u00eda previsto llegar el s\u00e1bado a Mississippi, luego de que su esposa le avisara que hab\u00eda empezado el trabajo de parto. Una de personas que presenci\u00f3 la emotiva escena tom\u00f3 una fotograf\u00eda y la comparti\u00f3 en su cuenta de Facebook. En la imagen se observa al soldado sentado en un rinc\u00f3n\u00a0mirando su celular. \"Este soldado estaba en mi vuelo retrasado que viajaba ayer a Mississipi. Tuvo que ver el nacimiento de su hija a trav\u00e9s de FaceTime\", escribi\u00f3 la usuaria Tracy Dover. \"Estaba llorando y se nos rompi\u00f3 el coraz\u00f3n. Todos le dejamos espacio. Cuando escuchamos el llanto del beb\u00e9, todos nos alegramos por \u00e9l\", agreg\u00f3. La usuaria de Facebook explic\u00f3 tambi\u00e9n que decidi\u00f3 compartir la fotograf\u00eda porque desea que las personas tengan presente el sacrificio de los soldados norteamericanos. \"He querido compartir esto porque quiero que nunca olvidemos a los soldados que nos sirven cada d\u00eda y los sacrificios que hacen\", escribi\u00f3 en Facebook. La fotograf\u00eda se viraliz\u00f3 r\u00e1pidamente y ha sido compartida m\u00e1s de\u00a0110 mil veces en Facebook.", "time": "2018-05-08T15:23:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Transporte", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "San Isidro: desde el jueves se cierra calle Las Begonias por remodelaci\u00f3n", "summary": "Municipio distrital ejecutar\u00e1 obras en diversas calles del centro financiero de San Isidro. La primera etapa durar\u00e1 70 d\u00edas", "content": "La Municipalidad de San Isidro iniciar\u00e1 este jueves 10 de mayo la remodelaci\u00f3n de diversas calles del Centro Financiero del distrito. Durante el periodo de construcci\u00f3n se\u00a0aplicar\u00e1 un plan de desv\u00edos para el transporte p\u00fablico y privado. Los ensayos de este plan empezaron el \u00faltimo lunes. via GIPHY La comuna inform\u00f3 que durante la primera etapa de los trabajos en la calle Las Begonias, entre la avenida Juan de Arona y la calle Andr\u00e9s Reyes y que durar\u00e1 aproximadamente 70 d\u00edas, los veh\u00edculos deber\u00e1n circular por la avenida Juan de Arona y las calles Las Camelias y Andr\u00e9s Reyes como rutas alternas. La segunda etapa se realizar\u00e1 entre la calle Andr\u00e9s Reyes y la avenida Javier Prado. El inicio de los trabajos en las dem\u00e1s v\u00edas se anunciar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas. San Isidro cerrar\u00e1 calle Las Begonias por remodelaci\u00f3n El Comercio La obra contempla veredas anchas, cruces peatonales a nivel de acera, bancas y una moderna iluminaci\u00f3n con farolas ornamentales. Adem\u00e1s, seg\u00fan la Municipalidad de San Isidro, se plantar\u00e1n m\u00e1s un centenar de \u00e1rboles y m\u00e1s de 600 arbustos, se crear\u00e1n m\u00e1s de 5 mil metros cuadrados de nuevas \u00e1reas verdes. \"La v\u00eda contar\u00e1 con una ruta ciclista unir\u00e1 la Av. Arequipa con la Av. Rivera Navarrete, as\u00ed como una nueva ciclov\u00eda que recorrer\u00e1 la calle Las Begonias. Los ciclistas contar\u00e1n tambi\u00e9n con parqueaderos para bicicletas y CicloEstaciones\", inform\u00f3 el municipio. Cabe precisar que los trabajos de ejecuci\u00f3n de toda la obra durar\u00e1n aproximadamente 6 meses. Lee tambi\u00e9n: M\u00e1s de 500 fuentes fijas de ruido superan l\u00edmites permitidos solo en Cercado https://t.co/NZEjxMhC8O (Por @letraimprenta) pic.twitter.com/Lek2Cr75bf", "time": "2018-05-08T15:26:19-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Obama denuncia decisi\u00f3n \"equivocada\" de Trump sobre acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "summary": "El presidente estadounidense rompi\u00f3 su silencio y fustig\u00f3 a su sucesor en un comunicado emitido luego de que Donald Trump decidiera retirarse del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "content": "El ex presidente estadounidense Barack Obama (2009-2017) asegur\u00f3 el martes que la decisi\u00f3n del mandatario de Estados Unidos, Donald Trump, de retirarse del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n es un \"error grave\". \"La realidad es clara. El JCPOA (siglas del acuerdo en ingl\u00e9s) est\u00e1 funcionando. (...) Por eso la decisi\u00f3n anunciada hoy (martes) es tan equivocada\", dijo el habitualmente discreto ex presidente en una extensa nota oficial. De acuerdo con Obama, la convicci\u00f3n de que el acuerdo con Ir\u00e1n es efectivo es compartida \"por aliados europeos, expertos independientes y hasta el actual Secretario de Defensa\" y adem\u00e1s responde al inter\u00e9s de Estados Unidos. En un pronunciamiento en la Casa Blanca, Trump anunci\u00f3 este martes que Washington se estaba retirando del acuerdo y firm\u00f3 un memorando que repone, con efecto inmediato, las sanciones econ\u00f3micas a Ir\u00e1n que hab\u00edan sido suspendidas por fuerza del entendimiento. En la visi\u00f3n de Obama, \"alejarse del JCPOA les da la espalda a los m\u00e1s pr\u00f3ximos aliados de Estados Unidos, y a un acuerdo que fue negociado por nuestros mayores diplom\u00e1ticos, cient\u00edficos y profesionales de inteligencia\". Adem\u00e1s, el ex presidente se\u00f1al\u00f3 que la decisi\u00f3n de Trump termina por afectar seriamente la capacidad de Estados Unidos de presentarse como un interlocutor confiable.\"El constante incumplimiento de acuerdos de los que nuestro pa\u00eds es parte erosiona la credibilidad de Estados Unidos, y nos deja en la contramano de las mayores potencias del mundo\", se\u00f1al\u00f3 el antecesor de Trump en la Casa Blanca.Antes de este entendimiento con Ir\u00e1n, el gobierno de Trump ya se haab\u00eda retirado a Estados Unidos del acuerdo de Par\u00eds sobre Cambio Clim\u00e1tico y del Acuerdo Trans Pac\u00edfico, adem\u00e1s de estar renegociando el Tratado de Libre Comercio de Am\u00e9rica del Norte.", "time": "2018-05-08T15:28:24-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ir\u00e1n podr\u00eda reactivar su programa nuclear tras anuncio de EE.UU.", "summary": "El presidente iran\u00ed dijo que su pa\u00eds quiere negociar con Rusia, China y Europa y calific\u00f3 como \"guerra psicol\u00f3gica\" la decisi\u00f3n de Washington de abandonar el acuerdo", "content": "El presidente de Ir\u00e1n, Hasan Rohani, dijo el martes que la rep\u00fablica isl\u00e1mica seguir\u00e1 comprometida con un acuerdo nuclear multinacional pese a la decisi\u00f3n del presidente Donald Trump de retirar a Estados Unidos del pacto para impedir que Teher\u00e1n acceda a armas nucleares. \"Si cumplimos con las metas del acuerdo en cooperaci\u00f3n con otros miembros del pacto, este seguir\u00e1 en pie (...) Al abandonar el pacto, Estados Unidos ha socavado oficialmente su compromiso a un tratado internacional\", sostuvo Rohani en un discurso televisado. Rohani agreg\u00f3 que Ir\u00e1n est\u00e1 dispuesto a retomar sus actividades nucleares, bajo la condici\u00f3n de que previamente lo converse con el resto de firmantes del acuerdo nuclear para comprobar si los intereses de Ir\u00e1n est\u00e1n garantizados La Organizaci\u00f3n Iran\u00ed de Energ\u00eda At\u00f3mica estar\u00e1 preparada para adoptar \"medidas en caso necesario\", incluido el enriquecimiento de uranio a nivel industrial y \"sin l\u00edmites\", dijo Rohani. El presidente iran\u00ed dijo que su pa\u00eds quiere negociar con Rusia, China y Europa, al tiempo que calific\u00f3 como \"guerra psicol\u00f3gica\" la decisi\u00f3n de Washington de abandonar el acuerdo y reinstalar las sanciones econ\u00f3micas contra Teher\u00e1n. \"Si al final de este periodo llegamos a la decisi\u00f3n de que los otros pa\u00edses pueden darnos lo que Ir\u00e1n quiere, continuaremos con el acuerdo y haremos todo lo posible por la paz en la regi\u00f3n\", subray\u00f3.En caso contrario, si Ir\u00e1n no logra conseguir sus \"objetivos\" ni los \"beneficios\" del pacto, Rohani advirti\u00f3 de que tomar\u00e1n \"un camino muy evidente\".Trump anunci\u00f3 hoy que retirar\u00e1 a su pa\u00eds del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n y volver\u00e1 a imponer \"el nivel m\u00e1s alto de sanciones econ\u00f3micas\".El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) ha ratificado en once ocasiones que Teher\u00e1n est\u00e1 cumpliendo con sus compromisos con el acuerdo nuclear.El pacto limita el programa at\u00f3mico de Ir\u00e1n a cambio del levantamiento de las sanciones, pero no incluye ninguna restricci\u00f3n a los misiles de Teher\u00e1n o a su influencia regional, como exig\u00eda Trump.Fuente: Agencias", "time": "2018-05-08T14:53:40-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cine", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Deadpool 2\": T.J. Miller, el actor que puede restarle puntos a la pel\u00edcula", "summary": "Tras enfrentar severas acusaciones de abuso y una detenci\u00f3n policial, Miller parece ser el pr\u00f3ximo exiliado de Hollywood", "content": "La gran industria\u00a0norteamericana del entretenimiento se ha visto sorprendida en los tiempos recientes por una gran cantidad de denuncias de abuso y acoso sexual, siendo uno de los se\u00f1alados\u00a0T.J. Miller, actor que participa en \"Deadpool 2\". Una antigua compa\u00f1era suya en la Universidad George Washington acus\u00f3 al actor de haberla ahorcado, sacudido violentamente, adem\u00e1s de golpearla en la cara con el pu\u00f1o, todo ello en contra de su voluntad. El incidente habr\u00eda tenido lugar en 2001 y la historia fue publicada en el portal The Daily Beast. Miller y su esposa Kate Gorney \u2013quien estudi\u00f3 en la misma universidad\u2013 negaron tajantemente la acusaci\u00f3n y se\u00f1alaron que se trataba de una venganza por el alejamiento de la denunciante del c\u00edrculo c\u00f3mico que ten\u00edan en el campus. Pese a ello, The Daily Beast se\u00f1al\u00f3 haber contactado a testigos que corroboraron la denuncia. Antes, en 2016, el actor da vida Weasel en \"Deadpool 2\" se vio involucrado en otro hecho pol\u00e9mico, luego que un conductor de Uber denunciara haber sido atacado por \u00e9l. Todo habr\u00eda iniciado con una discusi\u00f3n en torno a la figura de Donald Trump y al final Miller tuvo que pagar una fianza de 20.000 d\u00f3lares para salir en libertad. El \u00faltimo hecho pol\u00e9mico que protagoniz\u00f3 el artista tuvo lugar en marzo de este a\u00f1o, cuando hizo una llamada de emergencia para alertar sobre la presencia de una bomba en el tren que lo llevaba de Washington D.C. a Nueva York. Todo termin\u00f3 siendo una falsa alarma de bomba, lo que lo llev\u00f3 a ser apresado por las autoridades federales de Estados Unidos por \"transmitir a las autoridades informaci\u00f3n intencionalmente falsa sobre un dispositivo explosivo\". Tras ser apresado en abril, Miller enfrentaba cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n y tuvo que pagar una fianza de 100.000 d\u00f3lares para poder salir en libertad. La prensa estadounidense considera que tras \"Deadpool 2\" y otros dos proyectos cinematogr\u00e1ficos en los que su participaci\u00f3n est\u00e1 asegurada, Miller ser\u00e1 desterrado de Hollywood, como ha sucedido con personajes como Kevin Spacey o Harvey Weinstein. Por lo pronto, T.J. Miller ya se ha alejado de \"Silicon Valley\", serie en la que interpretaba a Erlich Bachman, uno de los personajes m\u00e1s importantes de la serie de HBO. Seg\u00fan la producci\u00f3n, el actor parec\u00eda cansado del personaje y no mostraba ganas de seguir en el proyecto. Queda por ver qu\u00e9 impacto termina teniendo la presencia de Miller en \"Deadpool 2\", que llega a las salas de cine la pr\u00f3xima semana. \"Deadpool 2\" - tr\u00e1iler final. (Fuente: 20th Century Fox/ YouTube)", "time": "2018-05-08T15:29:08-05:00"}}, {"_values": {"category": "Somos", "author": "  \u00c1lvaro Rocha ", "title": "Paracas: novedosas ofertas y mayor capacidad hotelera | FOTOS", "summary": "Los visitantes de este para\u00edso natural han aumentado geom\u00e9tricamente en la \u00faltima d\u00e9cada. Ahora disfrutan de mayor variedad hotelera y m\u00e1s alternativas en sus actividades", "content": "Eran las 6 de la ma\u00f1ana y un sol tibio adelantaba que Paracas se derretir\u00eda en pocas horas m\u00e1s. Milagros se desperezaba mientras desayunamos fruta y pejerrey arrebozado en el hotel Emancipador, antes de darnos una vuelta por este poblado, que, si bien ha crecido, no ha dejado de lado su identidad arquitect\u00f3nica. Paracas es todav\u00eda un lugar apacible bajo las palmeras. Eduardo J\u00e1uregui, presidente de la C\u00e1mara de Turismo y Comercio Exterior de Paracas (Capatur), revela que luego del gran sismo del 2007 los alojamientos de Pisco colapsaron, por lo que la inversi\u00f3n tur\u00edstica se traslad\u00f3 a Paracas. \u201cActualmente, all\u00ed se cuenta con unos 50 hoteles. El lugar recibe alrededor de 600 mil visitantes al a\u00f1o, diez veces la cantidad que hubo en el 2008\u201d, explica. Jos\u00e9 Rosa, ex piloto de pruebas, ex hacker y pionero del parapentismo en el Per\u00fa, es uno de los fact\u00f3tums de esta bonanza tur\u00edstica. Tiene un hotel, un restaurante y promueve ingresos creativos a la reserva nacional. Entre ellos, volar en parapente (Facebook: Paragliding Paracas) sobre el mar y las dunas, una experiencia casi m\u00e1gica. Milagros estaba euf\u00f3rica cuando baj\u00f3 a tierra. \u201cSoy un c\u00f3ndor, soy un c\u00f3ndor\u201d, gritaba. Por la tarde, tomamos la carretera que se dirige al sur para realizar el \u00fanico trek permitido dentro de esta \u00e1rea protegida. Le dicen la ruta de las Sombras Doradas (Facebook: Paracas es aventura), un ox\u00edmoron entendible por su poderosa puesta de Sol. La caminata discurre entre El Play\u00f3n y Mendieta. Andamos al borde del acantilado de formas inveros\u00edmiles. Observamos el oc\u00e9ano infinito, miles de aves y la isla Panet\u00f3n en lontananza. El viento gem\u00eda con voz de bruja y Milagros apenas pod\u00eda mantenerse en pie. Hasta que llegamos a Mendieta, entonces el horizonte se convert\u00eda en una inmensa hoguera. M\u00c1S DE SOMOS...", "time": "2018-05-08T15:32:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Infecci\u00f3n de o\u00eddo: \u00bfFuncionan las terapias alternativas?", "summary": "Los tratamientos alternativos para la infecci\u00f3n de o\u00eddo generalmente no se recomiendan para los ni\u00f1os, porque podr\u00edan tener efectos secundarios", "content": "Los tratamientos alternativos para la infecci\u00f3n de o\u00eddo abundan en Internet, en libros y revistas. Estos incluyen tratamientos quiropr\u00e1cticos, homeopat\u00eda, gotas de plantas medicinales para los o\u00eddos y otros problemas de salud. Quiz\u00e1s est\u00e9s buscando tratamientos alternativos para una infecci\u00f3n de o\u00eddo para ti o para tu hijo porque te preocupa tomar antibi\u00f3ticos o porque tu m\u00e9dico te recomend\u00f3 una espera vigilante. En tales casos, posiblemente consideres este tipo de curaciones para aliviar las molestias. Sin embargo, en la mayor\u00eda de los casos, los investigadores no han estudiado bien los tratamientos alternativos con m\u00e9todos cient\u00edficos ampliamente aceptados; y, por ello, en general no son recomendables para las infecciones de o\u00eddo en los ni\u00f1os. Algunos tratamientos alternativos para las infecciones de o\u00eddo s\u00ed han sido investigados, pero los resultados han sido ambivalentes. ---Homeopat\u00eda--- La homeopat\u00eda es un tratamiento controvertido para las infecciones de o\u00eddo ya que implica usar preparaciones muy diluidas de sustancias naturales, generalmente plantas y minerales, para tratar los s\u00edntomas de las enfermedades. Los resultados de los estudios han sido ambivalentes y no queda claro si el tratamiento aporta alg\u00fan beneficio. Muchos de estos productos no est\u00e1n controlados y solamente requieren una cierta supervisi\u00f3n regulatoria por parte de la Administraci\u00f3n de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos. Se recomienda consultar con el m\u00e9dico cuando exista una infecci\u00f3n al o\u00eddo. (Foto: Publicdomainpictures) ---Tratamiento quiropr\u00e1ctico--- Este tratamiento implica manipular el cuerpo para alinear el esqueleto. Los que proponen el tratamiento quiropr\u00e1ctico dicen que ciertas manipulaciones pueden prevenir o curar las infecciones de o\u00eddo. No hay ning\u00fan estudio riguroso y a largo plazo que haya probado la eficacia del tratamiento quiropr\u00e1ctico para las infecciones de o\u00eddo. ---Xilitol--- El xilitol se encuentra en muchas frutas y se usa como edulcorante natural en la goma de mascar. En algunos estudios se ha encontrado que ayuda a prevenir las infecciones de o\u00eddo, pero no las trata. Para que el xilitol sea eficaz, es preciso tomarlo en dosis altas. Los efectos secundarios comunes de esta sustancia son dolor abdominal y diarrea. ---Probi\u00f3ticos--- Algunas cepas de estas bacterias \"buenas\", que se dan naturalmente en el cuerpo, quiz\u00e1s puedan ayudar a prevenir las infecciones de o\u00eddo en los beb\u00e9s y los ni\u00f1os. Los estudios que se han hecho sobre los probi\u00f3ticos orales y en forma de espray nasal han dado resultados ambivalentes. Por lo general, a los priobi\u00f3ticos se los considera seguros y no se les conoce ning\u00fan efecto secundario. Otros tratamientos alternativos para las infecciones de o\u00eddo que parecen tener efecto incluyen la medicina china tradicional, como la acupuntura, y las gotas de plantas medicinales para los o\u00eddos. No obstante, se necesita hacer m\u00e1s estudios para determinar la eficacia y la seguridad de los tratamientos alternativos. Antes de que tu hijo use un tratamiento alternativo para una infecci\u00f3n de o\u00eddo, aseg\u00farate de: Averiguar sobre estos tratamientos. Entiende cu\u00e1les son tus opciones, y qu\u00e9 suponen. Descubre cu\u00e1les son los beneficios que los profesionales dicen que proporcionan los tratamientos y cu\u00e1les son los posibles riesgos o efectos secundarios. Inf\u00f3rmate sobre los costos del tratamiento. Quiz\u00e1s tu seguro de salud no cubra las terapias alternativas. Eval\u00faa las credenciales de todo aquel que defienda medicina alternativa. Recolecta informaci\u00f3n de una variedad de fuentes y consid\u00e9rala con cuidado. Habla con tu m\u00e9dico. Es importante que el m\u00e9dico sepa si decides usar una terapia alternativa. Algunos tratamientos, como los suplementos herbarios, pueden alterar el efecto de otras terapias o medicamentos. Otros pueden crear peligrosas interacciones con las medicionas. Fuente: Mayo Clinic", "time": "2018-05-08T15:08:26-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "MisterChip analiz\u00f3 grupo de la selecci\u00f3n peruana en el Mundial Rusia 2018", "summary": "El estad\u00edstico espa\u00f1ol ", "content": "La selecci\u00f3n peruana qued\u00f3 emparejada junto a Francia, Dinamarca y Australia en el Grupo C del Mundial Rusia 2018. A partir de esto, MisterChip realiz\u00f3 un an\u00e1lisis de las opciones de la blanquirroja. \u201cPer\u00fa no depende de un solo jugador, sino de su afici\u00f3n, que estoy seguro que estar\u00e1 ah\u00ed (Rusia). Creo que Per\u00fa clasificar\u00e1 a octavos como segundo de grupo\u201d, expres\u00f3 MisterChip. Luego, el estad\u00edstico espa\u00f1ol resalt\u00f3 la labor de la afici\u00f3n peruana. MisterChip coment\u00f3 que si la blanquirroja est\u00e1 en el Mundial Rusia 2018, mucho lo debe al hincha. \u201cEn las grandes ligas solo hay dos jugadores peruanos: Pizarro y Carrillo. Entonces, uno se pregunta c\u00f3mo han conseguido entrar a la Copa del Mundo, y considero que tiene mucho que ver la afici\u00f3n. Per\u00fa no tiene estrellas en las mejores ligas del mundo. Por eso, creo que el equipo logr\u00f3 la clasificaci\u00f3n por el empuje de la afici\u00f3n\u201d, recalc\u00f3 el espa\u00f1ol. MisterChip precis\u00f3 que el partido decisivo para la selecci\u00f3n peruana ser\u00e1 el encuentro ante Dinamarca. El estad\u00edstico espa\u00f1ol tambi\u00e9n precis\u00f3 que el Grupo C del Mundial Rusia 2018 tendr\u00e1 muchos empates a partir de la paridad de la serie. Y fue optimista al reconocer que la blanquirroja avanzar\u00eda a octavos de final como segundo de su llave.", "time": "2018-05-08T15:40:30-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Volkswagen crea carcasas para celulares con partes de autos siniestrados | VIDEO", "summary": "Mediante un video de ", "content": "Hoy en d\u00eda es com\u00fan que las personas tengan un tel\u00e9fono m\u00f3vil inteligente. Debido a ello, son varias las empresas que deciden crear todo tipo de accesorios para la gran variedad de smartphones. Para sorpresa muchos, Volkswagen Suecia ha anunciado en YouTube su inmersi\u00f3n en este mercado. La filial de la marca alemana pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de sus clientes una serie de cases o carcasas para m\u00f3vil creadas con autopartes de veh\u00edculos accidentados. Para ser m\u00e1s exactos, Volkswagen utilizar\u00e1 parte del capot de cada auto para convertirlo en un protector celular. El objetivo de este producto es crear consciencia en las personas del peligro latente que implica utilizar el celular mientras se conduce. La campa\u00f1a ha sido un \u00e9xito en el portal de videos YouTube. Se sabe que por el momento solo se fabricar\u00e1n 153 carcasas disponibles para el iPhone 8. El producto ser\u00e1 vendido por un precio de 55 euros y todo lo recaudado ir\u00e1 destinado a la asociaci\u00f3n Trafikskadefonden que se dedica a la rehabilitaci\u00f3n de heridos en accidentes de tr\u00e1fico. Mira el video en el siguiente link de YouTube.", "time": "2018-05-08T14:46:30-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Citan a jefes de Sunass y Otass por alza en precio del agua", "summary": "Autoridades deber\u00e1n explicar medidas que se buscan aplicar en Ica y Amazonas, entre otras regiones. Adem\u00e1s, hoy fue designado un nuevo director ejecutivo del Otass\u00a0", "content": "Los funcionarios de la Superintendencia Nacional de Servicios de Saneamiento (Sunass) y del Organismo T\u00e9cnico de la Administraci\u00f3n de los Servicios de Saneamiento (Otass) deber\u00e1n asistir a la\u00a0Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor del Congreso de la Rep\u00fablica para informar sobre las razones t\u00e9cnicas del incremento de la tarifa del servicio de agua potable en Ica, Amazonas y en otras zonas del pa\u00eds. As\u00ed lo acord\u00f3 la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor en su sesi\u00f3n del martes 8 de mayo, tras atender el pedido planteado por el congresista Miguel El\u00edas \u00c1valos (FP). Como se recuerda, ambas instituciones se encuentran en una problem\u00e1tica con la ciudad de Moquegua por el aumento de las tarifas del agua en la provincia de Mariscal Nieto. El congresista Yonhy Lescano tambi\u00e9n plante\u00f3 que se cite al presidente de OSIPTEL a fin de que informe sobre el incremento de la tarifa de la telefon\u00eda m\u00f3vil. NUEVO DIRECTOR EN LA OTASS Por otro lado, hoy fue designado como director ejecutivo de OTASS \u00d3scar Pastor Paredes. La Resoluci\u00f3n Suprema fue refrendada por el Ministro de Vivienda, Construcci\u00f3n y Saneamiento. Cabe resaltar que entre los pedidos de autoridades de Moquegua, en medio de la problem\u00e1tica del alza de las tarifas del agua, se incluy\u00f3 cambiar a todo el directorio de la SUNASS\u00a0y al de la Empresa Prestadora de Servicios de Saneamiento de Moquegua.", "time": "2018-05-08T14:39:28-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Rusia 2018: Neuer y las dudas de su participaci\u00f3n en el Mundial", "summary": "El portero titular de la ", "content": "Manuel Neuer, portero y capit\u00e1n de la selecci\u00f3n alemana, no se siente preocupado por su presencia en Rusia 2018. Asegur\u00f3 que se siente preparado para toda situaci\u00f3n. \"No creo que sea imaginable que participe en un torneo de este tipo [Rusia 2018] sin haber practicado\", se\u00f1al\u00f3 Manuel Neuer ante varios periodistas teutones. Al ser preguntado sobre si llegar\u00e1 al 100% a Rusia 2018 -en caso sea convocado por la selecci\u00f3n alemana-, Manuel Neuer dijo que \"no puede responder eso en este momento\". El '1' de 'Die Mannschaft' no ha disputado un solo partido oficial con la selecci\u00f3n alemana desde septiembre, mes en que sufri\u00f3 la rotura de su pie. A pesar de estar cumpliendo con un amplio proceso de rehabilitaci\u00f3n, Manuel Neuer no sabe con exactitud cu\u00e1ndo volver\u00e1 a los terrenos. En caso no se siente bien, meditar\u00eda bastante unirse a Rusia 2018. \"Tengo que tomar la decisi\u00f3n correcta para m\u00ed, para la selecci\u00f3n alemana y para mi naci\u00f3n. Quiero ayudar y no ser una molestia\", sentenci\u00f3. Manuel Neuer l\u00e4sst WM-Teilnahme offen. pic.twitter.com/5mBCuo7epO", "time": "2018-05-08T15:41:41-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mercados", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El petr\u00f3leo baja de precio por decisi\u00f3n de Trump sobre Ir\u00e1n", "summary": "10 minutos despu\u00e9s de que Donald Trump anunciara que EE.UU. se retirar\u00e1 del acuerdo sobre el programa nuclear iran\u00ed, el petr\u00f3leo intermedio de Texas cerr\u00f3 el d\u00eda con una ca\u00edda de 1,67%", "content": "El precio del petr\u00f3leo intermedio de Texas (WTI) baj\u00f3 hoy un 1,67% y cerr\u00f3 en US$69,06 el barril, en la primera reacci\u00f3n luego de que Donald Trump, presidente de Estados Unidos, dijera que se retirar\u00e1 del acuerdo sobre el programa nuclear iran\u00ed. El presidente Trump se refiri\u00f3 a un tratado firmado por varios pa\u00edses con Ir\u00e1n en 2015, a ra\u00edz de su controvertido programa nuclear y el inmediato restablecimiento de sanciones contra Teher\u00e1n. \"Implementaremos sanciones econ\u00f3micas del m\u00e1s alto nivel. Cualquier naci\u00f3n que ayude a Ir\u00e1n en su b\u00fasqueda de armas nucleares tambi\u00e9n ser\u00e1 sancionada fuertemente por Estados Unidos. No seremos rehenes de un chantaje nuclear\", resalt\u00f3 el mandatario sobre su decisi\u00f3n. La Bolsa Mercantil de Nueva York cerr\u00f3 diez minutos despu\u00e9s del anuncio. Al final de las contrataciones,\u00a0los contratos futuros del WTI para entrega en junio bajaron US$1,67. De otro lado, Mohammad\u00a0Barkindo, secretario general de la OPEP, dijo que el organismo mantendr\u00e1 sus esfuerzos para estabilizar el mercado petrolero en adelante.", "time": "2018-05-08T15:42:10-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Trump anuncia que EE.UU. se retira del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "summary": "Adem\u00e1s del retiro del pacto nuclear, ", "content": "Washington. El presidente Donald Trump, anunci\u00f3 hoy que retirar\u00e1 a Estados Unidos del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n del 2015 y volver\u00e1 a imponer las sanciones levantadas bajo el pacto. En un dram\u00e1tico pronunciamiento desde la Casa Blanca, Trump afirm\u00f3 que la comunidad internacional no puede \"prevenir una bomba nuclear iran\u00ed bajo la estructura podrida de este acuerdo\", y por ello decidi\u00f3 retirarse del entendimiento. Este acuerdo, conocido por sus siglas en ingl\u00e9s JCPOA, fue firmado en el 2015 por Estados Unidos, Francia, Reino Unido, Alemania, Rusia y China con Ir\u00e1n, y se refiere a mecanismos de enriquecimiento de uranio para impedir que Teher\u00e1n desarrolle un arma nuclear. En la misma jornada, todos los otros firmantes del acuerdo reafirmaron su intenci\u00f3n de mantenerse fieles al entendimiento, pero la retirada estadounidense abre un interrogante real sobre su supervivencia como herramienta diplom\u00e1tica. \"Estoy anunciando hoy (martes) que Estados Unidos se retirar\u00e1 del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. En momentos, firmar\u00e9 el memorando presidencial que restablece sanciones\" a Ir\u00e1n, dijo el mandatario en un mensaje televisado desde la Casa Blanca. Luego de la hist\u00f3rica declaraci\u00f3n, Trump ocup\u00f3 un peque\u00f1o escritorio donde firm\u00f3 el documento que marc\u00f3 la ruptura de Washington con el acuerdo que la comunidad internacional hilvan\u00f3 con Ir\u00e1n durante a\u00f1os de esfuerzos diplom\u00e1ticos continuados. Donald Trump muestra su firma en el documento donde se plasma el retiro del pacto nuclear con Ir\u00e1n. (AFP). - EE.UU. repone las sanciones a Ir\u00e1n - \"Implementaremos sanciones econ\u00f3micas del m\u00e1s alto nivel. Cualquier naci\u00f3n que ayude a Ir\u00e1n en su b\u00fasqueda de armas nucleares tambi\u00e9n ser\u00e1 sancionada fuertemente por Estados Unidos. No seremos rehenes de un chantaje nuclear\", afirm\u00f3. Por su parte, John Bolton, el 'halc\u00f3n' que se desempe\u00f1a como asesor de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, destac\u00f3 que las sanciones que hab\u00edan sido suspendidas por la firma del acuerdo del 2015 fueron restablecidas con efecto inmediato. \"El memorando que el presidente firm\u00f3 repone en su lugar las sanciones que exist\u00edan cuando el acuerdo fue firmado, y las repone en su lugar de forma inmediata\", expres\u00f3.La decisi\u00f3n de Trump fue adoptada a pesar de los reiterados llamados a no retirarse del acuerdo que le hab\u00edan sido formulados por aliados firmes como Francia, Alemania o el Reino Unido, que son firmantes de ese entendimientoInstantes m\u00e1s tarde, el secretario general de la ONU, el portugu\u00e9s Antonio Guterres, formul\u00f3 un llamado urgente a todos los otros signatarios del acuerdo a que reafirmen sus obligaciones.En una nota oficial, Guterres afirm\u00f3 estar \"profundamente preocupado\" y pidi\u00f3 \"a los otros participantes del JCPOA que mantengan plenamente sus respectivos compromisos\". - Fisuras evidentes - El gesto del mandatario estadounidense abre una fisura evidente en su alianza con pa\u00edses europeos y las otras potencias nucleares sobre la continuidad del acuerdo con Ir\u00e1n.La jefa de la diplomacia europea, Federica Mogherini, lament\u00f3 la decisi\u00f3n estadounidense y dijo que el bloque europeo est\u00e1 \"determinado a preservar\" el acuerdo.En un mensaje en la red Twitter, el presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, hab\u00eda se\u00f1alado que \"Francia, Alemania y el Reino Unido lamentan la decisi\u00f3n estadounidense\" y a\u00f1adi\u00f3 que esos tres pa\u00edses van a trabajar \"colectivamente\" en favor de un acuerdo \"m\u00e1s amplio\".Seguidamente, esos tres gobiernos emitieron una nota conjunta en la que apuntaron que \"permanecen comprometidos a asegurar que el acuerdo es respetado\". Por su parte, el presidente de Ir\u00e1n, Hasan Rohani, afirm\u00f3 en un mensaje transmitido por TV que su pa\u00eds estaba dispuesto a negociar con Europa, Rusia y China formas de garantizar los intereses iran\u00edes.\"He dado instrucciones a la Organizaci\u00f3n Iran\u00ed de Energ\u00eda At\u00f3mica que tome las medidas requeridas para futuras acciones de forma que, caso sea necesario, podamos retomar el enriquecimiento industrial (de uranio) sin l\u00edmites\", dijo. No obstante, a\u00f1adi\u00f3 que para eso \"esperaremos algunas semanas antes de aplicar esta decisi\u00f3n\".Pocas horas antes del pronunciamiento de Trump, la Uni\u00f3n Europea ya hab\u00eda instado a que \"todas las partes\" mantengan sus compromisos a la luz del acuerdo JCPOA.En un encuentro con el vicecanciller de Ir\u00e1n, Abas Araghchi, los representantes de la UE se manifestaron en favor de \"la aplicaci\u00f3n plena y efectiva\" del acuerdo de 2015.En contrapartida, el primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, dijo en un mensaje televisado que su gobierno apoyaba \"totalmente\" el gesto \"valiente\" de Trump.Netanyahu record\u00f3 que se opuso al acuerdo \"desde el principio\" porque \"no s\u00f3lo este acuerdo no bloquea la v\u00eda a Ir\u00e1n hacia la bomba, sino que abre la v\u00eda hacia un arsenal completo de bombas nucleares, y ello en unos a\u00f1os\". - \"Error monumental\" - En el plano interno, hasta el habitualmente discreto expresidente Barack Obama rompi\u00f3 su silencio para apuntar en una nota oficial que la decisi\u00f3n de Trump fue \"equivocada\".\"La realidad es clara: el JCPOA est\u00e1 funcionando\", afirm\u00f3 el exmandatario.El diplom\u00e1tico Tony Blinken, que fue subsecretario de Estado cuando el acuerdo fue firmado, en 2015, dijo que la retirada de Washington era un \"error monumental\".Adem\u00e1s, apunt\u00f3 Blinken, el gesto de Trump otorg\u00f3 a los defensores de una 'l\u00ednea dura' en el gobierno de Ir\u00e1n un argumento para retomar sus tentativas de conseguir un arma nuclear.Wendy Sherman, otra exnegociadora estadounidense, dijo a la prensa que Trump hab\u00eda puesto la estabilidad internacional en riesgo \"\u00fanicamente por cuestiones pol\u00edticas dom\u00e9sticas\".\"Esta es una crisis que el propio Trump ha precipitado para responder a su base, para cumplir una promesa de campa\u00f1a, sin tener siquiera una idea de qu\u00e9 es tener un plan B\", apunt\u00f3. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T15:46:54-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Sedapal descarta versiones sobre desabastecimiento de agua en Lima", "summary": "La empresa emiti\u00f3 un comunicado respecto a rumores que circulan en redes sociales. El servicio de agua potable est\u00e1 garantizado, se\u00f1ala", "content": "Sedapal asegur\u00f3 que el servicio de agua potable y Lima y Callao se encuentra garantizado. Esto en respuesta a rumores en redes sociales sobre un posible desabastecimiento de este recurso por tres d\u00edas.A trav\u00e9s de un comunicado, la empresa estatal hizo un llamado \u201ca no dejarse sorprender por personas inescrupulosas que solo buscan generar malestar en la poblaci\u00f3n\u201d. En esa l\u00ednea, Sedapal record\u00f3 que cuando se realizan restricciones del servicio de agua potable por otras de mejoramiento se informa a la ciudadan\u00eda mediante los medios de comunicaci\u00f3n y las redes sociales oficiales de la empresa. Lee tambi\u00e9n: Artistas peruanos pintan mural de #GodOfWar en Barranco | #FOTOS https://t.co/3CDK8ciXMS pic.twitter.com/FsDbR9GgJF", "time": "2018-05-08T15:47:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Magdalena: piden no cesar b\u00fasqueda de hermanos ahogados en Marbella", "summary": "Han pasado 14 d\u00edas y los cuerpos hasta ahora no son encontrados por los agentes de la Unidad de Salvataje de la polic\u00eda", "content": "Los hermanos Sixto y \u00c1ngel Yupanqui se ahogaron el 24 de abril en la playa Marbella de Magdalena del Mar.  Han pasado 14 d\u00edas y los cuerpos  hasta ahora no son encontrados por los agentes de la Unidad de Salvataje de la polic\u00eda. Los j\u00f3venes llegaron desde Comas junto con un menor de 12 a\u00f1os, ellos se dedicaban a la venta de golosinas y aprovecharon para hacer una parada en Magdalena. Seg\u00fan inform\u00f3 Am\u00e9rica Noticias, el grupo no sab\u00eda que la playa no es apta para ba\u00f1istas. Los familiares piden a las autoridades que no cese la b\u00fasqueda de los muchachos. \"Nos han dicho que el agua es brava y eso no deja que los buzos trabajen, pedimos el apoyo de la Marina de Guerra\", dijo la hermana de los fallecidos. Asimismo, los deudos esperan que si alg\u00fan pescador ve los cuerpos llame a las autoridades correspondientes. Lee tambi\u00e9n... #Chaclacayo: suspenden a escolares por fracturar mand\u00edbula a menor https://t.co/gzOmArWJ88 pic.twitter.com/s4dQivL5UV", "time": "2018-05-08T15:32:54-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Sanciones de EE.UU. a Ir\u00e1n entrar\u00e1n en vigor en plazo de entre 90 y 180 d\u00edas", "summary": "\u00a0Trump se\u00f1al\u00f3 que\u00a0se volver\u00e1 \"a imponer el nivel m\u00e1s alto de sanciones econ\u00f3micas. Y cualquier naci\u00f3n que ayude a Ir\u00e1n en su b\u00fasqueda de armas nucleares podr\u00eda ser tambi\u00e9n duramente sancionada por EE.UU.\"", "content": "El Departamento del Tesoro de Estados Unidos explic\u00f3 que las sanciones a Ir\u00e1n se volver\u00e1n a imponer en funci\u00f3n \"de dos periodos de 90 d\u00edas y 180 d\u00edas\", tras los cuales ser\u00e1n aplicables \"con plenos efectos\" como consecuencia de la retirada de Washington del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. \"Las sanciones se volver\u00e1n a imponer sujetas a ciertos periodos de relajaci\u00f3n de 90 y 180 d\u00edas. A la conclusi\u00f3n de estos periodos, las sanciones aplicables regresar\u00e1n con plenos efectos\", indic\u00f3 el Tesoro en un comunicado. En el primer plazo de 90 d\u00edas, que termina el 6 de agosto pr\u00f3ximo, se incluye el regreso de las restricciones a las compras de billetes de d\u00f3lares estadounidenses por parte del gobierno de Ir\u00e1n, a la adquisici\u00f3n de deuda iran\u00ed y al comercio de oro y otros metales preciosos, entre otros. Por su parte, en el segundo plazo de 180 d\u00edas, que termina el 6 de noviembre de este a\u00f1o, figuran las restricciones a la compra de petr\u00f3leo y productos petroqu\u00edmicos iran\u00edes, a las operaciones con puertos y empresas mar\u00edtimas iran\u00edes y a las transacciones de instituciones financieras con el Banco Central de Ir\u00e1n. Esas sanciones petroleras se impusieron por primera vez en 2012 y en la pr\u00e1ctica redujeron a la mitad las exportaciones de petr\u00f3leo iran\u00ed, lo que forz\u00f3 a Teher\u00e1n a acudir a la mesa negociadora y trazar junto a las otras potencias firmantes un acuerdo sobre su programa nuclear, finalmente firmado en 2015. Asimismo, anunci\u00f3 el Tesoro, las personas o empresas que han contado con autorizaci\u00f3n en el marco del pacto para llevar a cabo operaciones en Ir\u00e1n \"deber\u00e1n tomar las medidas necesarias\" para desmontar sus actividades antes del 4 de noviembre para evitar sanciones. \"Hoy anuncio que Estados Unidos se retirar\u00e1 del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n\", dijo Trump en una declaraci\u00f3n a la prensa desde la Casa Blanca. Como consecuencia, agreg\u00f3 el mandatario, se volver\u00e1 \"a imponer el nivel m\u00e1s alto de sanciones econ\u00f3micas. Y cualquier naci\u00f3n que ayude a Ir\u00e1n en su b\u00fasqueda de armas nucleares podr\u00eda ser tambi\u00e9n duramente sancionada por Estados Unidos\". Trump reiter\u00f3 sus habituales cr\u00edticas al acuerdo firmado en 2015 junto a Ir\u00e1n, Rusia, China, Francia, el Reino Unido y Alemania, que limita el programa at\u00f3mico de Teher\u00e1n a cambio del levantamiento de las sanciones internacionales. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T15:59:32-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Mercados argentinos recortan p\u00e9rdidas tras anuncio del FMI", "summary": "El peri\u00f3dico local Clar\u00edn dijo que Argentina buscar\u00eda financiamiento por al menos US$30.000 millones. Funcionarios del Gobierno y un portavoz del FMI prefirieron guardar reserva sobre monto", "content": "El peso, la bolsa y los bonos de Argentina se recuperaban parcialmente el martes de un derrumbe temprano tras el anuncio de que el pa\u00eds est\u00e1 buscando financiamiento del Fondo Monetario Internacional (FMI), luego de que medidas recientes no lograron aplacar la alta volatilidad de los mercados locales. Argentina ha iniciado conversaciones con el FMI para obtener una l\u00ednea de apoyo financiero, dijo el presidente Mauricio Macri, en un intento de llevar confianza a inversores que hace d\u00edas est\u00e1n vendiendo activos del pa\u00eds. El peri\u00f3dico local Clar\u00edn dijo que Argentina buscar\u00eda financiamiento por al menos US$30.000 millones. Funcionarios del Gobierno y un portavoz del FMI no quisieron comentar el monto y las condiciones del financiamiento. \u201cEl anuncio con el FMI tiene que ser lo suficientemente fuerte como para \u2018shockear\u2019 al mercado, estabilizar los mercados\u201d, dijo Federico Furiase, economista del Estudio EcoGo. En medio de una baja general de otras monedas de la regi\u00f3n, el peso ced\u00eda un 2,5% a 22,50/22,53 unidades a las 14.30 hora local (1730 GMT), luego de tocar un m\u00ednimo de 23,5 unidades por d\u00f3lar m\u00e1s temprano, cuando se desplomaba un 6,5%. El peso hab\u00eda alcanzado por primera vez en la historia las 23 unidades el jueves pasado, un d\u00eda antes de que el Banco Central subiera con fuerza su tasa referencial a un 40% para calmar las plazas financieras. La persistente devaluaci\u00f3n del peso en las \u00faltimas semanas a pesar de reiteradas alzas de la tasa de pol\u00edtica monetaria del Banco Central tambi\u00e9n llev\u00f3 al Gobierno a bajar su meta de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal este a\u00f1o, para mostrar a los inversores su compromiso con el ajuste de las cuentas p\u00fablicas. Sin embargo, luego de una recuperaci\u00f3n parcial de indicadores financieros el viernes y en el inicio de la sesi\u00f3n del lunes, los mercados locales retomaron la senda bajista y el martes siguieron con p\u00e9rdidas. Los bonos extraburs\u00e1tiles argentinos llegaron a ceder el 1,2% en promedio, para luego caer un 0,4%. Las tasas interbancarias saltaron hasta 500 puntos b\u00e1sicos a un 39% anual, para posteriormente bajar levemente, dijeron operadores. El principal \u00edndice burs\u00e1til, el Merval, lleg\u00f3 a caer un 5,3% pero luego recort\u00f3 su ca\u00edda a un 1,9%. \u201cEs un d\u00eda que mete miedo\u201d, dijo un experimentado operador cambiario que pidi\u00f3 anonimato, al tiempo que recordaba otras corridas financieras en Argentina durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. El riesgo pa\u00eds de Argentina, medido por la banca PJ.Morgan, trep\u00f3 a los 485 puntos b\u00e1sicos m\u00e1s temprano, en medio de la hu\u00edda de los mercados financieros dom\u00e9sticos, pero se reacomod\u00f3 a la zona de las 465 unidades tras el anuncio de Macri. La autoridad monetaria publicar\u00e1 el martes, al cierre de los mercados, un nuevo comunicado de pol\u00edtica monetaria. \u201cSer\u00e1n importantes las se\u00f1ales del Banco Central respecto de la inflaci\u00f3n en abril, y el potencial impacto de la depreciaci\u00f3n del peso y acerca de la evoluci\u00f3n de los precios en los primeros d\u00edas de mayo\u201d, afirm\u00f3 la consultora Delphos Investment. Agentes cambiarios coinciden en que la volatilidad de los mercados argentinos continuar\u00e1 al menos en el corto plazo debido a la incertidumbre de los inversores. UN BUEN PLAN Seg\u00fan informa el Clar\u00edn, para Goldman Sachs la decisi\u00f3n de Mauricio Macri de recurrir al FMI para pedir un cr\u00e9dito de US$30.000 millones, que equivale a 6,6 veces la cuota de Argentina en el FMI, es \"una decisi\u00f3n correcta y positiva\". De acuerdo con un comunicado de la firma, que resume el \u00e1nimo en Wall Street, \"esto permite incrementar el poder de fuego del Banco Central y el mercado puede serenarse por el tama\u00f1o de estas reservas adicionales\". Por \u00faltimo, la calificadora de riesgos tambi\u00e9n dijo que tener una l\u00ednea de cr\u00e9dito del FMI ayudar\u00e1 a mejorar la imagen frente a los distintos mercados.", "time": "2018-05-08T15:11:36-05:00"}}, {"_values": {"category": "Empresas", "author": "  MART\u00cdN TUMAY SOTO ", "title": "Uber Eats: \u00bfC\u00f3mo funciona esta app de\u00a0delivery de comida?", "summary": "El costo del delivery es de 5 soles sin importar la distancia, ni el tama\u00f1o de la orden", "content": "Uber Eats, la marca de delivery de comida de la compa\u00f1\u00eda Uber, ya se encuentra en Lima. Lleg\u00f3 con una propuesta que abarca a m\u00e1s de 300 restaurantes, que van desde varias grandes cadenas de comida, as\u00ed como medianos y peque\u00f1os negocios. \"Uber Eats es una plataforma tecnol\u00f3gica en la que colaboran tres actores: el consumidor final, el socio restaurante y el socio repartidor. Conectar\u00e1 a esas tres partes para que el consumidor reciba el pedido\", dice a El Comercio\u00a0Joana Garay, gerenta de marketing de la marca. \"Uno de los principales beneficios que trae esta app es la posibilidad de hacer seguimiento en tiempo real del pedido. Normalmente estamos muy ansiosos por saber a qu\u00e9 hora llega la comida, si ya se recogi\u00f3 o no. Uber Eats (a trav\u00e9s del mapa que muestra) reduce un poco el dolor de la espera\", agrega la ejecutiva. El servicio, que empez\u00f3 a funcionar el 9 de mayo, est\u00e1 operativo en seis distritos: Miraflores, Surquillo, Barranco, Santiago de Surco, San Borja y San Isidro. \u201cDe acuerdo al comportamiento del mercado, ampliaremos el \u00e1rea de cobertura\u201d, precisa Garay.Entre los restaurantes que ofrecen sus servicios a trav\u00e9s de esta app se encuentran: Mr. Sushi, Veggie Pizza, Sangucher\u00eda El Chinito, Street Burger, Norky\u2019s, El Ver\u00eddico de Fidel, entre otros.En cuanto a los restaurantes afiliados, estos reciben una tablet con la que se procesar\u00e1n los pedidos y servir\u00e1 como canal de comunicaci\u00f3n con los repartidores. Adem\u00e1s, tienen acceso a una herramienta que les permite conocer la retroalimentaci\u00f3n e informaci\u00f3n que reciben de sus clientes para tomar decisiones basadas en datos.Sobre los repartidores,\u00a0Uber Eats precisa que ya cuenta con\u00a0m\u00e1s de 1.000 personas afiliadas para realizar esa labor\u00a0en bicicleta, moto o autom\u00f3viles. \"El porcentaje de ganancia depender\u00e1 de la cantidad de pedidos y la distancia que recorran. A los candidatos se les exige pasar un filtro de antecedentes y la entrega de documentos como requisito para ser aceptados\", subraya.--- \u00bfC\u00f3mo usar Uber Eats? --- \u2022\tDescarga la app o visita www.ubereats.com/lima/ y abre una cuenta de usuario.\u2022\tIngresa la direcci\u00f3n donde quieras que se entregue tu comida (puedes guardar cualquier ubicaci\u00f3n).\u2022\tBusca el restaurante de tu preferencia o algo novedoso. La aplicaci\u00f3n te mostrar\u00e1 los locales que est\u00e1n dentro del radio de cobertura, as\u00ed como sus opciones de men\u00fa y precios.\u2022\tUna vez que realizas el pedido, la aplicaci\u00f3n te mostrar\u00e1 en tiempo real el estado de tu comida, es decir, si est\u00e1 en preparaci\u00f3n, si ya fue recogida por el repartidor o el tiempo estimado de llegada.\u2022\tEl costo del delivery es de 5 soles sin importar la distancia, ni el tama\u00f1o de la orden. Los usuarios pueden pagar con tarjeta o efectivo.\u2022\tUber Eats incluye, adem\u00e1s, un sistema inteligente que muestra al usuario recomendaciones de restaurantes en funci\u00f3n de sus gustos. Si quieres descargar Uber Eats, puedes hacerlo a trav\u00e9s de estos enlaces:- Android- iOS (Si deseas enviar informaci\u00f3n a nuestra secci\u00f3n web de Tecnolog\u00eda y Ciencia, puedes hacerlo a trav\u00e9s de estos correos: mtumay@comercio.com.pe / martintumay@gmail.com) S\u00edguenos en Twitter:", "time": "2018-05-08T15:59:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "Somos", "author": "  Pedro Su\u00e1rez V\u00e9rtiz ", "title": "\"Amores que matan\", por Pedro Su\u00e1rez-V\u00e9rtiz", "summary": "Celebridades envueltas en tr\u00e1gicos casos de feminicidios", "content": "Sex Pistols fue uno de los grupos con mayor influencia del movimiento punk rock de fines de los a\u00f1os 70. La esencia de la banda era romper todas las reglas c\u00edvicas y morales. Como digno embajador de esta subcultura, Sid Vicious \u2013el bajista de la banda, heroin\u00f3mano e hijo de heroin\u00f3mana\u2013 se la pasaba drog\u00e1ndose con su enamorada Nancy Spungen, tambi\u00e9n adicta al mismo vicio. La banda se separ\u00f3. Sid continu\u00f3 como solista y Nancy fue su m\u00e1nager. Ambos siguieron con la adicci\u00f3n a la hero\u00edna y le a\u00f1adieron morfina sint\u00e9tica. El 12 de octubre de 1978, en Manhattan, Sid llam\u00f3 a la recepci\u00f3n del hotel en donde \u00e9l y Nancy viv\u00edan desde hac\u00eda m\u00e1s de un mes para avisar que alguien \u201cse sent\u00eda mal\u201d. Nancy Spungen se encontraba muerta con varias pu\u00f1aladas en el est\u00f3mago en el ba\u00f1o del cuarto. Sid fue inmediatamente esposado. \u00c9l confes\u00f3 creer que cometi\u00f3 accidentalmente el homicidio, debido a lo tan drogados que estaban ambos. Su madre pag\u00f3 la fianza y fue temporalmente liberado. A los cuatro meses, Sid fue encontrado muerto por sobredosis. Algunos dicen que fue su propia madre quien le quit\u00f3 la vida, para que no se pudriera en la c\u00e1rcel. Recientemente, el director Alan Parker, quien realiz\u00f3 un documental sobre Sid, afirma que un ladr\u00f3n mat\u00f3 a Nancy y les rob\u00f3 dinero. Pero los feminicidios no tienen siempre la misma historia de fondo. O. J. Simpson era un conocido jugador de f\u00fatbol americano. El 13 de junio de 1994 se encontraron los cuerpos sin vida de su ex esposa Nicole Brown y del camarero Ronald L. Goldman afuera de la casa de la mujer, ambos apu\u00f1alados. Muchas cosas incriminaron a Simpson, como el famoso guante con sangre hallado en la escena, con el ADN de las v\u00edctimas y el de O. J. El jugador fue el principal sospechoso y gracias a una grandiosa defensa, junto a eventos como la crisis racial de Los \u00c1ngeles, se gener\u00f3 una presi\u00f3n a nivel de Estado para no condenarlo. Recu\u00e9rdese que el acusado era afroamericano. O. J. Simpson fue previsiblemente proclamado no culpable. Posteriormente, en un nuevo juicio fue obligado a pagar 33 millones de d\u00f3lares. Tambi\u00e9n el actor Robert Blake, famoso por ser el detective Baretta en los 70, fue sospechoso por el asesinato de su esposa. A\u00fan no se sabe si fue \u00e9l o no. Como lo recuerda Piers Morgan en una entrevista a Blake por el lanzamiento de su libro, una noche \u00e9l fue a comer con su esposa a un restaurante. Terminada la velada, la esposa se dirigi\u00f3 al auto. Robert demor\u00f3 porque hab\u00eda regresado a ese sitio por su pistola. Cuando llega al auto, se dio con la sorpresa de que su esposa hab\u00eda sido v\u00edctima de un disparo. Hasta el d\u00eda de hoy Blake se defiende diciendo que \u00e9l no fue quien cometi\u00f3 el crimen. \u201cPor supuesto que soy inocente\u2026 Los polic\u00edas inventaron eso  y lo empujaron por la garganta de la prensa. Ellos adoraron el cuento\u201d, esgrime. Otro caso conocido de feminicidio fue el del c\u00e9lebre campe\u00f3n de box, el argentino Carlos Monz\u00f3n, quien fue hallado culpable y sentenciado a solo once a\u00f1os de prisi\u00f3n por haber asesinado a su esposa, Alicia Mu\u00f1iz. Una noche, luego de regresar ebrio de un casino, Monz\u00f3n inici\u00f3 una acalorada discusi\u00f3n con su esposa que lo llev\u00f3 a agarrarla a pu\u00f1etazos. Esto provoc\u00f3 que Alicia caiga por el balc\u00f3n y muera por fracturas en el cr\u00e1neo. Carlos se lanz\u00f3 para socorrerla, pero fue demasiado tarde. Como se dijo en un informe del canal argentino Cr\u00f3nica TV: \u201cCarlos Monz\u00f3n no mat\u00f3 fr\u00edamente, pero mat\u00f3\u201d. Y por \u00faltimo, el c\u00e9lebre productor musical norteamericano Phil Spector, responsable del \u00e9xito de los m\u00e1s grandes artistas de los 60 y 70, mat\u00f3 a la camarera y aspirante a actriz Lana Clarkson en el 2003. Fue accidental. Pero la costumbre de Spector de amenazar  con su pistola a medio mundo era harto conocida desde los 60. Esta vez, en su mansi\u00f3n, se le fue el dedo por ebrio y mat\u00f3 de un tiro en la boca a la mujer. En el 2008, a los 69 a\u00f1os, fue condenado a 20 a\u00f1os por homicidio en segundo grado. Como dice el c\u00e9lebre m\u00fasico peruano Sa\u00fal Cornejo: \u201cEn la carcel est\u00e1 el verdadero ser humano\u201d. Esta columna fue publicada el 05 de mayo del 2018 en la edici\u00f3n impresa de la revista Somos.", "time": "2018-05-08T15:34:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ancash", "author": "  Laura Urbina ", "title": "\u00c1ncash: detienen a sujeto que capt\u00f3 a ni\u00f1a de 11 a\u00f1os por Facebook ", "summary": "Un hombre de 55 a\u00f1os fue detenido por realizar proposiciones sexuales a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os, en la ciudad de Chimbote", "content": "Un hombre de 55 a\u00f1os fue detenido por realizar proposiciones sexuales, a trav\u00e9s del Facebook, a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os, en la ciudad de Chimbote, en \u00c1ncash. Melzar Diodemes Carlos Breiding V\u00e1squez de 55 a\u00f1os fue arrestado el lunes a las 8:00 p.m., en la Plaza de Armas de Chimbote. La madre de la menor denunci\u00f3 el hecho en la comisar\u00eda de Chimbote y de inmediato se comunic\u00f3 a la Cuarta Fiscal\u00eda Provincial Penal del Santa para su intervenci\u00f3n. El comandante PNP Javier Marcelino Cosco inform\u00f3 que Breiding V\u00e1squez se habr\u00eda creado un perfil falso en Facebook para captar a la escolar. \u201cEl hombre hab\u00eda citado a la ni\u00f1a en la plaza de armas. Se hac\u00eda pasar por otra persona y empez\u00f3 a enamorarla y a realizarle proposiciones sexuales\u201d, coment\u00f3 el oficial. Esta ma\u00f1ana el fiscal Edwin Cipriano y efectivos de la polic\u00eda intervinieron su casa en la urbanizaci\u00f3n El Trapecio para recabar m\u00e1s indicios que puedan servir en la investigaci\u00f3n. En el 2013, Carlos Breiding fue detenido por presuntamente integrar un red internacional de pedofilia, seg\u00fan informaci\u00f3n que brind\u00f3 el FBI de Estados Unidos a la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa. En aquel a\u00f1o, en su domicilio las autoridades hallaron decenas de discos de pornograf\u00eda infantil. El Poder Judicial de Chimbote lo conden\u00f3 a seis a\u00f1os de prisi\u00f3n por distribuir material pornogr\u00e1fico. En tanto, el Ministerio P\u00fablico ha iniciado las investigaciones por los presuntos delitos inform\u00e1ticos contra la indemidad y libertad sexual y proposiciones sexuales a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por medios tecnol\u00f3gicos.", "time": "2018-05-08T15:24:21-05:00"}}, {"_values": {"category": "La Libertad", "author": "  Johnny Aurazo ", "title": "Trujillo: caen seis integrantes de 'Los Malos de El Porvenir'", "summary": "Entre ellos se encuentra una mujer de 24 a\u00f1os. Banda se dedicaba al robo de veh\u00edculos y tendr\u00eda v\u00ednculos con \u201cLa Jaur\u00eda\u201d", "content": "Seis presuntos integrantes de la banda criminal 'Los Malos de El Porvenir', entre ellos una mujer de 24 a\u00f1os de edad, fueron detenidos el \u00faltimo martes por agentes de la Polic\u00eda Nacional en distintos puntos de la urbanizaci\u00f3n La Rinconada en Trujillo, regi\u00f3n La Libertad. El grupo criminal se dedicaba al robo de veh\u00edculos y tendr\u00eda v\u00ednculos con 'La Jaur\u00eda', una de las m\u00e1s avezadas organizaciones criminales que opera en esta regi\u00f3n, inform\u00f3 la polic\u00eda. Horas antes de su captura, los detenidos hab\u00edan participado del asalto a un taxista en La Rinconada. Para cometer su fechor\u00eda, seg\u00fan la polic\u00eda, la mujer, identificada como Patricia de la Cruz Chim\u00fa, se hizo pasar como pasajera y solicit\u00f3 el servicio en la avenida 28 de Julio en Trujillo con destino al parque de La Amistad, en La Rinconada. Cuando llegaron a su destino, cinco sujetos los esperaban en el lugar y provistos de armas de fuego redujeron al chofer del taxi y le arrebataron su veh\u00edculo, para luego darse a la fuga. La polic\u00eda no descarta, tampoco, que 'Los Malos de El Porvenir' est\u00e9n vinculados a extorsiones a empresarios. Los integrantes de este grupo fueron identificados como \u00c1ngelo Chimbor Gonzales (23), Josu\u00e9 Gamboa Morales (28) y \u00c1ngel Prado P\u00e9rez (27), adem\u00e1s de Patricia de la Cruz. Todos fueron detenidos cuando se escond\u00edan en un inmueble ubicado en la calle Los Cedros en la urbanizaci\u00f3n La Rinconada. Los otros dos detenidos son Mart\u00edn Ram\u00edrez Haro (26) y Jair Reyes Pereda (24). Ellos fueron capturados en la intersecci\u00f3n de las calles Los Eucaliptos y Amatista, tambi\u00e9n en La Rinconada. El auto, por su parte, fue recuperado en R\u00e1zuri, una urbanizaci\u00f3n contigua a La Rinconada. En el inmueble la polic\u00eda incaut\u00f3, entre otros objetos, 30 cartuchos calibre 38,chips, celulares, tres pistolas y cinco cartuchos nueve mil\u00edmetros, una cacerina de pistola y stickers con el logo de la marca Puma con las iniciales \u201cAJ\u201d, al parecer extorsivos. Los detenidos, que admitieron ser los autores del asalto al taxista, fueron luego conducidos a la delegaci\u00f3n policial de San Andr\u00e9s para continuar con las investigaciones de ley.", "time": "2018-05-08T16:05:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Segura a la espera de Subcomisi\u00f3n para elaborar informe sobre videos", "summary": "El congresista C\u00e9sar Segura explic\u00f3 que se considerar\u00e1n los descargos que se hayan presentado en la \u00faltima sesi\u00f3n, a la que no asisti\u00f3 Kenji Fujimori", "content": "El congresista de Fuerza Popular\u00a0C\u00e9sar Segura se encuentra a la espera de que la Subcomisi\u00f3n de Acusaciones Constitucionales le remita la transcripci\u00f3n de su \u00faltima sesi\u00f3n para elaborar el informe final sobre la denuncia constitucional contra los legisladores Kenji Fujimori, Bienvenido Ram\u00edrez y Guillermo Boc\u00e1ngel. \u201cTodav\u00eda no me han llegado las transcripciones que me tiene que hacer llegar la Subcomisi\u00f3n [...] La transcripci\u00f3n del \u00faltimo jueves. Yo voy a valorar toda la documentaci\u00f3n\u201d, afirm\u00f3 a El Comercio. La Subcomisi\u00f3n recibi\u00f3 en su \u00faltima sesi\u00f3n a Ram\u00edrez y Boc\u00e1ngel, quienes acudieron a brindar sus descargos por los videos de la presunta compra de votos para evitar la vacancia de Pedro Pablo Kuczynski. Kenji Fujimori tambi\u00e9n hab\u00eda sido citado, pero envi\u00f3 un documento para solicitar una nueva fecha para su declaraci\u00f3n. Por su parte, la presidenta de la Subcomisi\u00f3n, Milagros Takayama, inform\u00f3 que pidi\u00f3 la transcripci\u00f3n de la \u00faltima sesi\u00f3n a Oficial\u00eda Mayor para envi\u00e1rselo a C\u00e9sar Segura, pero a\u00fan no ha recibido respuesta. \u201cYo imagino que ma\u00f1ana o a m\u00e1s tardar el jueves nos estar\u00e1n llegando para poder enviarlo a C\u00e9sar Segura\u201d, indic\u00f3. De ser as\u00ed, la pr\u00f3xima semana se podr\u00eda tener listo el informe final. C\u00e9sar Segura, a quien se le deleg\u00f3 la investigaci\u00f3n contra los congresistas involucrados en los videos, detall\u00f3 que una vez recibida la transcripci\u00f3n, corre un plazo de cinco d\u00edas para la elaboraci\u00f3n del informe. Asegur\u00f3 que se valorar\u00e1n los descargos todas las partes involucradas y al ser consultado por la ausencia de Kenji Fujimori, explic\u00f3 que, en estos casos, las citaciones se realizan solo una vez. \u201cLa Subcomisi\u00f3n se basa en un reglamento. Ese reglamento solamente designa una fecha por \u00fanica vez y no hay reprogramaci\u00f3n v\u00e1lida porque ah\u00ed corren los tiempos. Se tomaron los descargos que se hayan hecho llegar\u201d, manifest\u00f3. Finalmente, C\u00e9sar Segura indic\u00f3 que luego de elaborar el informe final, este ser\u00e1 presentado ante la Subcomisi\u00f3n, que convocar\u00e1 a sesi\u00f3n y evaluar\u00e1 si lo aprueba o rechaza. De aprobarse, pasa a la Comisi\u00f3n Permanente. MIRA TAMBI\u00c9N EN POL\u00cdTICA... Congreso archiv\u00f3 proyecto de @gilbertvioleta para prohibir reelecci\u00f3n parlamentaria https://t.co/PPMJ399uhQ pic.twitter.com/vlZH7Vk7BY", "time": "2018-05-08T16:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ex ministros de Ollanta Humala critican incautaci\u00f3n de su casa", "summary": "A trav\u00e9s de un comunicado, los ex funcionarios se\u00f1alaron que hay una ausencia de proporcionalidad y animosidad contra Humala y Heredia", "content": "A trav\u00e9s de un comunicado, un grupo de ex ministros del gobierno de Ollanta Humala se mostr\u00f3 en contra de la decisi\u00f3n del Poder Judicial y el Ministerio P\u00fablico de incautar la casa del ex mandatario y de Nadine Heredia ubicada en Surco. El grupo de ex funcionarios considera que esta incautaci\u00f3n \"vulnera de modo flagrante presupuestos b\u00e1sicos de proporcionalidad y convicci\u00f3n\". \"La incautaci\u00f3n no es proporcional, pues ya se hab\u00eda embargado con orden de inhibici\u00f3n sobre el bien, que por su naturaleza no es susceptible de ser ocultado o desaparecido\", se\u00f1alaron los ex ministros a trav\u00e9s del comunicado difundido por internet. Pronunciamiento @Politica_ECpe @Politica_LR @RPPNoticias @Caretas @americatv_peru @Agencia_Andina @ideeleradio @radio_santarosa @canalN_ @Latina_Noticias @noticias_tvperu @AgenciaEfe75 @Capital967 @Gestionpe @SEMANAeconomica @atvmasnoticias pic.twitter.com/DheULXBf7F Tambi\u00e9n consideraron que las autoridades procedieron a violar los derechos fundamentales de los tres hijos de la ex pareja presidencial que tambi\u00e9n viv\u00edan en este inmueble ubicado en Surco. Los ex ministros que suscribieron el comunicado fueron Pedro Cateriano, Gustavo Adrianz\u00e9n, Diana \u00c1lvarez Calder\u00f3n, Jos\u00e9 Gallardo Ku, Piero Ghezzi, Carolina Trivelli, entre otros. Todos ellos cuestionaron que tambi\u00e9n se haya usado personal policial con armas largas \"lo que evidencia la animosidad con la cual se ejecut\u00f3 la medida\". Por todas estas cr\u00edticas, exhortaron a las autoridades del sistema de justicia que respeten los derechos fundamentales de la defensa, el debido proceso, la presunci\u00f3n de inocencia y un juicio imparcial y transparente.", "time": "2018-05-08T16:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Palestina teme perder terreno en Am\u00e9rica Latina por la influencia de Estados Unidos", "summary": "El diputado de Fatah y tambi\u00e9n encargado de Am\u00e9rica Latina, Fayed Saqa, asegura que el viraje pol\u00edtico en algunos pa\u00edses latinoamericanos no ha beneficiado a Palestina", "content": "La hist\u00f3rica decisi\u00f3n de la Casa Blanca de trasladar la embajada de Tel Aviv a Jerusal\u00e9n ha sido seguida por Guatemala y Paraguay y podr\u00eda serlo pr\u00f3ximamente por Honduras, unas decisiones que hacen temer que Palestina pierda terreno en Am\u00e9rica Latina por la influencia de Washington. \"Estados Unidos est\u00e1 buscando de todas las maneras que haya otros que trasladen sus embajadas y recurre a pa\u00edses m\u00e1s pobres ofreci\u00e9ndoles dinero\", lament\u00f3 a Efe Mohamed Odeh, encargado de Am\u00e9rica Latina en el poderoso partido Fatah, que encabeza el presidente palestino Mahmud Ab\u00e1s. La Presidencia de Donald Trump, las amenazas de ese pa\u00eds en la ONU y su fuerte influencia en Latinoam\u00e9rica son algunos factores que se est\u00e1n notando, pero tambi\u00e9n el cambio pol\u00edtico en varios pa\u00edses y que Palestina no haga suficiente esfuerzo en esa regi\u00f3n, que tanto le apoy\u00f3 a principios de la d\u00e9cada con el reconocimiento a su Estado y votaciones en foros internacionales. Ab\u00e1s realiza esta semana un viaje a Venezuela, Chile y Cuba para tratar de reforzar las relaciones con estos pa\u00edses, a quienes pedir\u00e1 que no sigan los pasos de Guatemala y Paraguay, que mover\u00e1n este mismo mes sus embajadas. Estados Unidos se convertir\u00e1 en el primer pa\u00eds en hacerlo, el lunes, contraviniendo el consenso internacional de no reconocer Jerusal\u00e9n como capital ni palestina ni israel\u00ed hasta que ambas partes alcancen un acuerdo. \"Que los pa\u00edses trasladen sus embajadas a Jerusal\u00e9n Occidental no es tan grave, el problema serio ser\u00eda si lo hiciesen a Jerusal\u00e9n Oriental\", territorio palestino ocupado, se\u00f1ala Odeh tratando de restar importancia al suceso. En su opini\u00f3n, \"que de 35 pa\u00edses que dos o tres cambien sus embajadas no supone un giro trascendental para la causa palestina\". Sin embargo, cree que ese no es el camino y que los pa\u00edses latinoamericanos deber\u00edan \"influir para que Israel acate la legislaci\u00f3n internacional y las resoluciones de la ONU\", y advierte que \"los traslados no favorecen ning\u00fan proceso de paz venidero\". La decisi\u00f3n guatemalteca y paraguaya es a su entender \"fruto directo de la presi\u00f3n de Estados Unidos\" y de promesas de ayudas econ\u00f3micas por parte de la Casa Blanca. El diputado de Fatah y tambi\u00e9n encargado de Am\u00e9rica Latina Fayed Saqa asegura desde Bel\u00e9n que el viraje pol\u00edtico en algunos pa\u00edses latinoamericanos no ha beneficiado a Palestina. \"En estos \u00faltimos a\u00f1os ha habido un cambio en el panorama pol\u00edtico. Un giro a la derecha, ligado a la pol\u00edtica norteamericana, todos hemos o\u00eddo las amenazas de la representante estadounidense en la ONU contra los pa\u00edses que no sigan su postura. Hay pa\u00edses que han ca\u00eddo en esa influencia y por eso han virado en la cuesti\u00f3n palestina\", explica. \"Desgraciadamente, la influencia norteamericana es muy poderosa\", dice el parlamentario que, sin embargo, no cree que haya muchos otros pa\u00edses que se sumen al traslado. \"Es triste, va en contra de las convenciones y la legalidad internacional, yo creo que sus parlamentos tienen que ponerle freno\", agrega, pero matiza que \"el traslado no cambia que Jerusal\u00e9n sea la capital palestina, parte de los territorios ocupados\" y promete que seguir\u00e1n \"intentando a trav\u00e9s del di\u00e1logo convencerles de que su postura no es coherente ni acorde a la ley internacional\". Un trabajo que echa en falta un alto cargo palestino en Ramala que pidi\u00f3 no ser identificado y reclama mayor presencia palestina en Latinoam\u00e9rica. \"Entre 2010 y 2012 hubo una coyuntura pol\u00edtica en la regi\u00f3n que nos ayud\u00f3: gobiernos de izquierdas o antiimperialistas. Ahora hay m\u00e1s gobiernos populistas, d\u00e9biles y cuestionados que tratan de buscar su legitimidad al amparo de Trump, acerc\u00e1ndose a Israel\", analiza este oficial que reconoce sin embargo que, aparte de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, \"se han cometido muchos errores\". \"En Honduras hay 100.000 palestinos, pero nadie se ocupa de ellos\", la actividad palestina en el continente ha bajado y no se fomentan y cultivan las relaciones, lamenta. Pr\u00f3ximamente, Palestina dar\u00e1 un paso para reforzar su presencia abriendo embajadas en Bolivia y Ecuador. Pero para este oficial \"la situaci\u00f3n que hay hoy en Am\u00e9rica Latina es la peor que ha habido hist\u00f3ricamente en treinta a\u00f1os\", algo que se constata \"en los votos de apoyo en la ONU, las abstenciones o las condenas sobre lo que ocurre en Gaza\", menos firmes que antes. \"Paraguay, Argentina y Uruguay nos apoyan, pero no como antes. Tambi\u00e9n han bajado los niveles en Chile, los votos de Salvador y Guatemala ya no son seguros y el de Honduras se ha perdido, as\u00ed como algunos del Caribe\", opina, aunque no cree que esto vaya a derivar en un traslado masivo de embajadas: \"esto se para aqu\u00ed\", asegura optimista. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T15:34:42-05:00"}}, {"_values": {"category": "Personal", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Nuevo trabajo: \u00bfC\u00f3mo avanzar desde el primer d\u00eda?", "summary": "Descubre en la siguiente galer\u00eda los consejos que brinda Korn Ferry, empresa en temas de talento y organizaci\u00f3n, para adaptarse con facilidad a un nuevo trabajo", "content": "Un cambio de trabajo implica un comienzo: nuevos colegas, responsabilidades y entorno. Sin embargo,\u00a0hay que saber qu\u00e9 hacer para hacerse notar para avanzar desde el primer d\u00eda. La idea no es estar saltando de un trabajo a otro, sino destacar desde el primer momento en el ambiente laboral donde uno se encuentre. El avance de la carrera de una persona que se da con un nuevo empleo es un camino emocionante y, a la vez, un poco temeroso; sin embargo, existen diversas opciones para sobrevivir. Por ello,\u00a0Gary Burnison de Korn Ferry, empresa en temas de talento y organizaci\u00f3n, brinda diversas maneras de adaptarse con facilidad al trabajo. Descubre en la siguiente galer\u00eda siete consejos que te ayudar\u00e1n a resaltar en un nuevo \u00e1mbito laboral desde el primer d\u00eda.", "time": "2018-05-08T15:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "YouTube: la brutal patada en la cara que dio la vuelta al mundo | VIDEO", "summary": "En un partido por la Champions League de \u00c1frica,\u00a0Zidane Mebarakou noque\u00f3 a un rival con una salvaje patada en el rostro. El video fue compartido en ", "content": "Una brutal patada en el partido entre MC Alger y Difaa El Jadida, por la Champions League de \u00c1frica, ha dado la vuelta al mundo. En YouTube, la salvaje acci\u00f3n alcanz\u00f3 un gran n\u00famero de reproducciones. El protagonista de la terrible acci\u00f3n fue  Zidane Mebarakou del MC Alger, quien de manera desmedida e imprudente, le dio una brutal patada en el rostro a Hamid Ahadad, tal como se observa en el video de YouTube. El encuentro entre MC Alger y Difaa El Jadida se disput\u00f3 el \u00faltimo viernes. La jugada, que es viral en YouTube y redes sociales, se dio cuando el marcador estaba igualado 0-0. La patada voladora de Zidane Mebarakou, calificada en varios medios como karateca, se dio cuando el bal\u00f3n estaba en el mediocampo e impact\u00f3 de manera terrible en el rostro de Ahadad. De inmediato el \u00e1rbitro mostr\u00f3 la roja al futbolista, que comenz\u00f3 a pedir disculpas. Una brutal patada se dio en la Champions de \u00c1frica. (Video: YouTube)", "time": "2018-05-08T16:19:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Eurovisi\u00f3n 2018 en directo: hora, canal y link para ver la transmisi\u00f3n", "summary": "\n", "content": "La semana de\u00a0Eurovisi\u00f3n\u00a0comenz\u00f3. La noche del martes 8 de mayo empezaron las semifinales y Alfred y Amaia, los representantes de Espa\u00f1a, buscar\u00e1n demostrar que\u00a0pueden hacer\u00a0 competencia a los grandes favoritos del concurso. La final de Eurovisi\u00f3n 2018 ser\u00e1 el s\u00e1bado 12 de mayo. Pero antes, el 8 y 10 de mayo, se realizar\u00e1n las semifinales. En cada una de ellas se clasificar\u00e1n 10 pa\u00edses, que completar\u00e1n junto al Big Five y Portugal, la lista de los 26 finalistas de Eurovisi\u00f3n. DESEMPE\u00d1O DE ESPA\u00d1AEL 'Big 5' es el\u00a0 t\u00e9rmino con el que se denomina en Eurovisi\u00f3n a los cinco pa\u00edses fundadores del festival: Alemania, Italia, Francia y Reino Unido. Todos ellos clasifican directamente a la final. Este a\u00f1o, a la clasificatoria valorada por la prensa, tambi\u00e9n se le suma Portugal, que al ser el pa\u00eds anfitri\u00f3n pasa directamente a la gala final. Aunque Alfred y Amaia se sit\u00faan entre los 15 favoritos de una lista de 43 concursantes, en las evaluaciones de la prensa durante los ensayos quedaron \u00faltimos dentro del grupo del 'Big 5'. (Foto: Captura de pantalla) Si t\u00fa est\u00e1s listo para la 'eurofiebre', te dejamos los horarios y el orden los 43 participantes que interpretar\u00e1n los temas elegidos: HORA Y CANAL EN ESPA\u00d1A:RTVE emitir\u00e1 en directo las dos galas semifinales y la gran final. Hora semifinal 2Jueves 10 de mayo.Canal: La 2\u00a0 de RTVE.Hora: A partir de las 21:00. Puedes ver las galas en streaming desde la p\u00e1gina de RTVE\u00a0\u00a0y en YouTube oficial de Eurovisi\u00f3n. Hora final:S\u00e1bado 12 de mayo.Canal: La 1 de RTVE.Hora: A partir de las 21:00. Desde Espa\u00f1a solo se podr\u00e1 votar en la primera semifinal.\u00a0 Puedes seguir aqu\u00ed en directo la participaci\u00f3n de los representantes de Espa\u00f1a: Este el orden de los participantes para la segunda semifinal: Segunda semifinal\u00a0\u00a0(Jueves 10 de mayo)1. Noruega 2. Ruman\u00eda 3. Serbia 4. San Marino 5. Dinamarca 6. Rusia 7. Moldavia 8. Pa\u00edses Bajos 9. Australia 10. Georgia 11. Polonia 12. Malta 13. Hungr\u00eda 14. Letonia15. Suecia 16. Montenegro 17. Eslovenia 18. Ucrania Estos son los 10 primeros clasificados a la final de Eurovisi\u00f3n 2018:\u200bAustriaEstoniaChipreLituaniaIsraelRep\u00fablica ChecaBulgariaAlbaniaFinlandiaIrlanda", "time": "2018-05-08T16:27:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ej\u00e9rcito de Israel llama a reservistas ante posible ataque de Ir\u00e1n", "summary": "Israel ha identificado \"actividad irregular\" de las fuerzas iran\u00edes en Siria, y ha pedido a las autoridades de la meseta del Gol\u00e1n\u00a0abrir y preparar los refugios antimisiles", "content": "Israel se encuentra en \"alerta alta ante un ataque\" y ha instruido a los residentes de los Altos el Gol\u00e1n -territorio sirio ocupado y anexionado- a que permanezcan alerta \"tras identificar actividad irregular de las fuerzas iran\u00edes en Siria\", inform\u00f3 el Ej\u00e9rcito en un comunicado. \"El Ej\u00e9rcito ha decidido cambiar las instrucciones de protecci\u00f3n de civiles en los Altos del Gol\u00e1n y ha ordenado a las autoridades locales que desbloqueen y preparen los refugios (antimisiles) en el \u00e1rea\", indica su comunicado. \"El p\u00fablico israel\u00ed debe estar atento a las instrucciones que dar\u00e1n las Fuerzas de Defensa de Israel (IDF) si fuera necesario\", contin\u00faa la nota, y a\u00f1ade que se han desplegado sistemas defensivos. Adem\u00e1s, las IDF han iniciado una llamada a filas limitada de los reservistas, seg\u00fan la agencia TASS. \"Estamos realizando una llamada especial a filas de los reservistas de acuerdo con las necesidades espec\u00edficas\", explic\u00f3 una portavoz militar israel\u00ed a la agencia rusa. Este anuncio se realiz\u00f3 mientras desde Washington el presidente de Estados Unidos anunciaba su decisi\u00f3n de retirarse del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. El Ej\u00e9rcito \"est\u00e1 preparado para varios escenarios y advierte de que cualquier agresi\u00f3n contra Israel recibir\u00e1 una respuesta severa\", concluye el escrito castrense. Hace dos d\u00edas los medios israel\u00edes alertaron de un posible ataque con misiles iran\u00ed contra el norte de Israel, en represalia por los bombardeos contra bases sirias que se atribuyen al pa\u00eds, citando a fuentes de Defensa. El primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu, ha insistido en numerosas ocasiones que Ir\u00e1n, al que considera la mayor amenaza para su pa\u00eds, trata de establecerse en la vecina Siria, algo que ha asegurado que \"no permitir\u00e1\". Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T16:27:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Argentina puede revisar a la baja su meta de crecimiento de 3%", "summary": "Para este 2018, el Gobierno argentino proyect\u00f3 que su econom\u00eda crecer\u00eda 3%. Pero la reciente volatilidad en los mercados", "content": "Argentina probablemente deba revisar a la baja su proyecci\u00f3n de un crecimiento econ\u00f3mico del 3% para este a\u00f1o, como consecuencia de la reciente volatilidad en sus mercados y de una grave sequ\u00eda que golpe\u00f3 al sector agr\u00edcola, dijo el martes un funcionario del Ministerio de Hacienda. Guido Sandleris, jefe de gabinete de la cartera, explic\u00f3 en un encuentro con periodistas que la volatilidad en plazas globales afect\u00f3 m\u00e1s duramente a Argentina porque el pa\u00eds tiene \"desequilibrios macroecon\u00f3micos importantes\" que el Gobierno est\u00e1 buscando corregir. La moneda, la bolsa y los bonos de la tercera econom\u00eda se han desplomado desde hace dos semanas, lo que llev\u00f3 al Gobierno a tomar medidas de emergencia para intentar llevar calma a los mercados.", "time": "2018-05-08T16:28:34-05:00"}}, {"_values": {"category": "Televisi\u00f3n", "author": "  Andrea C\u00e1ceres Alvarez ", "title": "Carlos Gald\u00f3s estrena en Facebook programa sobre las madres del Mundial", "summary": "El comediante debuta en la conducci\u00f3n de un programa online sobre las mam\u00e1s de los jugadores de la selecci\u00f3n de Gareca. Ser\u00e1n 8 cap\u00edtulos  antes del Mundial", "content": "Carlos Gald\u00f3s ten\u00eda 7 a\u00f1os cuando vio por primera y \u00faltima vez a Per\u00fa en un Mundial. Aquella \u00e9poca la recuerda con la inocencia de un ni\u00f1o que, con la camiseta bien puesta, llen\u00f3 su \u00e1lbum, abraz\u00f3 su peluche de Naranjito y grit\u00f3 el gol del \u2018Panadero\u2019 D\u00edaz que nos regal\u00f3 el empate contra Italia y una fugaz esperanza (que Polonia tir\u00f3 por los suelos) en Espa\u00f1a 82. Lamentablemente, pertenecer a la generaci\u00f3n que sufri\u00f3 36 a\u00f1os de fracasos de la Blanquirroja lo desilusion\u00f3 del f\u00fatbol (y por eso no conserva un bal\u00f3n en su casa). Sin embargo, Gald\u00f3s retoma la emoci\u00f3n de la fiebre pelotera para estrenar \u201c\u00a1Por mi madre!\u201d, programa online sobre las mam\u00e1s de los jugadores de la selecci\u00f3n de Ricardo Gareca. Con 8 episodios de 10 a 12 minutos de duraci\u00f3n cada uno, el conductor apuesta por contar la evoluci\u00f3n de cada futbolista desde su n\u00facleo familiar. El programa se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s de su p\u00e1gina de Facebook y su sitio web a partir del domingo 13 de mayo y a prop\u00f3sito de la celebraci\u00f3n por el D\u00eda de la Madre. \u2014El secreto del \u00e9xito\u2014Para Gald\u00f3s, \u201c\u00a1Por mi madre!\u201d es un proyecto que se centra en lo pasional. \u201cNo pens\u00e9 que me iba a enriquecer tanto. Veremos a madres que se han sacado la mugre por llevar a una familia adelante. Este trabajo se viene cocinando desde hace cinco meses y puedo decir que hemos visitado a casi todas las mam\u00e1s de la selecci\u00f3n. Llegamos a Villa Mar\u00eda del Triunfo, La Victoria, Bre\u00f1a, el Callao y hasta viajamos a Tarapoto para encontrar la esencia del \u00e9xito de los jugadores\u201d, comenta a El Comercio. El tambi\u00e9n comediante agrega que en su programa se contar\u00e1n las historias de Miguel Trauco, Renato Tapia, Christian Cueva, entre otros. Adem\u00e1s, adelanta que se podr\u00e1 ver a las mam\u00e1s yendo al supermercado, cocinando y relatando diferentes an\u00e9cdotas. \u201cUna de ellas record\u00f3 que estuvo preparando arroz con leche y le faltaba clavo. Mand\u00f3 a su hijo a comprar y este volvi\u00f3, literal, con un kilo de clavos\u201d, cuenta entre risas y sin revelar nombres. Habr\u00e1 que ver el programa para descubrirlo. Datos:\u00bfCu\u00e1ndo? A partir del 13 de mayo, a las 7 p.m.\ufffc \u00bfD\u00f3nde?En el Facebook oficial de Carlos Gald\u00f3s y en su p\u00e1gina web www.galdostv.com.", "time": "2018-05-08T16:33:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Boca Juniors vs. Gimnasia y Esgrima La Plata: por el t\u00edtulo de la Superliga argentina", "summary": "\n", "content": "Boca Juniors se prepara para visitar este mi\u00e9rcoles (5:15 pm. EN VIVO y ONLINE por TNT Sports) al Gimnasia y Esgrima La Plata en un encuentro pendiente de la vig\u00e9sima quinta jornada de la Superliga Argentina en el que puede ser bicampe\u00f3n si gana o empata. Boca Juniors es l\u00edder de la Superliga argentina con 56 puntos, seguido por Godoy Cruz con 53, San Lorenzo con 50, Hurac\u00e1n con 74 e Independiente con 46. Los dirigidos por Guillermo Barros Schelotto se proclamar\u00e1n campeones si sacan al menos un punto porque se pondr\u00edan a cuatro unidades de los mendocinos con solo una jornada por delante de la Superliga argentina. Boca Juniors lider\u00f3 la Superliga argentina desde el comienzo, pero Godoy Cruz se acerc\u00f3 al ganar ocho de los \u00faltimos nueve partidos y empatar el restante. \"Hay que tener tranquilidad. Ten\u00edamos que sacar cuatro puntos de nueve. Sacamos tres, quedan seis. Esperamos hacerlo el mi\u00e9rcoles, trabajamos para el mi\u00e9rcoles poder sumar un punto\", dijo Barros Schelotto este domingo, despu\u00e9s de que su equipo venciera al Uni\u00f3n por 2-0. El partido se jugar\u00e1 en el estadio del Gimansia, el Juan Carmelo Zerillo (El Bosque), y solo podr\u00e1n ingresar los hinchas locales, como es habitual en la Superliga argentina. Por eso, los directivos de Boca Juniors analizan poner una pantalla gigante en la Bombonera para que los simpatizantes puedan ver el partido desde all\u00ed. Otra opci\u00f3n es adelantar el horario del encuentro para que, en caso de que Boca Juniors se consagre bicampe\u00f3n, los jugadores puedan ir a la Bombonera para dar la vuelta ol\u00edmpica ante su p\u00fablico. En caso de una derrota, Boca Juniors deber\u00e1 esperar hasta el domingo, cuando visitar\u00e1 a\u00a0Hurac\u00e1n en la \u00faltima jornada de la Superliga Argentina. Gimnasia y Esgrima La Plata llega a este partido en ca\u00edda libre. Perdi\u00f3 seis y empat\u00f3 dos de los \u00faltimos ocho partidos que jug\u00f3 en la Superliga argentina. Probable alineaci\u00f3nBoca Juniors: Agust\u00edn Rossi; Leonardo Jara, Santiago Vergini, Lisandro Magall\u00e1n, Frank Fabra; Emanuel Reynoso, Wilmar Barrios, Pablo P\u00e9rez; Carlos Tevez, Ram\u00f3n \u00c1bila y Cristian Pav\u00f3n.", "time": "2018-05-08T16:34:55-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundo", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Cepal apoyar\u00e1 las reformas econ\u00f3micas en Cuba", "summary": "Seg\u00fan estad\u00edsticas oficiales, la actividad ha crecido como promedio un 2,4% anual en la \u00faltima d\u00e9cada.\u00a0El Gobierno ha admitido errores y sostiene que el plan de reformas se ha desacelerado", "content": "La Cepal apoyar\u00e1 a Cuba en la implementaci\u00f3n de las reformas econ\u00f3micas que emprendi\u00f3 hace una d\u00e9cada el gobierno comunista, dijo el martes su secretaria ejecutiva, en momentos en que el presidente estadounidense, Donald Trump, ha endurecido su pol\u00edtica contra la isla. La jefa de la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe,(CEPAL), Alicia B\u00e1rcena, inaugur\u00f3 en La Habana el 37 per\u00edodo de sesiones de la entidad, una reuni\u00f3n en la que Cuba asumi\u00f3 por dos a\u00f1os la presidencia pro t\u00e9mpore. \u201cEl caso de la cooperaci\u00f3n con Cuba es singular. En particular quiero agradecer la confianza con la Cepal para acompa\u00f1ar y apoyar la implementaci\u00f3n de los lineamientos (reformas) de la actualizaci\u00f3n del modelo econ\u00f3mico y social que puso en marcha el presidente Ra\u00fal Castro en 2011\u201d, dijo B\u00e1rcena en un discurso. El Gobierno cubano ha admitido errores y sostiene que el plan de reformas se ha desacelerado, pero prometi\u00f3 continuar modernizando la fr\u00e1gil econom\u00eda de corte sovi\u00e9tico. La actividad ha crecido como promedio un 2,4% anual en la \u00faltima d\u00e9cada, seg\u00fan estad\u00edsticas oficiales. La jefa de la Cepal, que habl\u00f3 ante la mirada del nuevo mandatario cubano, Miguel D\u00edaz-Canel y del secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, dijo que el embargo comercial que aplica Estados Unidos a Cuba es uno de los principales obst\u00e1culos para su desarrollo econ\u00f3mico. \u201cEste pa\u00eds que nos acoge ensaya caminos propios de cara a los brutales costos humanos que ha supuesto durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os la imposici\u00f3n de un bloqueo (embargo) injusto\u201d, se\u00f1al\u00f3. Y apunt\u00f3 que la Cepal eval\u00faa anualmente los indicadores econ\u00f3micos de la isla y \u201csabemos que ese bloqueo le cuesta al pueblo cubano ya m\u00e1s de US$130.000 millones (...) y ha dejado una huella indeleble en su estructura econ\u00f3mica\u201d. Las posibilidades para las relaciones comerciales de Cuba se han visto reducidas desde al a\u00f1o pasado cuando el presidente Trump revirti\u00f3 parcialmente una distensi\u00f3n con La Habana emprendida por su predecesor, el dem\u00f3crata Barack Obama.", "time": "2018-05-08T16:18:38-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "\"Estamos hartos de la actitud del Barcelona, Griezmann no est\u00e1 en venta\"", "summary": "\"Personalmente manifest\u00e9 al presidente del ", "content": "Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn, consejero delegado del Atl\u00e9tico de Madrid, remarc\u00f3 este martes en un comunicado oficial del club que est\u00e1n \"hartos de la actitud del Barcelona\" respecto al delantero franc\u00e9s del conjunto rojiblanco Antoine Griezmann, del que asegur\u00f3 que \"ni est\u00e1 en venta\" ni lo van a \"vender\". \"Estamos hartos de la actitud del Barcelona. Que un presidente, un jugador y un directivo del mismo club hablen de la forma en la que lo hacen del futuro de un jugador con contrato en vigor y a pocos d\u00edas de jugar una final de competici\u00f3n europea me parece una absoluta falta de respeto hacia el Atl\u00e9tico de Madrid y hacia todos sus aficionados\", explic\u00f3 el m\u00e1ximo accionista del club madrile\u00f1o. En los \u00faltimos d\u00edas, tanto el delantero uruguayo del Barcelona Luis Su\u00e1rez, que dio como hecha la llegada de Griezmann la pr\u00f3xima campa\u00f1a en declaraciones a 'Radio Rinc\u00f3n', como el presidente de la entidad azulgrana, Josep Mar\u00eda Bartomeu, que admiti\u00f3 en 'Rac 1' una conversaci\u00f3n con el representante del franc\u00e9s el pasado octubre, se han referido al atacante, con contrato con el Atl\u00e9tico hasta 2022. \"La postura del Atl\u00e9tico de Madrid al respecto es muy clara y se ha hecho p\u00fablica en numerosas ocasiones. En ning\u00fan momento hemos negociado por Griezmann y no tenemos ninguna intenci\u00f3n de hacerlo\", continu\u00f3 Miguel \u00c1ngel Gil Mar\u00edn en el comunicado de esta noche. \"Personalmente manifest\u00e9 hace unos meses al presidente del Barcelona que los derechos del jugador ni est\u00e1n en venta ni los vamos a vender. Asimismo le hice ver que su conducta inapropiada era contraria a la integridad de la competici\u00f3n, puesto que durante la temporada hemos estado compitiendo por el t\u00edtulo de Liga y el Barcelona ha estado permanentemente presionando a uno de los jugadores m\u00e1s relevantes de nuestro equipo\", recalc\u00f3. \u00a1Comienza la semana! \u26bd\ud83d\udcaa\u00a1Ya con la mente puesta en el #GetafeAtleti! \ud83d\udd34\u26aa\ud83d\udd34\ud83d\udc49 https://t.co/2s3ExIkfQK #A\u00fapaAtleti pic.twitter.com/2e7EmjYHpf \"Tambi\u00e9n le dije en su momento que para el supuesto de que el jugador ejerza su derecho de rescisi\u00f3n como consecuencia de la presi\u00f3n ejercida durante toda esta temporada, el Atl\u00e9tico de Madrid exigir\u00e1 al Barcelona ante las instancias correspondientes las indemnizaciones que correspondan por su conducta inadecuada\", a\u00f1adi\u00f3 Gil Mar\u00edn, cuyo club denunci\u00f3 al Barcelona ante la FIFA el pasado 19 de diciembre. \"Ya est\u00e1 bien. Espero que esta declaraci\u00f3n sirva para que nos dejen a los atl\u00e9ticos disfrutar de este momento y poder preparar una final como corresponde\", finaliz\u00f3 el consejero delegado del Atl\u00e9tico. EFE", "time": "2018-05-08T16:37:23-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "La plaga de animales m\u00e1s grande del mundo que Pablo Escobar dej\u00f3 al morir", "summary": "Tras la muerte del famoso narcotraficante colombiano, una de las exquisiteces compradas con el dinero ganado de las drogas fue creciendo poco a poco hasta convertirse en una plaga que podr\u00eda extenderse por Colombia", "content": "El dinero ganado a trav\u00e9s de las drogas llen\u00f3 de lujos y vanidades al fallecido narcotraficante colombiano Pablo Escobar. Fue as\u00ed que su hogar, la hacienda Napoles, ubicada a unas horas de la ciudad de Medell\u00edn, fue siendo habitada incluso por animales ex\u00f3ticos que \u00e9l mismo compraba y tra\u00eda desde el frondoso\u00a0continente africano. No pas\u00f3 mucho luego de que Pablo Escobar muriera y su imperio delincuencial tambi\u00e9n cayera, lo que empuj\u00f3 a que estos animales que conformaban su extravagante zool\u00f3gico privado sean reubicados: algunos fueron trasladados a zool\u00f3gicos p\u00fablicos y otros regresados a sus h\u00e1bitats naturales, excepto una especie. Los hipop\u00f3tamos de Pablo Escobar, con naturaleza territorial, no lograron ser reubicados. En aquella \u00e9poca apenas eran cuatro mam\u00edferos, hoy son m\u00e1s de 40 y se fueron desarrollando cerca de un r\u00edo y varios lagos. Los hipop\u00f3tamos de Pablo Escobar, con naturaleza terrotorial, no lograron ser reubicados. (Foto: AFP) Rastrearlos es complejo, es por ello que ni los m\u00e1s audaces expertos en la materia tienen una cifra exacta de cu\u00e1ntos hipop\u00f3tamos viven actualmente en Colombia. Lo que s\u00ed saben es que son m\u00e1s de 40 y que las condiciones del pa\u00eds son favorables para su especie. \u201cEl tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n de hipop\u00f3tamos, en la mayor\u00eda de su \u00e1rea nativa en \u00c1frica, est\u00e1 limitado por la sequ\u00eda estacional, mientras que en Colombia el clima es b\u00e1sicamente c\u00e1lido y h\u00famedo todo el a\u00f1o, as\u00ed que no atraviesan la dificultad anual del agua y la comida limitada, no necesitan luchar por los recursos y su la poblaci\u00f3n est\u00e1 aumentando\", indica\u00a0la investigadora de UC San Diego, Natalie Jones. Otro factor es que los hipop\u00f3tamos no tienen grandes amenazas como ser blanco de sus depredadores naturales, los leones, debido a que este animal no habita en el regi\u00f3n. --- Amenaza para otras especies ---No se puede saber por completo si estos animales podr\u00edan ser considerados una amenaza para las especies naturales de la regi\u00f3n colombiana. La flora y fauna de esas zonas\u00a0viene siendo analizada por investigadores quienes vienen tomando muestras de\u00a0ox\u00edgeno, microbiomas, plancton, insectos, invertebrados y una variedad de otros habitantes. La finalidad es encontrar el impacto que tiene este nuevo animal en la regi\u00f3n con el resto de especies. Los resultados ser\u00e1n presentados en\u00a0junio en una conferencia de la Asociaci\u00f3n de Ciencias de Limnolog\u00eda y Oceanograf\u00eda en Colombia Brit\u00e1nica.", "time": "2018-05-08T15:59:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ollanta Humala pidi\u00f3 dejar sin efecto incautaci\u00f3n de casa y cuentas", "summary": "Wilfredo Pedraza, uno de sus abogados, dijo que espera que la apelaci\u00f3n a resoluci\u00f3n de juez Concepci\u00f3n sea resuelta antes de 30 d\u00edas", "content": "El ex presidente Ollanta Humala y su esposa, Nadine Heredia, interpusieron a trav\u00e9s de sus abogados un recurso de apelaci\u00f3n en contra de la resoluci\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, que orden\u00f3 la incautaci\u00f3n de su casa, un terreno de la ex primera dama y de dos cuentas bancarias a nombre de sus menores hijas. Wilfredo Pedraza, uno de los abogados de la pareja, dijo que espera que la apelaci\u00f3n se resuelva antes de que se cumplan los 30 d\u00edas de suspensi\u00f3n de la incautaci\u00f3n de la vivienda en Surco. \u201cHoy hemos apelado y la apelaci\u00f3n tiene que pasar a la Sala Penal Nacional. Estamos seguros que se ver\u00e1 antes de los 30 d\u00edas [de suspensi\u00f3n de la medida], de manera que en ese tiempo, al vencimiento de ese plazo seguramente la sala se habr\u00e1 pronunciado de un modo definitivo\u201d, manifest\u00f3 en di\u00e1logo con El Comercio. Pedraza tambi\u00e9n indic\u00f3 que a\u00fan no ha conversado con el ex presidente y su esposa para saber si retornar\u00e1n o no a su vivienda, luego de que el juez Concepci\u00f3n dejar\u00e1 sin efecto la incautaci\u00f3n de manera temporal. Precis\u00f3 que esta ma\u00f1ana se acerc\u00f3 a la oficina del Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi), pero que le se\u00f1alaron que como la fiscal\u00eda les entreg\u00f3 el inmueble, esa instituci\u00f3n debe notificarlos para que lo devuelvan a Humala y Heredia. \u201cEl fiscal [Germ\u00e1n Ju\u00e1rez Atoche] tiene que oficiar a la Pronabi a que entregue el inmueble, luego de eso se evaluar\u00e1 [si regresan o no]\u201d, remarc\u00f3. El ex ministro del Interior, adem\u00e1s, indic\u00f3 que interpusieron dos recursos de queja en contra de la incautaci\u00f3n, uno en la Defensor\u00eda del Pueblo y otro en el Ministerio de la Mujer, en el que hacen referencia al derecho de los menores hijos de la ex pareja presidencial. Para concluir, Wilfredo Pedraza se\u00f1al\u00f3 que antes de acudir a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) agotar\u00e1n las instancias nacionales.", "time": "2018-05-08T15:55:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Pi\u00f1era quiere prohibir las bolsas pl\u00e1sticas en Chile y env\u00eda este mensaje", "summary": "A trav\u00e9s de su cuenta en\u00a0", "content": "El presidente de Chile, Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era, inform\u00f3 este martes, a trav\u00e9s de Facebook,\u00a0del env\u00edo al Congreso de un anexo a un proyecto de ley para prohibir el uso de bolsas pl\u00e1sticas en los comercios de todo el pa\u00eds, para ampliar la medida que ya reg\u00eda en localidades costeras. \"Las bolsas pl\u00e1sticas le est\u00e1n produciendo un grave da\u00f1o a nuestra naturaleza, a nuestro medio ambiente y tambi\u00e9n a nuestra salud\", dijo el mandatario en un mensaje de Facebook Live. Seg\u00fan Pi\u00f1era, todos los a\u00f1os en Chile se usan 3.400 millones de bolsas pl\u00e1sticas. Es decir, m\u00e1s de 200 bolsas pl\u00e1sticas por persona. \"\u00bfY esas bolsas pl\u00e1sticas d\u00f3nde terminan? En los vertederos, en los campos, en la cordillera, en el mar, y le causan un da\u00f1o muy grande a la naturaleza\", agreg\u00f3 el mandatario. De acuerdo al gobierno, una bolsa pl\u00e1stica toma menos de un minuto en producirse, mientras que su vida \u00fatil es de menos de 30 minutos y tarda 400 a\u00f1os en biodegradarse. Actualmente entre las costas de Chile y Per\u00fa, de acuerdo a Pi\u00f1era, \"hay una isla de bolsas pl\u00e1sticas que tiene el tama\u00f1o de un pa\u00eds como M\u00e9xico\". En octubre del a\u00f1o pasado, la entonces presidenta Michelle Bachelet firm\u00f3 un proyecto para prohibir el uso de bolsas pl\u00e1sticas en m\u00e1s de 100 localidades costeras, y que se aplica en varios lugares. El gobierno de Bachelet dio un fuerte impulso a los planes de protecci\u00f3n de los oc\u00e9anos, legando 1,6 millones de kil\u00f3metros cuadrados de \u00e1reas marinas protegidas, una extensi\u00f3n diez veces mayor a la existente en el 2014 cuando comenz\u00f3 su segundo mandato. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T16:38:04-05:00"}}, {"_values": {"category": "Policiales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El Agustino: lanzan agua hirviendo a ladr\u00f3n durante asalto a chifa", "summary": "Los asaltantes ingresaron al establecimiento, situado en la Riva Ag\u00fcero, y se llevaron 600 soles de las ventas del d\u00eda", "content": "Por cuarta vez en el a\u00f1o, el chifa El Gran Charlee de El Agustino fue blanco de la delincuencia. El \u00faltimo domingo, sujetos armados asaltaron el local cuando atend\u00eda a un grupo de comensales.Seg\u00fan inform\u00f3 Am\u00e9rica Noticias, los asaltantes ingresaron al establecimiento, situado en la Riva Ag\u00fcero, y se llevaron 600 soles de las ventas del d\u00eda. Para amedrentar a los clientes y trabajadores, los hampones realizaron un disparo al aire. Adem\u00e1s, agredieron al miembro de la seguridad del local, Christian Rojas Mayta. En un intento por evitar que el ladr\u00f3n huya con el dinero, una persona lanz\u00f3 un recipiente con agua hirviendo sobre su espalda; sin embargo, el delincuente logr\u00f3 escapar, pero cojeando. Los vecinos piden m\u00e1s seguridad en la zona pues no es la primera vez que se registran hechos de violencia. De hecho, en marzo pasado, los propietarios del mencionado chifa denunciaron que en un lapso de 10 d\u00edas fueron asaltados tres veces. Artistas peruanos pintan mural de #GodOfWar en Barranco | #FOTOS https://t.co/3CDK8ciXMS pic.twitter.com/FsDbR9GgJF", "time": "2018-05-08T16:44:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "EE.UU.: \"Tenemos que seguir aislando a Maduro hasta que ceda\"", "summary": "\"Para la seguridad de todos los pueblos de Am\u00e9rica Latina, es hora de que Maduro se vaya\", dijo\u00a0la embajadora de Estados Unidos en las Naciones Unidas, Nikki Haley", "content": "Estados Unidos llam\u00f3 el martes a la comunidad internacional a continuar una pol\u00edtica de aislamiento hacia el gobierno de Nicol\u00e1s Maduro en Venezuela hasta lograr su salida del poder. \"Tenemos que seguir aislando a Maduro hasta que ceda\", dijo la embajadora de Estados Unidos en las Naciones Unidas, Nikki Haley, durante una conferencia en el Departamento de Estado. Al abrir la 48\u00aa Conferencia de las Am\u00e9ricas en el Departamento de Estado, auspiciada por el Consejo de Las Am\u00e9ricas, Haley dijo que \"la opresi\u00f3n sistem\u00e1tica del pueblo venezolano\" por el \"dictador\" Maduro es una fuente de inestabilidad regional.\"Para la seguridad de todos los pueblos de Am\u00e9rica Latina, es hora de que Maduro se vaya\", enfatiz\u00f3.Consultada por el presidente em\u00e9rito del Consejo de las Am\u00e9ricas, el ex embajador estadounidense y ex director de la CIA John Negroponte, sobre c\u00f3mo se lograr\u00e1 la salida de Maduro, Haley insisti\u00f3 en la presi\u00f3n de todo el continente.\"No estoy segura c\u00f3mo podemos hacer que suceda, pero s\u00e9 que no podemos parar\", dijo. \"Tratar de conseguir que Maduro se vaya depende de la regi\u00f3n\".\"El tiempo para hablar, el momento de instar al r\u00e9gimen de Maduro a abrirse a las opiniones de la gente, ya pas\u00f3 en Venezuela\", recalc\u00f3.Maduro, electo en 2013 tras la muerte del mandatario Hugo Ch\u00e1vez, su padre pol\u00edtico, aspira a la reelecci\u00f3n en las presidenciales del pr\u00f3ximo 20 de mayo, que se celebrar\u00e1n en medio de una aguda recesi\u00f3n e hiperinflaci\u00f3n que gener\u00f3 la partida de cientos de miles de venezolanos.\"La econom\u00eda y la sociedad civil de Venezuela han visto un declive catastr\u00f3fico bajo Ch\u00e1vez y Maduro\", dijo Haley.Las elecciones presidenciales se realizar\u00e1n a pesar del boicot de una parte importante de la oposici\u00f3n venezolana y el desconocimiento de Estados Unidos, la Uni\u00f3n Europea y varios pa\u00edses latinoamericanos.En su discurso ante diplom\u00e1ticos y empresarios de toda Am\u00e9rica, Haley advirti\u00f3 que la \"implosi\u00f3n\" de Venezuela tambi\u00e9n expuso otra \"seria preocupaci\u00f3n\" en Latinoam\u00e9rica: el gobierno de Daniel Ortega en Nicaragua. \"Al igual que sus mecenas en Caracas y sus mentores en La Habana, el gobierno de Ortega se ha mantenido en el poder ama\u00f1ando elecciones, intimidando a los cr\u00edticos y censurando a los medios\", dijo.Haley reiter\u00f3 el llamado de la administraci\u00f3n de Donald Trump a un \"di\u00e1logo nacional\" que incluya a todos los sectores en Nicaragua, donde la represi\u00f3n de protestas antigubernamentales deja al menos 47 muertos desde el 18 de abril, seg\u00fan defensores de derechos humanos. \"El modelo cubano-venezolano-nicarag\u00fcense de socialismo, dictadura, corrupci\u00f3n y graves violaciones de los derechos humanos ha demostrado ser un completo y total fracaso\", dijo Haley.La regi\u00f3n no puede permitir que los \"pocos y \u00faltimos autoritarios que sobreviven\" arrastren a todos por el camino opuesto a la libertad, concluy\u00f3. El lunes, el vicepresidente estadounidense, Mike Pence, pidi\u00f3 ante la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos suspender a Venezuela del organismo por falta de compromiso democr\u00e1tico y llam\u00f3 a Maduro a cancelar \"esa estafa de elecciones\".Washington ha aplicado en los \u00faltimos meses numerosas sanciones econ\u00f3micas contra Maduro y funcionarios o ex funcionarios venezolanos, acus\u00e1ndolos de corrupci\u00f3n y narcotr\u00e1fico, adem\u00e1s de prohibir a entidades estadounidenses negociar deuda del Estado venezolano o de su petrolera PDVSA, y comerciar con el petro, la criptomoneda lanzada por Caracas.Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T16:01:32-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "BVL cae por mineras ante retroceso de precios de metales", "summary": "El \u00edndice referencial general de la bolsa local perdi\u00f3 0,21% a 21.131,89 puntos. En tanto, los t\u00edtulos de la productora de zinc Trevali sufrieron la mayor ca\u00edda en 3,23%, a US$0,90", "content": "La Bolsa de Valores de Lima (BVL) cerr\u00f3 el martes con una baja marginal afectada por las acciones mineras, ante la ca\u00edda del precio de algunos metales b\u00e1sicos en medio de la fortaleza global del d\u00f3lar. El \u00edndice selectivo, compuesto por las 15 acciones con mayor liquidez y capitalizaci\u00f3n en la plaza lime\u00f1a, retrocedi\u00f3 un 0,09%, a 560,32 puntos. Sin embargo, en lo que va del a\u00f1o acumula una ganancia del 8,93%. En tanto el referencial general de la bolsa local perdi\u00f3 un 0,21%, a 21.131,89 puntos. Los t\u00edtulos de la productora de zinc Trevali sufrieron la mayor ca\u00edda en 3,23%, a US$0,90, debido a que el zinc no recupera los precios de principios de a\u00f1o, pese a un alza en la sesi\u00f3n, dijeron operadores. Asimismo, la polimet\u00e1lica Volcan retrocedi\u00f3 un 1,82%, a S/1,08; mientras que Souhern Copper perdi\u00f3 un 2,7%, a US$50,80. En los mercados externos, el cobre cay\u00f3 debido al alza del d\u00f3lar, que encarece los metales industriales que cotizan en esa moneda para los tenedores de otras divisas.", "time": "2018-05-08T16:51:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Pirlo anhela integrar el comando t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n italiana", "summary": "\n", "content": "La selecci\u00f3n italiana no tiene todav\u00eda definido a su pr\u00f3ximo entrenador. Los rumores de la prensa se\u00f1alan que Roberto Mancini est\u00e1 muy cerca de ponerse el buzo 'azurri'. En un caso que se concretara su arribo a la selecci\u00f3n italiana, un ex futbolista desear\u00eda ayudarlo desde el banquillo: Andrea Pirlo, que desde oto\u00f1o pasado se retir\u00f3 de la actividad deportiva. \"Ser\u00eda bueno trabajar con la selecci\u00f3n italiana. La camiseta 'azurri' siempre ha sido una segunda piel para m\u00ed\", dijo Andrea Pirlo durante una ceremonia de premiaci\u00f3n en su natal pa\u00eds. La selecci\u00f3n italiana se encuentra sin director t\u00e9cnico desde la salida de Giampiero Ventura en noviembre, luego de que fracasara en la b\u00fasqueda de un cupo para la Copa del Mundo 2018.", "time": "2018-05-08T16:35:14-05:00"}}, {"_values": {"category": "Puno", "author": "  Carlos Fern\u00e1ndez ", "title": "Puno: manifestantes de Sandia protestan frente a sede del gobierno regional", "summary": "Ellos reclamaron al gobernador, Juan Luque Mamani, la construcci\u00f3n de tres tramos viales en su provincia", "content": "Un grupo de personas de la provincia de Sandia arrib\u00f3 esta ma\u00f1ana a la ciudad de\u00a0Puno y realiz\u00f3 un plant\u00f3n\u00a0frente a la sede del gobierno regional. Ellos pidieron al gobernador,\u00a0Juan Luque Mamani,\u00a0atender a sus reclamos, como la construcci\u00f3n de carreteras. Los manifestantes, quienes se movilizaron por las principales calles pune\u00f1as, indicaron que en la provincia de Sandia se viene acatando un paro de 48 horas desde este lunes. \"Exigimos la transferencia de recursos econ\u00f3micos del gobierno regional para la construcci\u00f3n del tramo vial Isilluma-Pampa Yanamayo, Mu\u00f1ani-Saytococha y Sina-Yanahuaya\", refiri\u00f3 Tiburcio Bustinza, dirigente de la Central de Campesinos de Sandia y quien lidera la protesta. Asimismo, Bustinza pidi\u00f3 que se declare en estado de emergencia el sector agrario por la presencia de la mosca de la fruta que est\u00e1 afectando, principalmente, a los cultivos de c\u00edtricos y perjudicando a los productores de la zona. El dirigente indic\u00f3 que el paro de 48 horas tiene car\u00e1cter preventivo, por lo que decidieron viajar desde Sandia hasta Puno para que el gobernador regional pueda atender sus reclamos. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T16:54:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Polideportivo", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Luchador gan\u00f3 medalla de bronce en\u00a0Panamericano y celebr\u00f3 con la camiseta de la selecci\u00f3n", "summary": "\n", "content": "Pool Ambrocio se qued\u00f3 con la medalla de bronce en la categor\u00eda de 86 kilos en el \u00faltimo Panamericano de Lucha, el cual se realiz\u00f3 el \u00faltimo domingo en el Centro de Alto Rendimiento (CAR) de San Luis. Pool Ambrocio, destacado integrante del programa Top Per\u00fa Lima 2019, se hizo de la presea en la categor\u00eda ol\u00edmpica de 86 kilos. Luego de la victoria y con la camiseta de la selecci\u00f3n, el luchador destac\u00f3 el apoyo del IPD. Con la medalla lograda por Ambrocio, los luchadores peruanos obtuvieron ocho preseas en esta competencia que reuni\u00f3 a los mejores del continente. En la jornada final del Panamericano, el nacional Abel Herrera alcanz\u00f3 la medalla de plata en la categor\u00eda ol\u00edmpica de 65 kilos. Con esto asegur\u00f3 su clasificaci\u00f3n directa a los Juegos Panamericanos Lima 2019. Adem\u00e1s, de las medallas de Ambrocio y Herrera, en Lucha Grecorromana se hizo de la de bronce otros destacados atletas del Top Per\u00fa como Mario Molina (67 kilos) y Carlos Espinoza (82 kilos); as\u00ed como Christofer Palacios (72 kilos). Tambi\u00e9n fue muy meritoria la participaci\u00f3n de Gerardo Oliva, quien se llev\u00f3 la medalla de plata en 63 kilos. La Lucha Libre femenina tambi\u00e9n dio satisfacciones con las Top Per\u00fa Yanet Sovero (68) y Diana Cruz (72), quienes ganaron las preseas de bronce en sus respectivas categor\u00edas.", "time": "2018-05-08T16:54:47-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "L\u00f3pez Obrador dice que \"debe debatirse\" legalizaci\u00f3n de drogas en M\u00e9xico", "summary": "La propuesta del candidato a la presidencia, se da en momentos en que M\u00e9xico enfrenta un serio recrudecimiento de la violencia criminal, vinculada principalmente al narcotr\u00e1fico", "content": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO), candidato puntero hacia los comicios presidenciales en M\u00e9xico, dijo este martes que est\u00e1 abierto a debatir la legalizaci\u00f3n de las drogas, y asegur\u00f3 que busca atender las causas de la violencia en vez de centrar su estrategia de seguridad en el uso de la fuerza. \"En el caso de la legalizaci\u00f3n de las drogas es un tema que debe de debatirse\", dijo L\u00f3pez Obrador, durante un foro donde participaron cuatro de los cinco candidatos presidenciales en Ciudad de M\u00e9xico. \"\u00bfPor qu\u00e9 no tratarlo? y \u00bfpor qu\u00e9 no -si eso es lo que conviene- aprobarlo y el gobierno llevarlo a cabo escuchando todas las voces?\", cuestion\u00f3. La propuesta de AMLO, se da en momentos en que M\u00e9xico enfrenta un serio recrudecimiento de la violencia criminal, vinculada principalmente al narcotr\u00e1fico, con un cifra r\u00e9cord de m\u00e1s de 25.000 asesinatos en 2017, la m\u00e1s alta desde que hay registro oficial hace 20 a\u00f1os. La cifra oficial de v\u00edctimas supera las 200.000 desde que a finales del 2006 el gobierno lanz\u00f3 una pol\u00e9mica ofensiva militar para combatir al crimen organizado, aunque los datos no especifican cu\u00e1ntas de las v\u00edctimas est\u00e1n relacionadas al combate a los c\u00e1rteles.\"Hay quienes sostienen que por eso tenemos mucha violencia, por la prohibici\u00f3n. Que afecta m\u00e1s la salud el alcoholismo, el tabaquismo, que el consumo de ciertas drogas y que al prohibirse ese tipo de drogas se desata m\u00e1s violencia. Eso ya se est\u00e1 analizando, hay una reflexi\u00f3n de muchos sobre ese tema\", a\u00f1adi\u00f3.Seg\u00fan L\u00f3pez Obrador, sus adversarios \"tienen un pensamiento conservador. Todo va por la fuerza y medidas coercitivas. Es una concepci\u00f3n muy reaccionaria\".\"Tenemos una manera de pensar distinta, creemos que la paz y la tranquilidad son fruto de la justicia\", subray\u00f3.AMLO consider\u00f3 que la manera \"m\u00e1s humana y eficaz\" de abatir la violencia es a trav\u00e9s del combate a la pobreza y fortaleciendo valores morales y espirituales.Asegur\u00f3 que de llegar al gobierno, convocar\u00e1 a un encuentro con autoridades religiosas y civiles que incluya al Papa, al secretario general de la ONU, a organismos de derechos humanos y a las v\u00edctimas del crimen para \"elaborar un plan conjunto para construir la paz en el pa\u00eds\".Durante el foro, AMLO no hizo menci\u00f3n a una pol\u00e9mica propuesta de amnist\u00eda que lanz\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado y que ha sido duramente criticada por sus cuatro rivales: Ricardo Anaya del conservador Acci\u00f3n Nacional, Jos\u00e9 Antonio Meade del oficialista Partido Revolucionario Institucional y los independientes Margarita Zavala y Jaime Rodr\u00edguez.El Congreso mexicano aprob\u00f3 en 2017 el uso medicinal y cient\u00edfico de la marihuana.Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T16:20:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "M\u00e9xico: Candidato presidencial habla de su nuevo libro pero se olvida el nombre", "summary": "El candidato del PRI, Jos\u00e9 Antonio Meade, se convirti\u00f3 en v\u00edctima de bromas y memes en las redes sociales tras su traspi\u00e9 durante una entrevista televisiva", "content": "El candidato a la presidencia de M\u00e9xico\u00a0por el partido oficialista ha sufrido un rev\u00e9s que no va a ser f\u00e1cil de olvidar. Jos\u00e9 Antonio Meade dijo durante una entrevista televisiva que pronto lanzar\u00e1 un nuevo libro, pero agreg\u00f3 que no pod\u00eda acordarse del t\u00edtulo. El incidente trajo a la memoria el bochorno que pas\u00f3 el anterior candidato presidencial del Partido Revolucionario Institucional (PRI) en el 2011. Entonces, el ahora presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto no pudo mencionar tres libros importantes en su vida. El traspi\u00e9 de Meade ocurri\u00f3 el lunes en el programa noticioso \"Tercer Grado\", de la cadena Televisa. - \u00bfPor qu\u00e9 no tenemos un libro de @JoseAMeadeK?- Va a salir la semana que entra- \u00bfC\u00f3mo se va a llamar?- No me acuerdo#IntelectualmenteFormidable#TercerGrado pic.twitter.com/WBq6FWCqna Las \u00faltimas encuestas indican que Meade est\u00e1 en tercer lugar en las encuestas de intenci\u00f3n de voto, de cara a las elecciones del 1 de julio. En las redes sociales, se publicaron memes en los que se ve\u00eda a Meade pensativo en la pasta de un libro titulado \"No me acuerdo\". En una semana presentar\u00e1 @JoseAMeadeK su libro. Kemosion... pic.twitter.com/GgRIGnVS03 Fuente: AP", "time": "2018-05-08T17:00:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia AFP ", "title": "\u00a1PSG campe\u00f3n de la Copa de Francia 2018! Venci\u00f3 2-0 a Les Herbiers | VIDEO", "summary": "\n", "content": "El Par\u00eds Saint-Germain (PSG) levant\u00f3 hoy la Copa de Francia al vencer dos a cero, con tantos del argentino Giovani Lo Celso (minuto 26) y el uruguayo Edinson Cavani (minuto 74 de penalti), a Les Herbiers, un club de la tercera categor\u00eda. En una de las finales de m\u00e1s contrastes que se recuerdan, Les Herbiers aguantaron el tipo ante los parisinos, un coloso europeo que dispone de un presupuesto 250 veces superior. PSG vs. Les Herbiers: video, jugadas y resumen del partido Con la victoria de hoy, el PSG levanta su d\u00e9cimo-segunda Copa francesa, m\u00e1s que ning\u00fan otro club, cuatro de las \u00faltimas logradas de forma consecutiva. El encuentro entre Pulgarcito y el Ogro, como lo ha bautizado la prensa francesa, comenz\u00f3 a disputarse en las gradas del Stade de France, el mismo escenario en el que la Francia de Zinedine Zidane se consagr\u00f3 campeona del mundo en 1998. All\u00ed miles de hinchas de Les Herbiers coparon uno de los fondos, donde pr\u00e1cticamente cabr\u00edan todos los habitantes de esta localidad del oeste de Francia: 16.000. Los entusiastas seguidores se dedicaron a aprovechar el momento: enarbolaron banderas rojas -principal color del peque\u00f1o club-, hicieron la ola y escenificaron el famoso saludo island\u00e9s que pas\u00f3 a la posteridad en el Europeo de 2016.Dentro del terreno de juego, las diferencias de nivel individual y colectivo eran obvias. Un club semiprofesional con un presupuesto de dos millones anuales contra otro que dispone de 540 millones para pagar una constelaci\u00f3n de estrellas internacionales. Sin el lesionado Neymar -quien arrop\u00f3 a sus colegas en Stade de Francia-, el uruguayo Edinson Cavani, el argentino \u00c1ngel Di Mar\u00eda o el franc\u00e9s Kylian Mbapp\u00e9 se midieron a jugadores que solo hab\u00edan viso la elite del f\u00fatbol por la televisi\u00f3n y que actualmente pelean por no bajar a la cuarta categor\u00eda.Les Herbiers contaron en el primer tiempo con una primera -y \u00fanica- incursi\u00f3n peligrosa por el costado izquierdo en el primer minuto de partido. A partir de ese momento, el PSG tom\u00f3 l\u00f3gicamente el mando. Hubo que esperar 25 minutos y tres postes para que Lo Celso abriese el marcador en el 26 con un preciso chute desde fuera del \u00e1rea.El argentino, una de las revelaciones del plantel parisino este curso, hab\u00eda tocado anteriormente madera en un remate en el minuto 5 y otro en el 20. Mbapp\u00e9, en el 8, tambi\u00e9n se estrell\u00f3 con el poste. Al regreso del descanso se vio un Les Herbiers m\u00e1s abierto y un PSG dispuesto a aumentar su saldo goleador. Mbapp\u00e9 lo logr\u00f3 en el 50, pero el v\u00eddeo \u00e1rbitro lo anul\u00f3 por una mano del brasile\u00f1o Marquinhos. Esta decisi\u00f3n arbitral desat\u00f3 la euforia entre los aficionados del peque\u00f1o club franc\u00e9s, que lo celebraron como un gol.El PSG, que excepto por las bajas por lesi\u00f3n del italiano Marco Verratti y de Neymar present\u00f3 un once de primeras espadas, continu\u00f3 con su acoso a la meta de Pichot. Cavani marr\u00f3 dos claras oportunidades y a Mbapp\u00e9 tambi\u00e9n le negaron el gol hasta que el uruguayo provoc\u00f3 un penalti y no perdon\u00f3 en el 74. Aunque el club de la regi\u00f3n de la Vend\u00e9e no jugar\u00e1 la Liga Europa por el cambio de reglas desde la temporada 2014-2015 -antes un finalista iba a Europa si el ganador jugaba la Liga de Campeones-, el dos a cero lo celebraron como un triunfo. Y eso que tuvieron el gol de la honra muy cerca en el descuento en una contra desbaratada por Trapp. Con el t\u00edtulo que se llev\u00f3 hoy el PSG, el brasile\u00f1o Dani Alves se consolida como el futbolista con m\u00e1s t\u00edtulos colectivos (38 entorchados entre clubes y selecci\u00f3n) y Emery, que deja su puesto de entrenador del PSG en junio, logra su cuarto trofeo de la temporada despu\u00e9s de Supercopa, Copa de la Liga y campeonato franc\u00e9s. Un logro que no difumina la tremenda decepci\u00f3n que supuso la eliminaci\u00f3n ante el Real Madrid en octavos de final de la Liga de Campeones, torneo que los due\u00f1os qatar\u00edes del PSG persiguen desde que compraron el club en 2011. - Ficha t\u00e9cnica:0 - Les Herbiers: Pichot; Marie, Dequaire, Fofana, Pagerie; Eickmayer (Couturier, min.88), Flochon, Bongongui, Germann (Gboho, min.63); Vanbaleghem (Dabasse, min.62) y Rocheteau.2 - PSG: Trapp; Dani Alves (Meunier, min.85), Marquinhos, Thiago Silva, Berchiche; Thiago Motta (Julian Draxler, min.68), Rabiot, Lo Celso; Di Mar\u00eda, Cavani y Mbapp\u00e9 (Pastore, min.85).Goles: 0-1: Lo Celso, M.26; 0-2: Cavani, de penalti, M.74El \u00e1rbitro Mikael Lesage amonest\u00f3 a Berchiche por el PSG y a Pichot por Les Herbiers. Incidencias: final de la 101 edici\u00f3n de la Copa de Francia disputada en el Stade de France de Saint-Denis (afueras de Par\u00eds) antes unos 80.000 espectadores. Asisti\u00f3 a la final el presidente de Francia, Emmanuel Macron.As\u00ed jugaron:PSG: Trapp; Dani Alves, Marquinhos, Thiago Silva, Berchiche; Lo Celso, Thiago Motta, Rabiot; Mbapp\u00e9, Cavani, Di Maria.Les Herbiers: Pichot; Marie, Pagerie, Fofana, Dequaire; Flochon, Eickmayer, Germann; Bongongui, Vanbaleghem, Rocheteau. LA PREVIAAlgunas cifras explican la gran diferencia. El presupuesto de Les Herbiers es de dos millones de euros, mientras que el del PSG asciende a 540 millones, una suma 270 veces m\u00e1s elevada. La final del martes, el primer duelo contra un club de Ligue 1 para los jugadores del Les Herbiers,\u00a0dirigidos por St\u00e9phane Masala, ser\u00e1 el cierre de este recorrido para un equipo que ni siquiera ha asegurado su permanencia en la tercera divisi\u00f3n la pr\u00f3xima temporada. Enfrente estar\u00e1 el PSG y su m\u00e1quina de ganar t\u00edtulos en Francia. A la Copa de la Liga y al t\u00edtulo de la Ligue 1 deber\u00eda unirse, si la l\u00f3gica se respeta, una Copa\u00a0 de Francia\u00a0que servir\u00eda para alcanzar el triplete, 'premio menor' para un club que aspiraba a dar el gran golpe en Europa, antes de caer en octavos de Champions frente al Real Madrid. \"Si ellos han llegado a la final, es porque lo merecen. Hay muchos equipos que se quedan por el camino que no juegan esta final porque no han hecho las cosas bien. Por lo que hay que felicitarlos ya que van a vivir un momento hist\u00f3rico, tambi\u00e9n para nosotros, jugar por el t\u00edtulo, en el Stade de France lleno, es un momento \u00fanico en la vida\", dijo el t\u00e9cnico del PSG Unai Emery, que dejar\u00e1 el club al final de temporada.AFP", "time": "2018-05-08T16:33:04-05:00"}}, {"_values": {"category": "\u00c1frica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Congo confirma nuevo brote de \u00e9bola en regi\u00f3n noroccidental", "summary": "Autoridades del pa\u00eds africano declararon el estallido un nuevo brote de la mort\u00edfera enfermedad en la localidad de\u00a0Bikoro.\u00a0Este el noveno brote de \u00e9bola en el Congo desde 1976, el m\u00e1s reciente fue en mayo del 2017", "content": "Dos casos recientes de \u00e9bola\u00a0confirman que ha estallado un nuevo brote de la mort\u00edfera enfermedad en el noroeste del Congo, declararon el martes las autoridades del pa\u00eds. Cinco muestras fueron extra\u00eddas de Bikoro, una zona de la provincia Equateur, y enviadas al Instituto Nacional de Investigaciones Biol\u00f3gicas en Kinshasa, donde dos de ellas resultaron positivas, inform\u00f3 el Ministerio de Salud. Los ex\u00e1menes se realizaron luego que el departamento de salud de la provincia de Equateur le notific\u00f3 a las autoridades en Kinshasa el 3 de mayo que se hab\u00edan detectado 21 casos de fiebre hemorr\u00e1gica en la zona de Ikoko, incluyendo 17 muertes, dijeron la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y el gobierno del Congo. La fiebre hemorr\u00e1gica no siempre es sin\u00f3nimo de \u00e9bola. La OMS y M\u00e9dicos sin Fronteras enviaron a un grupo de expertos el fin de semana para investigar y mejorar la coordinaci\u00f3n. Los cinco casos nuevos fueron identificados y enviados al laboratorio, manifest\u00f3 el gobierno del Congo. A\u00f1adi\u00f3 que desde ese entonces no se han registrados m\u00e1s muertes entre los hospitalizados ni entre el personal que atiende a los enfermos. Un equipo de expertos ir\u00e1 a Bikoro el mi\u00e9rcoles para implementar medidas a fin de evitar mayor contagio de la enfermedad, dijo el ministerio en un comunicado. El equipo tambi\u00e9n tratar\u00e1 de dilucidar el origen de este reciente brote. Es el noveno brote de \u00e9bola en el Congo desde 1976, cuando la mort\u00edfera enfermedad fue detectada por primera vez. El brote m\u00e1s reciente fue en mayo del 2017, cuando murieron cuatro de las ocho personas contagiadas en Bas-Uele, una provincia del noreste del pa\u00eds. En julio siguiente ese brote fue declarado superado. Fuente: AP", "time": "2018-05-08T16:37:31-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Enrique Iglesias cumple 43 a\u00f1os: su historia en 10 datos curiosos | VIDEO", "summary": "El popular ", "content": "De no ser por un buen consejo de su manager, hoy estar\u00edamos celebrando el cumplea\u00f1os de Enrique Mart\u00ednez. Y es que en los inicios de su carrera, el popular cantante espa\u00f1ol quiso tomar otro apellido para evitar las comparaciones con su famoso padre. A prop\u00f3sito del cumplea\u00f1os 43 de Enrique Iglesias, recordamos este y otros datos curiosos de su biograf\u00eda en el video que acompa\u00f1a esta nota. Enrique Iglesias es actualmente uno de los cantantes m\u00e1s exitosos de habla hispana. Aunque comenz\u00f3 como baladista, con el despegue de los ritmos urbanos, el int\u00e9rprete supo ganarse un nuevo p\u00fablico con temas como \"Bailando\" y \"S\u00fabeme a la radio\". Curiosamente es con temas de g\u00e9neros latinos que el espa\u00f1ol ha alcanzado los puestos m\u00e1s altos en los r\u00e1nkings. Actualmente se encuentra promocionando \"El ba\u00f1o\", tema a d\u00fao con Bad Bunny que le ha valido\u00a0el disco de platino en Espa\u00f1a.", "time": "2018-05-08T17:10:15-05:00"}}, {"_values": {"category": "Mundial", "author": "  BBC Mundo ", "title": "BBC | La ilusi\u00f3n de Tapia en el \"desconocido mundo\" que le espera en Rusia 2018", "summary": "El mediocampista peruano cont\u00f3 a la BBC las sacrificadas \u00f3rdenes t\u00e1cticas que sigui\u00f3 cuando Per\u00fa anot\u00f3 el segundo gol ante Nueva Zelanda", "content": "Si hay una escena que muestra por qu\u00e9 Per\u00fa est\u00e1 de vuelta en un Mundial de f\u00fatbol despu\u00e9s de 36 a\u00f1os fue la que se vivi\u00f3 en los segundos siguientes al gol que certific\u00f3 su clasificaci\u00f3n a Rusia 2018. En ella hubo una mezcla perfecta de pasi\u00f3n y raz\u00f3n. Primero con la explosi\u00f3n de j\u00fabilo que se vivi\u00f3 cuando el defensor Christian Ramos revent\u00f3 la red de la porter\u00eda de Nueva Zelanda con un disparo que retumb\u00f3 en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds. El gol de Ramos destap\u00f3 la fiesta en las gradas, una en la que Tapia tuvo que esperar para participar. Y segundo con el obsesionado orden t\u00e1ctico que el seleccionador argentino Ricardo Gareca exigi\u00f3 en ese momento a sus dirigidos pese a la clara ventaja en el marcador. Y el principal afectado fue el mediocampista Renato Tapia. \"Normalmente tenemos la regla que si un defensor se encuentra en un tiro de esquina, como ocurri\u00f3 en esa situaci\u00f3n, puede ir a celebrar si se consigue uno el gol\", record\u00f3 el futbolista del Feyenoord holand\u00e9s en entrevista con el periodista Mani Djazmi, del programa BBC World Football. \"Pero yo no pude porque el entrenador me gritaba que volviera, que regresara a mi posici\u00f3n, y lo tuve que hacer. Es por eso que no aparezco en las fotos\", ri\u00f3 Tapia. Las celebraciones se extendieron durante toda la noche. Fue ese peque\u00f1o sacrificio que hizo cada uno de los hombres que participaron en el largo proceso de las eliminatorias sudamericanas a Rusia lo que termin\u00f3 siendo clave en la hist\u00f3rica clasificaci\u00f3n. \"No lo pod\u00edamos creer\", cont\u00f3 Tapia.\"Buscamos estar con nuestras familias primero, tratar de estar con los m\u00e1s cercanos y mantener la calma\", dijo en claro contraste con la euforia que se desat\u00f3 por todo el pa\u00eds.\"Pero en Lima, que es un ciudad que habitualmente sufre del tr\u00e1nsito, al d\u00eda siguiente no hab\u00eda nadie en la calles. Todos estaban durmiendo\". Otra generaci\u00f3n Tapia ten\u00eda tan solo tres a\u00f1os cuando Per\u00fa estuvo a un paso de clasificar al Mundial de Francia en 1998, pero no pudo al perder el \u00faltimo boleto de la regi\u00f3n sudamericana frente a Chile por diferencia de gol. Tapia anot\u00f3 uno de los goles en la victoria de Per\u00fa sobre Islandia el pasado mes de marzo. Ya a esa altura lo \u00fanico que se escuchaba eran los cuentos de una generaci\u00f3n de jugadores que hab\u00eda guiado al pa\u00eds hasta la cima del f\u00fatbol sudamericano y fue protagonista en los mundiales.Faltaban referentes en tiempo presente, historias del siglo XXI.De all\u00ed que el gran \u00eddolo de infancia de Tapia no fue ning\u00fan futbolista profesional.\"Mi pap\u00e1 era un loco por el f\u00fatbol, aunque mi madre no quer\u00eda que jugar\u00e1 por lo de las lesiones. Cuando ten\u00eda nueve a\u00f1os acompa\u00f1aba a mi padre a todos sus partidos, \u00e9l jugaba a nivel aficionado, y lo ve\u00eda jugar, ver c\u00f3mo lo disfrutaba y la gente gritando\", habl\u00f3 Tapia sobre su inspiraci\u00f3n.\"Quer\u00eda hacer lo mismo, que me reconocieran, as\u00ed como le pasaba a mi pap\u00e1, a quien todos conoc\u00edan. Que me reconocieran no s\u00f3lo como futbolista sino como persona\". Pese a su edad, solo 22 a\u00f1os, Tapia se ha convertido en un miembro con un rol especial en el seleccionado peruano y no s\u00f3lo en la cancha: ser el administrador del grupo WhatsApp.\"Todo el mundo est\u00e1 mandando mensajes todo el tiempo. Incluso cuando te vas a dormir escuchas sonar el tel\u00e9fono, pero eso muestra lo bien que nos sentimos como grupo, el buen ambiente que hay\". Mundo desconocido Tras lograr el objetivo de estar en Rusia el mediocampista defensivo de Per\u00fa reconoce que hay un alto grado de incertidumbre de c\u00f3mo ser\u00e1 la aventura mundialista. \"Ser\u00e1 muy emocionante, pero no sabemos exactamente c\u00f3mo va a ser porque no hemos estado en una\", admiti\u00f3. Pese a ser uno de los m\u00e1s j\u00f3venes en el equipo, Tapia cumple un importante papel en el seleccionado peruano, tanto dentro como fuera e la cancha. \"Va a ser como salir de un pueblo para llegar a una gran ciudad. No solo en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos, tambi\u00e9n en cuanto a la organizaci\u00f3n, la concentraci\u00f3n, estar juntos un mes en Europa. Algunos de los chicos nunca han estado en Europa\". Raz\u00f3n de sobra para sentir nervios por el debut contra Dinamarca el pr\u00f3ximo 16 de junio, pero no para dejar de ilusionarse de lo que pueden hacer en el grupo C que completan Francia y Australia.\"En realidad ser\u00e1 tocar el bal\u00f3n despu\u00e9s del pitazo inicial y ver que todos tratar\u00e1n de ganarnos como nosotros a ellos\", coment\u00f3.\"Pero imagino muchas cosas, no s\u00f3lo jugar, tambi\u00e9n anotar un gol, muchos sue\u00f1os que he tenido desde que era un ni\u00f1o\", en especial no quedar por fuera de la celebraciones en Rusia. LEE TAMBI\u00c9N...", "time": "2018-05-08T16:57:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Per\u00fa y el futuro de los autos el\u00e9ctricos", "summary": "Per\u00fa ser\u00eda una fuente valiosa de cobre en el futuro inmediato para la fabricaci\u00f3n de autos el\u00e9ctricos, Pero la restricci\u00f3n en la oferta de metales pone en riesgo su manufactura", "content": "No cabe duda de que la naciente revoluci\u00f3n del\u00a0auto el\u00e9ctrico es uno de los motores que impulsa el \u2018boom\u2019 minero. La sed de cobre, litio, n\u00edquel y cobalto, necesarios para fabricar las bater\u00edas el\u00e9ctricas, est\u00e1 reanimando la exploraci\u00f3n y desarrollo de nuevos yacimientos. Sin embargo, la agencia de calificaci\u00f3n de riesgos Moody\u2019s advierte que este esfuerzo podr\u00eda no bastar para satisfacer los requerimientos de la industria automovil\u00edstica. \u201cEs probable que la producci\u00f3n de veh\u00edculos el\u00e9ctricos se ralentice debido a restricciones de oferta, particularmente en el caso del cobre y n\u00edquel\u201d, se\u00f1ala. Anota que la industria minera global tendr\u00e1 muchos problemas para cubrir la demanda de estos dos metales en el corto plazo, debido a las declinantes leyes de los yacimientos, las continuas huelgas en minas y al largo tiempo que demora desarrollar un proyecto (de cinco a 10 a\u00f1os). Y esto abre grandes oportunidades para el Per\u00fa. BANCO DE COBREEn primer lugar, porque nuestro pa\u00eds posee el portafolio m\u00e1s grande y variado de proyectos de cobre en el mundo junto con Australia, seg\u00fan BMI Research. Y en segundo lugar, porque la miner\u00eda peruana est\u00e1 en capacidad de poner en marcha un \u2018pipeline\u2019 de proyectos de cobre bastante avanzados, como es el caso de Quellaveco, Mina Justa y T\u00eda Mar\u00eda, circunstancia que permitir\u00eda colocar en el mercado un flujo fresco y voluminoso del metal rojo antes de cinco a\u00f1os. BMI estima que nuestro pa\u00eds podr\u00eda incrementar su producci\u00f3n anual de cobre, de 2,5 millones de toneladas en el 2018 a 3,7 millones de toneladas en el 2027. \u00bfSer\u00e1 este esfuerzo suficiente? Moody\u2019s teme que no, y que los altos precios de los metales (resultantes del d\u00e9ficit de oferta) obliguen a las empresas automovil\u00edsticas a buscar sustitutos al cobre, n\u00edquel y cobalto. Eso se ver\u00e1 en el futuro.", "time": "2018-05-08T16:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Hartas del acoso sexual, mujeres toman decenas de universidades en Chile [FOTOS]", "summary": "\"Aqu\u00ed hay acoso, abusos, violencia sexual, violaciones y no vamos a aguantar eso\", se\u00f1al\u00f3 una activista que exige\u00a0el fin del acoso, el machismo y la educaci\u00f3n sexista en las aulas, tras revelarse un historial de abusos de parte algunos acad\u00e9micos", "content": "Miles de mujeres mantienen hace d\u00edas paralizadas las clases en una decena de universidades en Chile\u00a0para exigir el fin del acoso, el machismo y la educaci\u00f3n sexista en las aulas, tras revelarse un historial de abusos de parte algunos acad\u00e9micos. Ya van tres semanas desde que la Universidad Austral, ubicada en el extremo sur del pa\u00eds, est\u00e1 ocupada por j\u00f3venes que buscan terminar con el \"encubrimiento\" a los profesores acusados de ejercer la violencia de g\u00e9nero. \"Estamos cansadas de la violencia ejercida hacia la mujer\" y \"no queremos que se encubra a acosadores\", se\u00f1alan los lienzos colgados en el campus de Valdivia, donde las denuncias en la materia superan las cien al a\u00f1o, pero la desvinculaci\u00f3n de los culpables es poco frecuente. En la facultad de Derecho de la Universidad de Chile, en Santiago, se emplaza asimismo una \"toma feminista\" desde el 27 de abril, que estall\u00f3 a ra\u00edz de un caso de acoso sexual protagonizado por el profesor Carlos Carmona. Despu\u00e9s de ocho meses de investigaci\u00f3n interna, las estudiantes de leyes \"comenzamos a hacer ruido, presi\u00f3n y procedimos a una asamblea de emergencia\", dijo a Efe la vocera Danae B\u00f3rax, lo que deriv\u00f3 en una jornada de votaci\u00f3n y el freno total de las actividades acad\u00e9micas. El caso de Carmona \"cristaliz\u00f3 una serie de demandas que han sido invisibilizadas. Somos acosadas, abusadas, violentadas en nuestros espacios y eso no se puede permitir\", recalc\u00f3 la portavoz de la protesta. La Secretar\u00eda de Sexualidad y G\u00e9nero de la Universidad de Chile registr\u00f3 en 2017 m\u00e1s de veinte denuncias de alumnas, acad\u00e9micas y funcionarias por acosos, abusos u otro tipo de demostraci\u00f3n de violencia hacia la mujer. Sin embargo, las encargadas de este organismo reconocen que existe una \"cifra negra\" de situaciones no denunciadas o que no han sido resueltas, lo que abultar\u00eda los casos impunes. Por esta raz\u00f3n, las estudiantes a lo largo de Chile han llamado a \"identificarse con el ascenso del movimiento feminista\" y a volver visible la violencia machista, m\u00e1s all\u00e1 de las salas de clases, ya que las afectadas tambi\u00e9n son funcionarias y profesoras. Trabajan de manera coordinada en asambleas exclusivas para mujeres de diversas universidades, y han convocado a una protesta \"por una educaci\u00f3n no sexista\" para el 16 de mayo. \"Aqu\u00ed hay acoso, abusos, violencia sexual, violaciones y no vamos a aguantar eso, porque ahora esta instituci\u00f3n debiese ser garante de nuestra seguridad\", sostuvo B\u00f3rax, respecto de los hechos ocurridos en la Universidad de Chile. Se reclama contra una instituci\u00f3n inerte, con protocolos \"poco eficientes\" y un rector (Ennio Vivaldi) \"tibio\", preocupado de ser reelegido en su cargo, cuando coincidentemente las votaciones se llevan a cabo el jueves. Demandan al sistema universitario un plan integral, que contemple acompa\u00f1amiento sicol\u00f3gico, social, espacios de conversaci\u00f3n de g\u00e9nero, y \"que la carga no quede en la denunciante\", as\u00ed como tambi\u00e9n la prevenci\u00f3n y difusi\u00f3n de esta problem\u00e1tica. A esta \"lucha de largo aliento\" han adherido otras carreras y universidades como la de Concepci\u00f3n, Diego Portales, Andr\u00e9s Bello, Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso, Cat\u00f3lica de Temuco y la Universidad Tecnol\u00f3gica Metropolitana (UTEM), que radicaliz\u00f3 este lunes su protesta y prohibi\u00f3 la entrada de hombres al campus del barrio Macul. \"Expulsamos a hombres de nuestra facultad por comodidad y seguridad, ya que a pesar que no todos son parte de las denuncias de acoso o abuso, dudamos de quienes realmente nos apoyan\", sentenciaron las alumnas de la UTEM. Previo a la marcha estudiantil de la pr\u00f3xima semana, se realizar\u00e1 en todo el pa\u00eds una protesta organizada por la coordinadora 'Niunamenos' y colectivos feministas, que desde hace un par de a\u00f1os rechazan el \"abuso de poder\" y la existencia de \"vacas sagradas\" en el sistema educacional. Desde la Universidad de Chile aseguran que \"esto no va a parar, porque nosotras no estamos dispuestas a volver a agachar la cabeza\", como ha sucedido por d\u00e9cadas, subray\u00f3 B\u00f3rax, quien valor\u00f3 la coordinaci\u00f3n entre establecimientos para \"ver c\u00f3mo confluimos nuestras demandas\". En 2016 estallaron las denuncias de violencia machista en las casas de estudios, lo que hasta ese momento era un secreto a voces. Fueron centenares de mujeres docentes que se hicieron o\u00edr en una declaraci\u00f3n p\u00fablica en rechazo a la misoginia, el machismo y el abuso vivido a diario \"en muchas instituciones, lugares de trabajo e incluso dentro de la familia\". Todo ocurri\u00f3 tras el relato de una joven que hizo estallar en esa \u00e9poca las redes sociales y la prensa, en el que contaba c\u00f3mo durante a\u00f1os fue hostigada por su profesor, un hombre al que ella \"admiraba\". Las cifras en Chile dan cuenta de una \"normalizaci\u00f3n\" de la violencia machista en todos los \u00e1mbitos, y un estudio sobre la percepci\u00f3n de estas pr\u00e1cticas realizado entre 2004 y 2017 evidenci\u00f3 que el 77,4 % de las mujeres ha percibido un aumento de esta pr\u00e1cticas. Esta encuesta hecha por la Corporaci\u00f3n Humanas adem\u00e1s revel\u00f3 que un 90 % de las mujeres ha enfrentado una situaci\u00f3n de acoso sexual a lo largo de su vida, pero las condenas en este \u00e1mbito a\u00fan no superan el 10 %. El Estado de Chile firm\u00f3 en 1998 la Convenci\u00f3n Interamericana para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres, y sin embargo solo reconoce las agresiones dentro de la familia como merecedoras de sanci\u00f3n. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T17:18:08-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Wayne Rooney es una opci\u00f3n latente para la Major League Soccer", "summary": "De acuerdo con el portal ", "content": "Wayne Rooney podr\u00eda seguir los pasos del sueco Zlatan Ibrahimovic y recalar en las pr\u00f3ximas semanas en la Major League Soccer estadounidense, seg\u00fan inform\u00f3 la prensa local. Wayne Rooney, de 32 a\u00f1os, anot\u00f3 esta temporada 10 goles en el Everton despu\u00e9s de pasar 13 campa\u00f1as consecutivas en el Manchester United. Wayne Rooney se unir\u00eda al D.C. United, seg\u00fan \"The Insider\". El ingl\u00e9s, m\u00e1ximo goleador de la historia de su selecci\u00f3n con 53 tantos en 119 partidos, tiene un a\u00f1o de contrato m\u00e1s con el Everton. Para llegar a un acuerdo, Wayne Rooney pasar\u00eda a ser el mejor pagado de la organizaci\u00f3n, una de las que tiene los sueldos m\u00e1s bajos de toda la liga, pero que con la inauguraci\u00f3n de su nuevo estadio pr\u00f3ximamente planea hacer una inversi\u00f3n importante.Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T16:35:32-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Roc\u00edo la Rosa V\u00e1squez ", "title": "Caso Humala: \u00bfQu\u00e9 implica resoluci\u00f3n que suspende incautaci\u00f3n?", "summary": "Antes de conocerse nueva decisi\u00f3n judicial, el inmueble pas\u00f3 a posesi\u00f3n del Estado, que ahora tendr\u00eda que devolverlo por un mes al ex presidente", "content": "El penalista Carlos Caro Coria tild\u00f3 hoy de \"extra\u00f1a\" la situaci\u00f3n que se ha generado tras la resoluci\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho de suspender por 30 d\u00edas la incautaci\u00f3n de la vivienda del ex presidente Ollanta Humala.\u00a0El juez resolvi\u00f3 as\u00ed tras una solicitud de aclaraci\u00f3n de la defensa respecto \u201ca la necesidad de proteger el inter\u00e9s superior de los ni\u00f1os que la ley de protecci\u00f3n al menor le obliga\u201d. \"Antes que esta [nueva] resoluci\u00f3n se conozca los Humala Heredia ya hab\u00edan entregado el inmueble a posesi\u00f3n del Estado, es decir al Pronabi. Ser\u00eda raro que ellos puedan reingresar, dejando sin efecto la entrega, incluso ya retiraron varios bienes de la casa\", coment\u00f3. Sin embargo, indic\u00f3 que esta medida [la incautaci\u00f3n] se puede dejar sin efecto de com\u00fan acuerdo con la administraci\u00f3n del Estado, y as\u00ed ellos podr\u00edan reingresar durante 30 d\u00edas a su domicilio si es su deseo. Fuentes cercanas a los esposos Humala indicaron que ellos est\u00e1n a la espera de que efectivamente el Pronabi \"devuelva la propiedad porque esta ya fue entregada al Estado\". En paralelo la defensa present\u00f3 hoy una apelaci\u00f3n a la incautaci\u00f3n de la vivienda. El penalista Caro estim\u00f3 que esta podr\u00eda resolverse en 30 d\u00edas. \"La sala puede citar a una audiencia de manera inmediata, en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos podr\u00eda resolverse en 30 d\u00edas y la vivienda podr\u00eda retornar [a los Humala] si se revoca la incautaci\u00f3n\", indic\u00f3 el especialista en una entrevista en vivo en nuestra redacci\u00f3n. \u00bfFalta de proporcionalidad?En otro momento el penalista fue consultado respecto a si se justificaba la incautaci\u00f3n de la vivienda cuando la investigaci\u00f3n se encuentra en una etapa preparatoria. Este ha sido uno de los cuestionamientos de la defensa del ex mandatario. Seg\u00fan explic\u00f3 Carlos Caro Coria, en la etapa de investigaci\u00f3n preparatoria la incautaci\u00f3n es una posibilidad legal, y tiene por finalidad garantizar el decomiso a favor del Estado, es decir la p\u00e9rdida del bien si es que se demostrara que tiene un origen delictivo. Caro coment\u00f3 que muchos imputados venden sus bienes o los transfieren durante un proceso judicial. \"Como hac\u00eda [Rodolfo] Orellana para ganar la buena fe, y luego el Estado ya no tiene qu\u00e9 incautar. Por eso se incauta, a trav\u00e9s del decomiso. Son medidas previstas en la ley\", refiri\u00f3. No obstante, el letrado record\u00f3 que ya pesaban dos medidas sobre el inmueble (un embargo para garantizar la reparaci\u00f3n civil y una inscripci\u00f3n en la Sunarp que impide vender o transferir). Adem\u00e1s, mencion\u00f3 que se trata del inmueble donde residen los hijos, lo que ahora ha motivado la nueva resoluci\u00f3n del juez Carhuancho suspendiendo la medida por un mes. El abogado explic\u00f3 que para toda medida se debe aplicar el test de proporcionalidad, que ha sido definido en sentencias del Tribunal Constitucional durante 20 a\u00f1os. \"Una medida cautelar solo se puede dar en la medida que sea necesaria para garantizar un fin. Ac\u00e1 es evitar que el bien se pierda, se transfiera, eso estaba garantizado con el embargo o la orden de inhibici\u00f3n. Desde ese punto de vista la proporcionalidad decaer\u00eda\", consider\u00f3 Caro. Agreg\u00f3 que una incautaci\u00f3n se tiene que dar de manera excepcional y debe servir para evitar sucesivas transferencias de un inmueble. Carlos Caro consider\u00f3 que antes de resolver la incautaci\u00f3n el juez pudo citar a las partes para debatir sus argumentos y luego de eso decidir. \"Pero tanto el fiscal como el juez han apelado el canal expr\u00e9s, cuando se pudo citar a una audiencia y evitar lo que ha tenido que hacer el juez, que es deshacer en parte su resoluci\u00f3n\", acot\u00f3. \"Me parece que el juez no ha razonado suficientemente sobre la proporcionalidad y la necesidad de la medida, creo que es una medida que adolece de legalidad y legitimidad y podr\u00eda ser un argumento para que la sala superior la revoque, pues cuando no hay una motivaci\u00f3n suficiente ni proporcionalidad, la medida se declara nula\", enfatiz\u00f3. El datoMientras administre el inmueble, el Pronabi puede tener cerrado el bien o cederlo en uso a una entidad del Estado, pero no puede rematarlo o venderlo porque eso se resolver\u00e1 tras una sentencia final. Lee tambi\u00e9n en Pol\u00edtica... Ollanta Humala pidi\u00f3 dejar sin efecto incautaci\u00f3n de casa y cuentas\u25bahttps://t.co/tyeCk792JO pic.twitter.com/CeTSc5hoFS", "time": "2018-05-08T17:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Europa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Los protagonistas de la boda real entre el pr\u00edncipe Harry y Meghan Markle [FOTOS]", "summary": "Estos son los principales personajes que estar\u00e1n presente en la boda del pr\u00edncipe Harry de Inglaterra y Meghan Markle, el 19 de mayo en la iglesia del castillo de Windsor", "content": "El pr\u00edncipe Harry de Inglaterra y la actriz Meghan Markle se casar\u00e1n el 19 de mayo en la capilla de San Jorge, una iglesia \u00edntimamente ligada a la historia de la monarqu\u00eda. Lugar de reposo eterno de reyes y reinas, y epicentro de la caballer\u00eda inglesa, la iglesia del castillo de Windsor -residencia real a poco m\u00e1s de una hora de Londres en direcci\u00f3n oeste- ha sido testigo de numerosas bodas reales y ceremonias oficiales. Estos son los principales protagonistas de la boda del pr\u00edncipe Harry\u00a0y Meghan Markle\u00a0que estar\u00e1n presentes\u00a0en la ceremonia: \u2014 Pr\u00edncipe Harry \u2014El novio, 33 a\u00f1os.A los 12 a\u00f1os sufri\u00f3 el golpe de la muerte de su madre Diana, un hecho que, seg\u00fan \u00e9l, le llev\u00f3 a vivir una juventud movida. Tras una d\u00e9cada en las fuerzas armadas y dos despliegues en Afganist\u00e1n, el pr\u00edncipe ha sentado cabeza y reparte su tiempo entre los compromisos oficiales y sus Juegos Invictus, una competici\u00f3n para mutilados de guerra. \u2014 Meghan Markle \u2014La novia, 36 a\u00f1os.Criada en Hollywood, Markle se licenci\u00f3 en Teatro y en Relaciones Internacionales en la universidad estadounidense de Northwestern, cerca de Chicago. Se hizo un nombre como actriz encarnando a la abogada Rachel Zane en la serie de televisi\u00f3n estadounidense \"Suits\", entre 2011 y 2017. Tambi\u00e9n se dedic\u00f3 a causas a favor de las mujeres. Estuvo casada dos a\u00f1os, hasta 2013, con el productor de cine Trevor Engelson. \u2014 La Reina Isabel II \u2014Abuela del novio, 92 a\u00f1os.Monarca desde 1952. Durante su reinado, el pa\u00eds vivi\u00f3 una transformaci\u00f3n radical -perdi\u00f3 el Imperio, se convirti\u00f3 en multirracial, entr\u00f3 y sali\u00f3 de la UE-, que la convirti\u00f3 en una presencia constante y tranquilizadora. \u2014 El pr\u00edncipe Felipe, Duque de Edimburgo \u2014Abuelo del novio, 96 a\u00f1os.El pr\u00edncipe Felipe ha estado al lado de la reina desde que se casaron en 1947, pero puede que no asista a la boda porque todav\u00eda est\u00e1 convaleciente de una operaci\u00f3n de cadera. Oficial en la armada, sirvi\u00f3 en la Segunda Guerra Mundial y fue testigo de la rendici\u00f3n japonesa. Se retir\u00f3 de los compromisos oficiales en 2017, en los que \"brill\u00f3\" por sus comentarios inapropiados y su franqueza. \u2014 El pr\u00edncipe William, Duque de Cambridge \u2014El padrino.El hermano mayor William le devuelve el favor a Harry, que fue su padrino de bodas en 2011. Segundo en la l\u00ednea de sucesi\u00f3n al trono despu\u00e9s de su padre Carlos, renunci\u00f3 a su trabajo como piloto de helic\u00f3pteros-ambulancia para dedicarse a los compromisos oficiales a tiempo completo. Es padre de tres hijos que fueron desplazando sucesivamente a Harry en el orden sucesorio hasta el sexto lugar que ahora ocupa. \u2014 El pr\u00edncipe Carlos \u2014Padre del novio.El heredero al trono, de 69 a\u00f1os, sigue en la rec\u00e1mara habiendo ya superado la edad de jubilaci\u00f3n. Su cuento de hadas con Diana se esfum\u00f3 y acab\u00f3 en divorcio. Ha combinado sus labores caritativas con su inter\u00e9s en la arquitectura y el medio ambiente. \u2014 Thomas Markle \u2014El padre de la novia.El hombre que acompa\u00f1ar\u00e1 a la novia al altar es un ex director de iluminaci\u00f3n televisivo que gan\u00f3 un Emmy -los \u00d3scar de este medio- por su trabajo en la serie \"General Hospital\". Divorciado dos veces, lleva ahora una vida solitaria en M\u00e9xico. \u2014 Doria Ragland \u2014Madre de la novia.Asistente social y profesora de yoga, con trenzas rasta y un pendiente en la nariz, es \"un esp\u00edritu libre\", en palabras de su hija Meghan Markle. Conoci\u00f3 al padre de la novia cuando trabajaba como maquilladora de televisi\u00f3n. En 2017 corri\u00f3 la marat\u00f3n de Los Angeles. Ausencias pol\u00e9micas:La de los hermanastros de Markle, Thomas y Samantha. Thomas Markle Junior ha sugerido que \"probablemente\" averg\u00fcenzan a Markle, y envi\u00f3 una carta abierta al pr\u00edncipe Harry desaconsej\u00e1ndole casarse con ella.Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T17:24:56-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Humala y Heredia: las claves de la incautaci\u00f3n en su contra", "summary": "A pesar de haber dictado una ampliaci\u00f3n de plazo por 30 d\u00edas, el Poder Judicial orden\u00f3 incautar la casa de Surco de Ollanta Humala y Nadine Heredia", "content": "El Poder Judicial orden\u00f3, por disposici\u00f3n de Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, que se incauten cinco inmuebles, entre ellos la casa donde viven el ex presidente Ollanta Humala y Nadine Heredia, ubicado en Surco. La incautaci\u00f3n se produce porque la fiscal\u00eda considera que el inmueble donde vive la ex pareja presidencial fue comprado en el 2006 con dinero de procedencia il\u00edcita. La Unidad de Inteligencia Financiera (UIF) detect\u00f3 que los contratos que Nadine Heredia present\u00f3 al momento de hacer la compra ser\u00edan ficticios. Las otras propiedades incautadas est\u00e1n ubicadas en Surco, La Molina, La Victoria y Lur\u00edn, todas vinculadas a Nadine Heredia, a su madre Antonia Alarc\u00f3n o la amiga de la ex primera dama Roc\u00edo Calder\u00f3n. La orden de incautaci\u00f3n se aplic\u00f3 el lunes 7 de mayo y termin\u00f3 con la salida de Ollanta Humala y Nadine Heredia en horas de la madrugada del d\u00eda siguiente a bordo de una camioneta. Dos veh\u00edculos trasladaron sus pertenencias a otros lugares, entre ellos la casa de los padres del ex mandatario.", "time": "2018-05-08T17:02:11-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Neymar fichar\u00eda por Real Madrid antes del Mundial a cambio de esta escandalosa suma", "summary": "En el programa espa\u00f1ol \"El Chiringuito\", se afirm\u00f3 que ", "content": "La novela Neymar - Real Madrid sigue acumulando cap\u00edtulos. El \u00faltimo se dio a conocer en \"El Chiringuito\", en donde se afirm\u00f3 que el atacante del PSG jugar\u00e1 en el conjunto blanco la siguiente temporada. La informaci\u00f3n en el sintonizado programa espa\u00f1ol la dio\u00a0Eduardo Inda. El periodista asegur\u00f3 que Neymar llegar\u00e1 al Real Madrid la pr\u00f3xima campa\u00f1a y coincidir\u00e1 con Cristiano Ronaldo en el ataque merengue. El periodista espa\u00f1ol dio m\u00e1s detalles del que ser\u00eda el fichaje m\u00e1s caro en la historia del f\u00fatbol. Inda se\u00f1al\u00f3 que Neymar ser\u00e1 del Real Madrid antes del Mundial de Rusia 2018. Mientras que el costo a pagar por Real Madrid ser\u00e1 mayor al que desembols\u00f3 PSG para llevarse a Neymar del Barcelona. Seg\u00fan lo afirmado por Inda en \"El Chiringuito\", la operaci\u00f3n rondar\u00eda los 300 millones de euros. Como se recuerda, la instituci\u00f3n francesa pag\u00f3 222 millones de euros esta temporada. Neymar jugar\u00eda en Real Madrid la pr\u00f3xima temporada, seg\u00fan informan en Espa\u00f1a. (Video: Jugones/YouTube)", "time": "2018-05-08T17:26:23-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00f3viles", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Samsung Galaxy A6 y A6+: Conoce las caracter\u00edsticas de estos modelos", "summary": "La ", "content": "Samsung present\u00f3 su nueva l\u00ednea de gama media perteneciente a la gama Galaxy A. Los Samsung Galaxy A6 y Galaxy A6+ llegan a reemplazar a los ya conocidos A3 y A5, con caracter\u00edsticas novedosas como su elegante dise\u00f1o, pantalla infinita y doble c\u00e1mara. La nueva serie Galaxy A est\u00e1 disponible en cuatro colores modernos: negro, dorado, azul y lavanda. ---Dise\u00f1o y cuerpo--- En cuanto al dise\u00f1o, los nuevos tel\u00e9fonos de Samsung acogen lo mejor de la serie Galaxy S, combin\u00e1ndolos con algunas caracter\u00edsticas de la gama Galaxy J. El Galaxy A6 y A6+ cuentan con un cuerpo redondeado fabricado en aluminio, cuya parte frontal est\u00e1 ocupada por una pantalla infinita cuyos marcos reducen su tama\u00f1o. ---Pantalla--- El Galaxy A6 cuenta con una pantalla de 5,6 pulgadas con resoluci\u00f3n HD+ de 1.480 x 720 p\u00edxeles. En el caso del Galaxy A6+ tendr\u00e1 6 pulgadas y una resoluci\u00f3n Full HD de 2.280 x 1.080. Ambos paneles comparten la tecnolog\u00eda SuperAMOLED. ---Procesador--- El Galaxy A6 tiene un procesador Exynos 7870 de ocho n\u00facleos con GPU Mali T830, y el modelo Plus tendr\u00e1 un Snapdragon 450. Tendr\u00e1n 3GB y 4GB de RAM respectivamente. 32 GB y 64GB de memoria interna. ---C\u00e1mara--- El Galaxy A6 tiene un sensor trasero 16 megap\u00edxeles (MP) con una apertura de f/1.7 y una frontal de 16 MP con una apertura de f/1.9. Tendr\u00e1 dos flas LED, uno en la parte trasera y otra en la delantera. En Galaxy A6+ posee una c\u00e1mara dual en la parte posterior. Dos sensores, uno con 16MP con una apertura de n/1.7 y el otro de 5MP con lente f/1.9. Una frontal de 24MP con una apertura de f/1.9 y flash LED. La c\u00e1mara doble del Galaxy A6+ puede mejorar las im\u00e1genes y los momentos importantes con el modo Live Focus (que brinda a los usuarios la posibilidad de controlar la profundidad de campo) y el efecto bokeh (con un desenfoque muy suave) antes o incluso despu\u00e9s de tomar la foto. Los usuarios pueden colocar en sus fotos patrones \u00fanicos de desenfoque en el fondo, con una variedad de formas que incluyen corazones, estrellas y m\u00e1s. ---Bater\u00eda--- Al ser tel\u00e9fonos de distinto tama\u00f1o, la capacidad de bater\u00eda es distinta. 3.000 mAh para el Galaxy A6 y 3.500 mAh para el Galaxy A6+, ambos permiten tener una carga r\u00e1pida. ---Sonido-- Los usuarios podr\u00e1n disfrutar de una experiencia de sonido envolvente m\u00e1s intensa. Estos m\u00f3viles ofrecen una gama completa de sonido, de altos a bajos, con claridad excepcional y detalles realistas para experimentar audio potente y envolvente. Adem\u00e1s, los usuarios pueden elegir activar el efecto Dolby Atmos para transformar el audio a su gusto. ---Otras caracter\u00edsticas--- Ambos m\u00f3viles tienen un lector de huellas en la parte trasera,  chip NFC, Bluetooth 4.2 y la  presencia de Samsung Pay en su interior. ---Precio y lanzamiento--- A inicios de mayo estar\u00e1n disponibles en mercados europeos, asi\u00e1ticos y latinoamericanos. Por el momento, no se conoce el precio que tendr\u00e1 en Per\u00fa. ---Especificaciones t\u00e9cnicas--- Estas son las caracter\u00edsticas de los Galaxy A6 y A6+", "time": "2018-05-08T16:59:20-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Israel bombardea Siria y mata a nueve combatientes prorr\u00e9gimen", "summary": "Seg\u00fan el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, los objetivos de los misiles fueron \"dep\u00f3sitos de armas de los Guardianes de la revoluci\u00f3n iran\u00ed\" ubicados en Damasco", "content": "Israel lanz\u00f3 el martes un ataque a\u00e9reo contra una posici\u00f3n del Ej\u00e9rcito de Siria al sur de Damasco, en un hecho que dej\u00f3 nueve combatientes prorr\u00e9gimen muertos, indic\u00f3 el Observatorio Sirio de Derechos Humanos (OSDH). \"Nueve combatientes de los Guardianes de la Revoluci\u00f3n iran\u00edes o de las milicias chiitas proiran\u00edes murieron\" en el sector de Kesswa, indic\u00f3 a AFP el director del OSDH, Rami Abdel Rahman. Los \"dep\u00f3sitos de armas apuntados pertenec\u00edan a los Guardianes de la revoluci\u00f3n iran\u00ed\", agreg\u00f3. M\u00e1s temprano, la agencia de noticias estatal siria SANA hab\u00eda reportado que se oyeron explosiones y dijo que las defensas a\u00e9reas destruyeron dos misiles en la zona del ataque, Kisweh. \"Defensa antia\u00e9rea intercept\u00f3 dos misiles israel\u00edes lanzados contra el sector de Kessna y los destruyeron\". La televisi\u00f3n siria retransmiti\u00f3 im\u00e1genes de llamas en la zona. \"Las detonaciones fueron muy fuertes\", dijo el director del OSDH, Rami Abdel Rahman. Israel no realiz\u00f3 comentarios al respecto pero estos bombardeos se producen luego de que el primer ministro israel\u00ed, Benjamin Netanyahu, dijera el martes apoyaba totalmente la decisi\u00f3n de Estados Unidos de retirarse del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n, una decisi\u00f3n que Damasco conden\u00f3. La parte del Gol\u00e1n ocupada por Israel fue colocada en estado de alerta elevada ante la eventualidad de un ataque iran\u00ed desde Siria. El 9 de abril, el r\u00e9gimen sirio y su aliado iran\u00ed acusaron a Israel de atacar con misiles la base militar T-4 en el centro de Siria, en la que murieron al menos 14 combatientes, incluidos siete iran\u00edes. El 26 de abril, el ministro de Defensa israel\u00ed, Avigdor Lieberman, hab\u00eda dicho que su pa\u00eds \"no permitir\u00eda ninguna implantaci\u00f3n iran\u00ed en Siria\".Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, al menos 26 combatientes prosirios, en su mayor\u00eda iran\u00edes, murieron en un ataque con misiles contra una base militar siria. Seg\u00fan el OSDH, los bombardeos, \"probablemente israel\u00edes\" ten\u00edan como blanco la Brigada 47, una base militar en la provincia central de Hama. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T17:29:04-05:00"}}, {"_values": {"category": "Facebook", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook: repartidor de Amazon se apropia de perro ajeno y due\u00f1o lo acusa con Jeff Bezos", "summary": "Public\u00f3 un aviso en Facebook para hallar a su perrita, incluso envi\u00f3 un mensaje directo a la oficina del CEO de Amazon y la respuesta fue sorprendente", "content": "Wilma, una schnauzer miniatura, fue robada por un empleado de Amazon al hacer una entrega.\u00a0Richard Guttfield, un brit\u00e1nico de 51 a\u00f1os,\u00a0 que es su due\u00f1o decidi\u00f3 encontrarla y para ello public\u00f3 un post en Facebook, y varios avisos. \"Wilma, perdida en Marsworth\", dice el post de Facebook. Fue compartido m\u00e1s de 400 veces en la red social. Sin embargo, no logr\u00f3 nada inmediato con su publicaci\u00f3n en internet. Todo cambi\u00f3 cuando decidi\u00f3 escribirle al fundador y CEO de Amazon, Jeff Bezos. Solo ah\u00ed la compa\u00f1\u00eda tom\u00f3 cartas en el asunto y realiz\u00f3 la incansable b\u00fasqueda del can y lo hallaron. Guttfield no recibi\u00f3 una respuesta directa de\u00a0Bezos, pero s\u00ed de Rob Levy, encargado de Log\u00edstica de Amazon. Usando el GPS del veh\u00edculo usado por el repartidor pudo ubicarlo, fue ah\u00ed que hall\u00f3 a la\u00a0schnauzer miniatura. Por su parte, Amazon calific\u00f3 el incidente como un hecho \u201cinexcusable\u201c. Confirmaron tambi\u00e9n que el empleado que sustrajo al perro de su hogar ya no trabaja para la compa\u00f1\u00eda, sino que brinda el servicio externalizado para ellos como repartidor.", "time": "2018-05-08T17:37:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Negocios", "author": "  Agencia Reuters ", "title": "Ganancias de Petrobras se disparan 56,5% en primer trimestre", "summary": "Los registros corresponden al cierre del primer trimestre. La petrolera estatal brasile\u00f1a estar\u00eda dejando atr\u00e1s el impacto de un enorme esc\u00e1ndalo de ", "content": "La ganancia de Petrobras en el primer trimestre tuvo un incremento de m\u00e1s de 50% respecto al mismo per\u00edodo de 2017 a un m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os, se\u00f1al de que la petrolera estatal brasile\u00f1a estar\u00eda dejando atr\u00e1s el impacto de un enorme esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n. Petrobras tuvo una ganancia neta de 6.961 millones de reales (US$1.960 millones), un incremento de 56,5% respecto al primer trimestre de 2017, gracias a la venta de activos y a un repunte en los precios del crudo, seg\u00fan inform\u00f3 el martes. La ganancia ajustada antes de intereses, impuestos, depreciaci\u00f3n y amortizaci\u00f3n (Ebitda) alcanz\u00f3 los 25.669 millones de reales, un incremento de 2% respecto al mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado. Petrobras, que a\u00fan ostenta el dudoso t\u00edtulo de ser la petrolera m\u00e1s endeudada del mundo, dijo que gener\u00f3 3.223 millones de reales por la venta de participaciones en activos como el yacimiento Lapa y en Iara, en la cuenca de Santos. Los resultados de la petrolera fueron apoyados por el alza en los precios internacionales del crudo, que subieron desde un promedio de US$54,04 por barril en el cuarto trimestre a US$60,18 en los tres primeros meses del a\u00f1o, agreg\u00f3 Petrobras. Las positivas cifras se conocen luego de que una investigaci\u00f3n iniciada en 2014 mostr\u00f3 que varias constructoras sobornaron a ejecutivos de la estatal y a pol\u00edticos para adjudicarse contratos millonarios con Petrobras. La petrolera indic\u00f3 que su deuda neta disminuy\u00f3 m\u00e1s de un 3% a 270.712 millones de reales (US$76.230 millones) en el primer trimestre respecto al per\u00edodo anterior. El flujo de efectivo libre fue positivo por segundo trimestre seguido pero mostr\u00f3 una baja de 3% en t\u00e9rminos interanuales derivada del primer pago a inversores estadounidenses que ganaron una demanda colectiva contra la empresa. Los ingresos por ventas alcanzaron 74.461 millones de reales (US$20.970 millones) en el trimestre, un incremento de 9% respecto al per\u00edodo enero-marzo de 2017.", "time": "2018-05-08T17:00:57-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Alcohol, sexo y drogas en la extra\u00f1a muerte de modelo en Fort Lauderdale", "summary": "Las autoridades de Florida contin\u00faan con la investigaci\u00f3n pero precisaron que no encuentran ning\u00fan motivo para creer que se trate de un crimen. La familia y amigos cercanos discrepan con la polic\u00eda y piden ayuda para esclarecer los hechos", "content": "Una modelo de 18 a\u00f1os falleci\u00f3 tras una noche que involucr\u00f3 bebidas alcoh\u00f3licas, drogas y relaciones sexuales en un departamento ubicado en la ciudad de Fort Lauderdale, en Broward, Florida, en Estados Unidos. Olya Langille se hab\u00eda mudado al sur de Florida en su b\u00fasqueda por convertirse en una modelo profesional, pero fue hallada sin vida en la vivienda de Naval Parikh, un doctor de 41 a\u00f1os que trabajaba en el hospital Broward Health North, en extra\u00f1as circunstancias. La modelo habr\u00eda conocido a Parikh en una noche de excesos y, seg\u00fan testimonios del doctor, \u00e9l la hab\u00eda conocido en el bar Blondies, en Fourt Lauderdale Beach, y empezaron a beber juntos. Ambos se habr\u00edan dirigido al departamento donde consumieron drogas, tuvieron relaciones sexuales y durmieron en espacios distintos. A la ma\u00f1ana siguiente, la encontr\u00f3 inconsciente y llam\u00f3 al n\u00famero de emergencias. El medio NBC6 tuvo acceso a la autopsia de Langille y se\u00f1al\u00f3 que la modelo falleci\u00f3 por una accidental sobredosis. Adem\u00e1s precisa que se encontr\u00f3 restos de varias drogas como \u00e9xtasis, coca\u00edna, Xanax y fentanillo. Las autoridades de Fort Lauderdale contin\u00faan con la investigaci\u00f3n pero precisaron que no encuentran ning\u00fan motivo para creer que se trate de un crimen. Sin embargo, la familia y amigos no est\u00e1n convencidos con la investigaci\u00f3n. Asimismo, una persona cercana a la modelo que no ha sido identificada public\u00f3 en la cuenta de Facebook de la joven se\u00f1alando que las relaciones sexuales entre la fallecida y el doctor no fueron consensuadas y pidi\u00f3 ayuda con cualquier indicio o mensaje que revele m\u00e1s sobre el caso. \u201cPor favor, m\u00e1ndenme un mensaje personal\u201d, escribi\u00f3. Por su parte, el hospital Broward Health se\u00f1al\u00f3 a trav\u00e9s de un comunicado que toman \u201cestas acusaciones muy en serio y hemos arreglado una cobertura alternativa para los pacientes de este m\u00e9dico a la espera de una mayor investigaci\u00f3n\u201d.", "time": "2018-05-08T17:40:53-05:00"}}, {"_values": {"category": "Somos", "author": "  Franco Arambulo ", "title": "D\u00eda de la Madre: regalos perfectos para engre\u00edrla mejor | FOTOS", "summary": "Existen mil y un maneras de agradecerles tanta entrega y dedicaci\u00f3n. Por eso, Somos trae una gu\u00eda de ideas para todos aquellos que buscan engre\u00edr y sorprender este D\u00eda de la Madre", "content": "Mam\u00e1 lo da todo por nosotros y cualquier d\u00eda del a\u00f1o es ideal para agradec\u00e9rselo. El segundo domingo de mayo, sin embargo, el asunto se vuelve un imperioso y amoroso menester. Aqu\u00ed, algunas opciones con las que tambi\u00e9n se dice: te quiero.", "time": "2018-05-08T17:44:43-05:00"}}, {"_values": {"category": "Far\u00e1ndula", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Anna Kournikova acaba con rumores sobre vientre de alquiler con esta foto", "summary": "\n", "content": "Que una figura p\u00fablica quiera mantener en reserva el momento m\u00e1s importante de su vida parece una teor\u00eda descabellada para algunos de los seguidores de Anna Kournikova en Instagram. Y es que desde que anunci\u00f3 que se convirti\u00f3 en madre de mellizos es frecuente ver en sus redes sociales comentarios que la acusan de mentir y haber tenido a sus hijos gracias a un vientre de alquiler. Fue en diciembre del 2017 que se filtr\u00f3 en la prensa el rumor de la llegada de Nicholas y Lucy, los hijos de Anna Kournikova y Enrique Iglesias. Ser\u00eda reci\u00e9n en enero que la pareja confirmar\u00eda lo dicho por los tabloides con dos fotograf\u00edas de los peque\u00f1os. A partir de all\u00ed la pareja ha vuelto a la reserva y cuidan que no se filtren im\u00e1genes de los peque\u00f1os. Enrique Iglesia se ha dado algunas licencias en Instagram, pero Anna Kournikova ha preferido no mostrarlos m\u00e1s y subir en sus\u00a0 redes sociales videos de sus rutinas de ejercicio. En los comentarios de estos videos es donde sus seguidores expresan sus suspicacias: \"\u00bfTan pronto ? \u00bfY despu\u00e9s de gemelos?\", \"T\u00fa no est\u00e1s embarazada. Falsa, no tienes nada de barriga ahora\", se puede leer en la plataforma. Ante ello, la rusa ha sido puntual y ha compartido la que es hasta ahora la primera fotograf\u00eda de su embarazo. \"Un recuerdo de mis 37 semanas\", a\u00f1ade como leyenda. Una publicaci\u00f3n compartida de \ud83d\udc3e Anna \ud83c\udf88\u0410\u043d\u044f (@annakournikova) el 3 May, 2018 a las 11:39 PDT Aunque ser\u00e1 dif\u00edcil que logre callar los comentarios de aquellos que gustan de alimentar leyendas urbanas, Anna Kournikova tiene en casa dos razones de peso para hacer o\u00eddos sordos y mirar hacia el futuro: Nicholas y Lucy.", "time": "2018-05-08T17:55:39-05:00"}}, {"_values": {"category": "M\u00fasica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Eurovisi\u00f3n 2018: conoce a los 10 primeros finalistas del concurso", "summary": "19 participantes cantaron para buscar a los primeros finalistas para\u00a0", "content": "Los primeros 10 cupos para la final de\u00a0Eurovisi\u00f3n 2018\u00a0ya tienen due\u00f1os. Este martes se realiz\u00f3 en Lisboa, Portugal, la primera semifinal de la competencia de canto y en esta nota te contamos los resultados de la gala. De los diecinueve pa\u00edses que participar\u00e1n en la primera semifinal, solo diez pasar\u00e1n a la final, en la que tambi\u00e9n los otros diez clasificados que competir\u00e1n en la segunda semifinal, prevista para el jueves 10 de mayo. A esos veinte finalistas se unir\u00e1 Portugal, como pa\u00eds anfitri\u00f3n, y los cinco miembros del llamado \"Big 5\", los fundadores del certamen y que siempre tienen garantizada su presencia en la gran final de Eurovisi\u00f3n: Alemania, Italia, Reino Unido, Francia y Espa\u00f1a. RESULTADOS:Estos fueron los resultados de las votaciones de Eurovisi\u00f3n 2018, es decir los 10 finalistas que pasan a la gala del s\u00e1bado:AustriaEstoniaChipreLituaniaIsraelRep\u00fablica ChecaBulgariaAlbaniaFinlandiaIrlanda Eurovisi\u00f3n 2018. (Foto: Captura de pantalla) RESUMEN DE LA PRIMERA SEMIFINAL DE EUROVISI\u00d3N: Daniela Ruah, Silvia Alberto, Catarina Furtado y Filomena Cautela presentaron la primera semifinal de Eurovisi\u00f3n 2018. Los participantes fueron apareciendo en este orden: 1. Azerbaiy\u00e1n\u200bAisel, representante de Arzebaijan, dio inicio a la primera semifinal con \"X My Heart\". 2. Islandia\u200bAri \u00d3lafsson se conmovi\u00f3 hasta las l\u00e1grimas al cantar \"Our Choice\". 3. AlbaniaEugent Bushpepa puso el toque de rock con \"Mall\", un tema en el que demostr\u00f3 su alto registro vocal. 4. B\u00e9lgica\u200bSennek hizo gala de elegancia cantando \"A Matter of Time\". 5. Rep\u00fablica Checa\u200bMikolas Josef puso a bailar a todos con el ritmo de \"Lie To Me\". 6. Lituania\u200bIeva Zasimauskait\u0117 baj\u00f3 las revoluciones con una balada llamada \"When We're Old\". 7. IsraelNetta Barzilai retom\u00f3 el \u00e1nimo de fiesta con \"Toy\". La cantante llega como una de las favoritas para conseguir uno de los 10 cupos en la primera semifinal. 8. Bielorrusia\u200bAlekseev cant\u00f3 \"Forever\" con una performance dram\u00e1tica. 9. Estonia\u200bElina Nechayeva, la \u00fanica representante l\u00edrica, sorprendi\u00f3 con el tema \"La forza\". 10. BulgariaEl grupo Equinox puso el rock con \"Bones\". 11. MacedoniaEye Cue cant\u00f3 \"Lost and Found\", un tema de pop con toques de reggae y electr\u00f3nica. 12. CroaciaFranka cant\u00f3 \"Crazy\" buscando ser una de las finalistas. 13. Austria\u200bCes\u00e1r Sampson sorprende con la rom\u00e1ntica pero muy energica \"Nobody But You\". 14. Grecia\u200bYianna Terzi cant\u00f3 \"Oniro Mou\" vestida de blanco. 15. FinlandiaSaara Alto cant\u00f3 el tema \"Monsters\". 16. ArmeniaSevak Khanagyan interpret\u00f3 \"Qami\" (Viento en castellano). 17. SuizaZiBBZ con \"Stones\" dio un mensaje para superar los obst\u00e1culos en la vida. 18. Irlanda\u200bRyan O'Shaughnessy present\u00f3 una pareja gay de bailarines en la intepretaci\u00f3n de \"Together\". 19. ChipreEleni Foureira cant\u00f3 \"Fuego\". ESPA\u00d1A Y EL BIG 5Amia y Alfred fueron entrevistados durante la presentaci\u00f3n de los miembros del 'Big 5' que ya tienen garantizada su participaci\u00f3n en la final de Eurovisi\u00f3n 2018. Cuando se les solicit\u00f3 se den un beso, la pareja se neg\u00f3. Alfred dijo educadamente: \"Nuestro amor es m\u00e1s que un beso\". Ambos fueron ovacionados. Se estima que, adem\u00e1s de portugueses, la segunda mayor audiencia del Eurovisi\u00f3n 2018 proviene de Espa\u00f1a. Amaia y Alfred. (Foto: Captura de pantalla) Y t\u00fa, \u00bfya tienes a tu favorito para ganar Eurovisi\u00f3n 2018?", "time": "2018-05-08T18:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Real Madrid vs. Sevilla: se enfrentar\u00e1n por la Liga espa\u00f1ola | v\u00eda ESPN", "summary": "\n", "content": "Real Madrid visitar\u00e1 al Sevilla este mi\u00e9rcoles (2:30 p.m. EN VIVO EN DIRECTO v\u00eda ESPN 2) el Ram\u00f3n S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, en partido aplazado de la jornada 34 de la Liga espa\u00f1ola, con la mira puesta en la final de la Champions del 26 de mayo en Kiev. Mientras que el cuadro andaluz\u00a0se la juega para no quedarse fuera de Europa. Sevilla, en la vuelta de Joaqu\u00edn Caparr\u00f3s al banquillo, rompi\u00f3 el viernes ante la Real Sociedad (1-0) una racha de nueve partidos oficiales sin ganar que desemboc\u00f3 en el despido de Vincenzo Montella y ahora recibe al Real Madrid con la necesidad imperiosa de vencer. Aunque los madridistas est\u00e1n m\u00e1s pendientes de su final contra el Liverpool, tambi\u00e9n pueden arrebatarle la segunda plaza al Atl\u00e9tico de Madrid, pero es evidente que la cita reviste m\u00e1s trascendencia para los sevillistas, con m\u00e1s urgencias en esta recta final para evitar el fracaso de no entrar en la Europa League. Real Madrid vs. Sevilla: horarios en el mundoPer\u00fa - 2:30 p.m.Espa\u00f1a - 9:30 p.m.Colombia - 2:30 p.m.Argentina - 4:30 p.m.Chile - 4:30 p.m.Ecuador - 2:30 p.m.M\u00e9xico - 2:30 p.m. Caparr\u00f3s sabe que quedan tres 'finales' para lograr ese objetivo y, desde su llegada, as\u00ed se lo ha transmitido a su plantel centrando especialmente su trabajo en recuperar mentalmente a los jugadores, tambi\u00e9n muy cansados tras una dura y exigente temporada, y en insuflarles motivaci\u00f3n, \u00e1nimos, orgullo y sentimiento blanquirrojo. Bonito centro @Mateo_Kova23 \u2728Buen remate @SergioRamos \ud83d\udeb2Gran parada @NavasKeylor  \ud83d\udc4a pic.twitter.com/3SvgjgqLf2 Y es que el equipo andaluz se ha complicado mucho estar por sexto a\u00f1o seguido en competici\u00f3n europea. Es octavo a un punto del Getafe, a seis del Villarreal y a ocho del Betis -su pr\u00f3ximo rival-, y ante el Madrid, en el derbi y luego frente al Alav\u00e9s debe sumar al menos 7 puntos para depender de s\u00ed mismo y meterse en la Europa League. Sin el lesionado Jes\u00fas Navas y el sancionado Pablo Sarabia, el Sevilla tiene problemas en la banda derecha, pero hay m\u00e1s inc\u00f3gnitas en el once que pueda decidir el t\u00e9cnico utrerano por el cansancio de algunos jugadores y por tener, adem\u00e1s, a cinco apercibidos para el derbi del s\u00e1bado: Banega, Franco V\u00e1zquez, Muriel, Corchia y Nolito. Se prev\u00e9n cambios, pero Caparr\u00f3s tampoco puede reservar mucho en una choque crucial. Roque Mesa podr\u00eda descansar; el alem\u00e1n Geis y el franc\u00e9s Nzonzi ocupar el medio campo; y los argentinos V\u00e1zquez, Correa -ambos jugaron pocos minutos ante la Real- y Banega podr\u00edan estar en la parte ofensiva, con Sandro o el galo Ben Yedder arriba. \ud83d\udc54\ud83c\udf99\ud83d\udcac Zidane: \"Es importante el comienzo del partido porque en casa el @SevillaFC va a presionar y tenemos que hacer bien las cosas desde el inicio.\" #RMLiga | #HalaMadrid pic.twitter.com/5TAiHnhpzi Otra opci\u00f3n para la derecha ser\u00eda adelantar al mexicano Lay\u00fan, con el argentino Mercado de lateral y el dan\u00e9s Kjaer como central. Real Madrid llega a la cita que le puede igualar a puntos con el Atl\u00e9tico de Madrid, segundo clasificado, con mucho desgaste reciente tras la exigente vuelta de las semifinales de la Champions League ante el Bayern M\u00fanich, y un cl\u00e1sico en el Camp Nou en el que Zinedine Zidane apost\u00f3 por sus titulares. No ocurrir\u00e1 lo mismo en el S\u00e1nchez Pizju\u00e1n, aunque la gesti\u00f3n de los minutos de sus jugadores no estar\u00e1 condicionada para el t\u00e9cnico madridista por el riesgo de lesiones si no por el cansancio, y se medir\u00e1 al Sevilla con las bajas seguras de Dani Carvajal, Cristiano Ronaldo y Gareth Bale, m\u00e1s alg\u00fan descarte que no se conocer\u00e1 hasta el d\u00eda del partido. La esperanza est\u00e1 en recuperar a Isco Alarc\u00f3n, ausente en los tres \u00faltimos encuentros madridistas tras da\u00f1arse el hombro izquierdo en el Allianz Arena, aunque la idea inicial de Zidane es apostar por los dos jugadores que cambiaron el paso del Real Madrid esta temporada: Lucas V\u00e1zquez y Marco Asensio. Junto a ellos estar\u00e1n dos futbolistas que han aparecido a la hora de la verdad, Keylos Navas y Karim Benzema, claves para el pase a la final de Kiev y en el cl\u00e1sico. Tras defender el orgullo en el Camp Nou y quedarse a puertas de romper la racha invicto del campe\u00f3n de Liga, le toca el turno a la segunda unidad en un escenario complicado. Tendr\u00e1n que superar la ausencia de Cristiano Ronaldo, con un esguince leve de tobillo, y Gareth Bale, baja por sanci\u00f3n, en la b\u00fasqueda del gol. Todo apunta a Borja Mayoral como pareja del renacido Benzema. Mientras, jugadores como Jes\u00fas Vallejo y Theo pueden cambiar la cara en defensa de un equipo que ha funcionado mejor lejos del Santiago Bernab\u00e9u. Alineaciones probablesSevilla: David Soria; Lay\u00fan, Mercado, Lenglet, Escudero; Geis, Nzonzi; Franco V\u00e1zquez, Banega, Correa; Sandro o Ben Yedder. Real Madrid: Keylor Navas; Nacho, Vallejo, Sergio Ramos, Theo; Casemiro, Kroos, Lucas V\u00e1zquez, Marco Asensio; Benzema, Borja Mayoral. \u00c1rbitro: Antonio Miguel Mateu Lahoz (Comit\u00e9 Valenciano).Estadio: Ram\u00f3n S\u00e1nchez Pizju\u00e1n.", "time": "2018-05-08T18:02:36-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Barcelona vs. Villarreal: en el Camp Nou por la Liga espa\u00f1ola | v\u00eda DirecTV", "summary": "\n", "content": "Barcelona recibir\u00e1 al Villarreal\u00a0este mi\u00e9rcoles (1:00 p.m. EN VIVO EN DIRECTO ONLINE v\u00eda DirecTV), en plena resaca del cl\u00e1sico y con el \u00fanico objetivo de sumar una jornada m\u00e1s sin perder para acabar la Liga espa\u00f1ola invicto, algo que no ha hecho ning\u00fan equipo jam\u00e1s en la historia en el actual formato de veinte equipos, mientras que los visitantes pretenden zanjar su acceso a Europa. El Barcelona vs. Villarreal se aplaz\u00f3 por la disputa de los azulgranas de la final de la Copa del Rey ante el Sevilla y los hombres de Ernesto Valverde recibir\u00e1n el primer pasillo de campe\u00f3n, tras la negativa de Real Madrid a hacerlo el pasado domingo en el Camp Nou. Tras lograr el doblete (Liga y Copa) y celebrarlo por las calles de la ciudad, las \u00faltimas semanas de competici\u00f3n deber\u00edan ser un tr\u00e1mite para Barcelona. Barcelona vs. Villarreal: horarios en el mundoPer\u00fa - 1:00 p.m.Espa\u00f1a - 8:00 p.m.Colombia -\u00a0- 1:00 p.m.M\u00e9xico\u00a0- 1:00 p.m.Argentina - 3:00 p.m.Ecuador\u00a0- 1:00 p.m.Chile - 1:00 p.m. Sin embargo, el objetivo de completar las 38 jornadas de Liga sin haber cedido ni una sola derrota es demasiado goloso para dejarlo escapar, pues el equipo catal\u00e1n est\u00e1 a solo 270 minutos de conseguirlo. \u2757 @samumtiti, con molestias en la rodilla izquierda, es baja en la convocatoria del #Bar\u00e7aVillarreal \ud83d\udc49 https://t.co/xZaZ24e7hM \ud83d\udd35\ud83d\udd34 #For\u00e7aBar\u00e7a pic.twitter.com/4EnlREEkKy No obstante, el desgaste en el cl\u00e1sico, un partido repleto de tensi\u00f3n, de pol\u00e9mica arbitral y que Barcelona tuvo que afrontar durante 45 minutos con un jugador menos por la expulsi\u00f3n de Sergi Roberto, condicionar\u00e1 la alineaci\u00f3n que saque Ernesto Valverde. El t\u00e9cnico extreme\u00f1o no podr\u00e1 contar, l\u00f3gicamente, con Sergi Roberto por sanci\u00f3n, por lo que su puesto en el lateral derecho ser\u00e1 con toda seguridad para Semedo. Pero \u00e9ste no ser\u00e1 el \u00fanico cambio en la zaga. Digne podr\u00eda relevar a Jordi Alba en el otro lateral y Vermaelen dar descanso a Piqu\u00e9 o a Umtiti en el eje de la zaga. Las molestias musculares que Iniesta arrastra desde hace d\u00edas lo har\u00e1n caerse del once, lo que podr\u00eda provocar que Valverde recuperara el 4-3-3 e incluyera en el equipo titular a Demb\u00e9l\u00e9 para formar triplete atacante con Messi y Luis Su\u00e1rez. [CONVOCATORIA]\u26bd #Bar\u00e7aVillarreal\ud83d\udd35\ud83d\udd34 #For\u00e7aBar\u00e7a\ud83d\udc4d @movistarlikes #Bar\u00e7aMovistar pic.twitter.com/rjBaKToTgS Villarreal intentar\u00e1 certificar su clasificaci\u00f3n a la competici\u00f3n europea de forma definitiva, siempre y cuando logre ganar o puntuar en el Camp Nou. Los castellonenses asegurar\u00edan la s\u00e9ptima plaza de la tabla clasificatoria con un triunfo al superar en ocho puntos al Getafe, uno de sus perseguidores en esta lucha, aunque otra opci\u00f3n para asegurarla pasar\u00eda por lograr un empate, siempre que Sevilla pierda con Real Madrid, que tambi\u00e9n juega el partido aplazado. Al contar con seis puntos de ventaja, ese punto certificar\u00eda la clasificaci\u00f3n a falta de dos partidos, mientras que para a lograr la sexta plaza, el cuadro de Javi Calleja necesita ganar y que el Sevilla no lo haga, lo que ya les asegurar\u00eda esa posici\u00f3n. El equipo villarrealense llega con la ausencia de los habituales Bruno Soriano y Ruben Semedo, bajas a las se les suma esta vez la del defensa Antonio Rukavina, que fue sancionado en la jornada anterior. Con ello, la novedad respecto al equipo titular es la entrada en el once de Jaume Costa, que ya acab\u00f3 jugando el derbi con el Valencia, mientras que en la lista de convocados destaca la entrada del lateral Adri\u00e1n Mar\u00edn, que cubre la ausencia de Rukevina y quedan fuera otra vez Roberto Soriano, Mariano Barbosa, Salem Al Dawsari y Roger Mart\u00ednez. Respecto al posible once parece que el t\u00e9cnico realizar\u00e1 cambios respecto a partidos anteriores, con opciones de reforzar m\u00e1s el centro del campo con la entrada de un centrocampista m\u00e1s o de Pablo Fornals. En ataque Calleja contar\u00e1 con un \u00fanico delantero, que seguir\u00eda siendo el colombiano Carlos Bacca, que es fijo en las \u00faltimas semanas, aunque otra alternativa ser\u00eda la de jugar con un tres mediocentros con Rodrigo, Trigueros y Javi Fuego, saliendo del equipo uno de los centrocampistas ofensivos. Alineaciones probables:Barcelona: Ter Stegen; Semedo, Vermelen, Umtiti, Digne; Sergio Busquets, Rakitic, Coutinho; Messi, Luis Su\u00e1rez y Demb\u00e9l\u00e9. Villarreal: Sergio Asenjo, Mario Gaspar, \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez, V\u00edctor Ruiz, Jaume Costa; Rodrigo, Trigueros; Castillejo, Fornals, Cheryshev; y Carlos Bacca. \u00c1rbitro: Jos\u00e9 Mar\u00eda S\u00e1nchez Mart\u00ednez (Comit\u00e9 Murciano)Campo: Camp Nou", "time": "2018-05-08T18:02:02-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Juventus vs. Milan: partidazo por la final de la Copa Italia 2018 | v\u00eda DirecTV", "summary": "\n", "content": "Juventus y Milan se medir\u00e1n este mi\u00e9rcoles (2:00 p.m. EN VIVO ONLINE v\u00eda DirecTV) en el Estadio Ol\u00edmpico de Roma en la final de la Copa Italia, en busca de un trofeo que ser\u00eda el cuarto consecutivo para los turineses y el primero en los \u00faltimos quince a\u00f1os para el conjunto milan\u00e9s. A la espera de conquistar su s\u00e9ptimo t\u00edtulo consecutivo en la Serie A (Primera Divisi\u00f3n), por el que solo falta la confirmaci\u00f3n matem\u00e1tica oficial, Juventus se ver\u00e1 las caras con un Milan hambriento de t\u00edtulos y decidido a acabar con el dominio de los 'bianconeri'. Ser\u00e1 un partido vibrante entre dos equipos divididos por una hist\u00f3rica rivalidad y que ya dirimieron la Copa Italia en la final de hace dos a\u00f1os, cuando un gol en la pr\u00f3rroga del espa\u00f1ol \u00c1lvaro Morata le entreg\u00f3 el trofeo al Juventus. Juventus vs. Milan: horarios en el mundoPer\u00fa -\u00a02:00 p.m.Argentina - 4:00 p.m.Colombia -\u00a02:00 p.m.M\u00e9xico -\u00a02:00 p.m.Chile - 4:00 p.m.\u200bEcuador -\u00a02:00 p.m. Oggi la Juventus \u00e8 stata ricevuta in Quirinale, insieme al Milan, dal Presidente della Repubblica \ud83c\uddee\ud83c\uddf9Sergio Mattarella pic.twitter.com/IIgKmHYbWQ Pese a que los turineses, dominadores absolutos tanto en la Serie A como en la Copa en los \u00faltimos tres a\u00f1os, salgan como favoritos,\u00a0Milan ya demostr\u00f3 su capacidad de competir a la par en los duelos a partido \u00fanico contra la 'Vecchia Signora'. De hecho, el a\u00f1o pasado, Milan del entonces entrenador Vincenzo Montella, reci\u00e9n destituido como preparador del Sevilla, derrot\u00f3 al Juventus en la Supercopa italiana, al imponerse en la tanda de penales. Los 'bianconeri' llegan lanzados a esta final, tras dejar encarrilado su trig\u00e9simo cuarto Scudetto (t\u00edtulo liguero), y con m\u00e1ximas motivaciones para agrandar su leyenda a nivel nacional con la que ser\u00eda la trig\u00e9sima Copa Italia de su historia. \ud83c\udf99 #Gattuso: \"Los jugadores de la Juve a veces parece que no hayan ni sudado. Es un signo de su fuerza. Siempre est\u00e1n concentrados, se ponen a disposici\u00f3n de los compa\u00f1eros. Es el ADN Juve\" #JuveMilan#TIMCup Adem\u00e1s, ser\u00e1 con toda probabilidad la \u00faltima final copera del portero italiano Gianluigi Buffon, que a sus 40 a\u00f1os deber\u00eda colgar definitivamente los guantes, como subray\u00f3 \u00e9l mismo en varias entrevistas concedidas en esta campa\u00f1a. Para terminar su dilatada carrera de forma positiva, Buffon y su Juventus deber\u00e1n derrotar al Milan del t\u00e9cnico Gennaro Gattuso, un equipo que no se corona en la Copa Italia desde 2003, cuando luc\u00eda a Carlo Ancelotti como entrenador y a Paolo Maldini como capit\u00e1n. La actual plantilla \"rossonera\" est\u00e1 liderada por el espa\u00f1ol Jes\u00fas Fern\u00e1ndez S\u00e1ez \"Suso\" y tiene como m\u00e1ximo artillero al joven canterano Patrick Cutrone, que en su primer a\u00f1o como futbolista profesional anot\u00f3 16 goles. A nivel de once, el t\u00e9cnico del Juventus, Massimiliano Allegri, apostar\u00e1 por un 4-3-3, con el colombiano Juan Guillermo Cuadrado que actuar\u00e1 de lateral derecho y un tridente ofensivo formado por el brasile\u00f1o Douglas Costa y los argentinos Gonzalo Higua\u00edn y Paulo Dybala. El propio Costa ha sido el gran protagonista de la \u00faltima semana en el Juventus, al ser determinante para el triunfo liguero contra el Bolonia, en el que dio dos asistencias y roz\u00f3 un gran gol de rabona en apenas 45 minutos. En el Milan, Gattuso alinear\u00e1 a su habitual 4-3-3 y tratar\u00e1 de recuperar al argentino Lucas Biglia en el centro del campo, despu\u00e9s de que este estuviera dos semanas de baja por una fractura en las dos primeras v\u00e9rtebras lumbares. El tridente ofensivo estar\u00e1 formado por Suso, que lleva ocho goles y catorce asistencias en esta campa\u00f1a, Giacomo Bonaventura y Cutrone.", "time": "2018-05-08T18:03:49-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Becerril: \u201cKenji Fujimori utiliza a su padre para victimizarse\u201d", "summary": "El congresista de Fuerza Popular consider\u00f3 que Kenji Fujimori busca eximirse de responsabilidad sobre su participaci\u00f3n en el caso de los videos grabados por Mamani", "content": "El vocero alterno de Fuerza Popular H\u00e9ctor Becerril afirm\u00f3 que el objetivo de Kenji Fujimori, al hacer referencia a su padre, el ex presidente Alberto Fujimori, en su \u00faltima entrevista, es \u201cvictimizarse\u201d. \u201cNo me parece correcto porque utiliza incluso a su madre, su padre. Es una persona que no tiene reparos. Utiliza a su padre para victimizarse y no afrontar su responsabilidad\u201d, se\u00f1al\u00f3 a este Diario. Kenji Fujimori declar\u00f3 recientemente que su padre y su madre estaban \u201cmuy dolidos\u201d y \u201cmortificados emocionalmente\u201d por los conflictos con su hermana Keiko Fujimori. H\u00e9ctor Becerril indic\u00f3\u00a0que, de esta manera, Kenji Fujimori intenta eximirse de responsabilidad respecto a su participaci\u00f3n en el caso de la compra de votos para evitar la vacancia de Pedro Pablo Kuczynski. El congresista rechaz\u00f3 que haya sido el legislador Mois\u00e9s Mamani quien propici\u00f3 la negociaci\u00f3n, como afirm\u00f3 recientemente el menor de los Fujimori. Becerril agreg\u00f3 que \u201cel pa\u00eds ha sido testigo\u201d de lo visto en las grabaciones hechas por Mamani. Kenji Fujimori hab\u00eda declarado que Mamani lo busc\u00f3 en su oficina en el Congreso y le pregunt\u00f3 qu\u00e9 beneficio obtendr\u00eda en caso de sumarse a un grupo de parlamentarios que estaban en contra de la vacancia de PPK. Adem\u00e1s, el \u00faltimo domingo se difundieron audios en los que se escucha a Mamani pedirle a Fredy Arag\u00f3n, ex gerente de Pol\u00edticas de la Superintendencia Nacional de Control de Servicios de Seguridad, Armas, Municiones y Explosivos de Uso Civil (Sucamec), que el Ejecutivo atienda sus pedidos relacionados al Proyecto Especial Lago Titicaca (PELT). Sobre ello, H\u00e9ctor Becerril explic\u00f3 que el legislador deb\u00eda mostrarse \u201casequible\u201d frente a la persona con la que se encontraba para que \u201cse suelte\u201d. \u201cSe entiende que si a \u00e9l lo est\u00e1n invitando varias veces, lo est\u00e1n buscando para que cambie su voto y \u00e9l decide grabar, entonces cuando va a ir, obviamente va a actuar en funci\u00f3n de lo que le han propuesto\u201d, agreg\u00f3. Por otra parte, pidi\u00f3 dejar de lado a Mois\u00e9s Mamani y tomar en cuenta que Bruno Giuffra, ex ministro de Transportes y Comunicaciones, tambi\u00e9n fue mencionado en las grabaciones y, hasta la fecha, no ha sido citado en el Congreso. \u201c\u00bfPor qu\u00e9 no hablan de Bruno Giuffra? A \u00e9l nadie lo toca, nadie habla de \u00e9l, art\u00edfice que estaba orquestando con los congresistas. Bruno Giuffra debe ser investigado\u201d, asever\u00f3. MIRA TAMBI\u00c9N EN POL\u00cdTICA... Caso Humala: \u00bfQu\u00e9 implica resoluci\u00f3n que suspende incautaci\u00f3n? \u25bahttps://t.co/fbTB6glhkh (Por @chiolaro) pic.twitter.com/1Stlg1rl5g", "time": "2018-05-08T18:05:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Dt Opina", "author": "  Pedro Canelo ", "title": "\"El d\u00eda de acci\u00f3n de gracias para Jefferson Farf\u00e1n\", por Pedro Canelo", "summary": "\u201cComo locutor de f\u00fatbol, Daniel Peredo areng\u00f3 a cientos de futbolistas, pero solo a uno le habl\u00f3 directo y al alma\u201d", "content": "En esa imagen festiva que public\u00f3 Jefferson Farf\u00e1n, a pocos minutos de haber obtenido el t\u00edtulo de la liga rusa con Lokomotiv, llam\u00f3 la atenci\u00f3n su camiseta blanca con el rostro de Daniel Peredo. \u201cPor mi mamacita que este t\u00edtulo tambi\u00e9n es para ti\u201d, dec\u00eda el texto que acompa\u00f1aba la ilustraci\u00f3n. Al final de la leyenda en esta foto, el delantero cerr\u00f3 su homenaje de esta manera: \u201cNunca es tarde para agradecer\u201d. Como locutor del f\u00fatbol, Daniel areng\u00f3 a cientos de futbolistas, pero solo a uno le habl\u00f3 directo y al alma. Narraci\u00f3n en segunda persona para el jugador peruano que fue su principal debilidad. Con una botella de champ\u00e1n en las manos, dentro del camerino en el estadio RZD de Mosc\u00fa, Jefferson Agust\u00edn Farf\u00e1n Guadalupe hizo un brindis mirando al cielo y as\u00ed decirle al buen Peredo que siempre lo escuch\u00f3. La transmisi\u00f3n de emociones a veces se resume con la capacidad de lograr cercan\u00eda con la gente. Daniel Peredo cultivaba su conocimiento del f\u00fatbol y le sumaba chispa popular. Antes de ser la voz de la selecci\u00f3n peruana, su recorrido le permiti\u00f3 conocer el estilo original de periodistas con calle como el gran Lalo Archimbaud, quien, cuando mencionaba el nombre de un futbolista, no dejaba de declamar el apellido materno. Por all\u00ed apareci\u00f3 ese espont\u00e1neo impulso cuando Jefferson le anot\u00f3 a Chile en aquel partido de Eliminatorias para el Mundial Brasil 2014. Ese grito de gol de Daniel tambi\u00e9n fue, adem\u00e1s, un reclamo t\u00e1ctico. Le ped\u00eda a Farf\u00e1n que, con la blanquirroja, nunca m\u00e1s se aleje de la zona de peligro. \u201cLa banda en Alemania, t\u00fa eres delantero\u201d, grit\u00f3 el narrador. Lokomotiv campeon\u00f3 con el peruano jugando de \u20189\u2019. All\u00ed, en el \u00e1rea. El homenaje de Farf\u00e1n, luego del 1-0 sobre el Zenit, lo engrandece y tambi\u00e9n derrumba un mito; ese donde se afirma que los futbolistas no leen las cr\u00edticas o que no escuchan los elogios que llegan desde la prensa. Peredo no solo narraba los goles de Jefferson habl\u00e1ndole \u201cde t\u00fa a t\u00fa\u201d, sino que en setiembre del 2016 escribi\u00f3 una breve columna donde le ped\u00eda que se entregara al esfuerzo y buscara una segunda (y quiz\u00e1 \u00faltima) oportunidad con la selecci\u00f3n peruana. \u201cSiempre fui muy de Jefferson Farf\u00e1n. Lo considero el futbolista con m\u00e1s talento de los tiempos malos. Se ha conformado con poco cuando pudo m\u00e1s, y me cuesta creer que su adi\u00f3s de la selecci\u00f3n sean esos 60 minutos ante Venezuela cambiado con el 0-2 en contra [marzo 2016]... soy muy de Jefferson. Y siento que todav\u00eda tiene algo que ofrecer. Y yo tengo reservado alg\u00fan relato para \u00e9l\u201d, escribi\u00f3 Daniel. Si Farf\u00e1n no ley\u00f3 eso, al menos se lo contaron. Por eso su agradecimiento en ese d\u00eda tan feliz en Mosc\u00fa, tambi\u00e9n fue una respuesta a un acto de fe. Ilya Gerkus, presidente del Lokomotiv de Mosc\u00fa, declar\u00f3 ayer a un canal ruso que Jefferson Farf\u00e1n fue una de las dos personas (la otra fue su compa\u00f1ero Igor Denisov) que cre\u00edan en la posibilidad del t\u00edtulo en Rusia. Jefferson, en cambio, puede decir que Daniel Peredo no fue uno de los pocos que creyeron en su regreso ganador. Fue el \u00fanico.", "time": "2018-05-08T18:12:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Rosario Central vs. Sao Paulo: con Christian Cueva por la Copa Sudamericana 2018", "summary": "\n", "content": "El Sao Paulo del peruano Christian Cueva recibir\u00e1 el mi\u00e9rcoles (7:45 p.m. EN VIVO ONLINE por FOX Sports) al Rosario Central en partido de vuelta por la primera fase de la Copa Sudamericana en el que el equipo brasile\u00f1o intentar\u00e1 evitar una triple eliminaci\u00f3n este a\u00f1o y el argentino, superar la grave crisis que enfrenta y que lo dej\u00f3 sin entrenador. Sao Paulo consigui\u00f3 un empate 0-0 en su visita a Rosario Central en el lance de ida, pero necesita de una victoria por cualquier marcador para avanzar a la segunda fase, en tanto que al club argentino le basta un empate con goles. Un empate sin goles obliga a los clubes a definir el clasificado en tanda de penaltis. La prioridad del entrenador del conjunto paulista, el uruguayo Diego Aguirre, es evitar que el club repita este a\u00f1o la triple eliminaci\u00f3n que encaj\u00f3 en 2017 cuando abandon\u00f3 anticipadamente el Campeonato Paulista, la Copa de Brasil y la Copa Sudamericana. Este a\u00f1o ya sali\u00f3 de las dos primeras competiciones. Pese a que el Sao Paulo no ha perdido ninguno de sus \u00faltimos seis partidos, el balance no satisface a los hinchas pues solamente venci\u00f3 uno y empat\u00f3 los otros cinco, incluyendo el 2-2 que cedi\u00f3 el pasado s\u00e1bado ante el Atl\u00e9tico Mineiro por el Campeonato Brasile\u00f1o jugando en casa y tras haber comenzado en ventaja. En la Liga local, pese a estar invicto, se ubica en el d\u00e9cimo lugar de la clasificaci\u00f3n, con una victoria y tres empates.Para el partido del mi\u00e9rcoles, el Sao Paulo no podr\u00e1 alinear al zaguero Rodrigo Caio, que cumplir\u00e1 una fecha de suspensi\u00f3n, ni al delantero Everton, reci\u00e9n contratado y que no alcanz\u00f3 a ser inscrito en la Sudamericana. Los favoritos para sustituirlos son Bruno Alves y Valdivia. Aguirre probablemente tambi\u00e9n tendr\u00e1 que buscar sustitutos para los centrocampistas \u00c9der Militao y Nen\u00e9, que se recuperan de lesiones musculares y no han participados de los \u00faltimos entrenamientos, por lo que dependen de los m\u00e9dicos. Los que tienen m\u00e1s opciones para ganarse la titular son Anderson Martins y el peruano Christian Cueva, que brill\u00f3 en el partido del s\u00e1bado cuando recibi\u00f3 una primera oportunidad. La ventaja es que el Sao Paulo se medir\u00e1 a un Rosario Central muy diferente al que le empat\u00f3 a domicilio el 12 de abril en el partido de ida. Desde entonces el club argentino no sabe lo que es ganar. Tras tres derrotas seguidas, el t\u00e9cnico Leonardo Fern\u00e1ndez present\u00f3 su renuncia el 28 de abril, y el interino Jos\u00e9 Chamot debut\u00f3 con una derrota por 4-0 ante el Arsenal de Sarand\u00ed.Los malos resultados dejaron al club en la decimonovena posici\u00f3n de la clasificaci\u00f3n de la Liga argentina y pusieron fin a sus posibilidades de alcanzar la clasificaci\u00f3n para los torneos continentales el pr\u00f3ximo a\u00f1o. La crisis se agrav\u00f3 con el anuncio del delantero Marco Ruben, un jugador de referencia del Rosario pero que s\u00f3lo anot\u00f3 2 goles en 17 partidos esta temporada, de que perdi\u00f3 la confianza y puede abandonar el club.El cuadro rosarino, adem\u00e1s, no podr\u00e1 alinear al centrocampista Fernando Carrizo, que tambi\u00e9n cumplir\u00e1 una fecha de suspensi\u00f3n. Rosario Central desembarc\u00f3 el lunes en Sao Paulo, este martes se entren\u00f3 en las instalaciones del Palmeiras y anunci\u00f3 que no contar\u00e1 con Fernando Tobio, que sigue bajo cuidados m\u00e9dicos, pero s\u00ed podr\u00e1 tener de vuelta al colombiano \u00d3scar Cabezas, recuperado de una lesi\u00f3n. - Probables alineaciones:Sao Paulo: Sidao; R\u00e9gis, Arboleda, Bruno Alves, Reinaldo; Jucilei, Hudson, Anderson Martins (o \u00c9der Milit\u00e3o), Christian Cueva (o Nen\u00e9), Valdivia; y Diego Souza.Entrenador: Diego Aguirre.Rosario Central: Jerem\u00edas Ledesma; Paulo Ferrari, Mauricio Mart\u00ednez, \u00d3scar Cabezas, Alfonso Parot; Nicol\u00e1s Da Campo, N\u00e9stor Ortigoza, Leonardo Gil, Joaqu\u00edn Pereyra; Washington Camacho; y Marco Ruben.Entrenador: Jos\u00e9 Chamot.\u00c1rbitro: el paraguayo \u00c9ber Aquino, auxiliado en las bandas por sus compatriotas Milciades Sald\u00edvar y Carlos C\u00e1ceres.Estadio: Morumb\u00ed de Sao Paulo.", "time": "2018-05-08T18:12:42-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Google anuncia medida para evitar la adicci\u00f3n a Internet", "summary": "El gigante de ", "content": "La estadounidense Google, acusada regularmente como otras gigantes de Internet de promover la adicci\u00f3n digital, present\u00f3 en su evento I/O 2018 una serie de caracter\u00edsticas dise\u00f1adas para ayudar a sus usuarios a desconectarse, parad\u00f3jicamente, de las herramientas anidadas en sus tel\u00e9fonos. El presidente de Google, Sundar Pichai, dijo que quiere promover el \"bienestar digital\" a trav\u00e9s de un \"tablero\", una serie de comandos que permitan, por ejemplo, limitar el tiempo dedicado a ciertas aplicaciones, seg\u00fan explic\u00f3 en la conferencia anual de desarrolladores en Mountain View, cerca de San Francisco. El usuario podr\u00e1 limitar su uso de Internet. (Foto: AFP) \"Hay una presi\u00f3n creciente (que empuja) a responder de inmediato\" a todas las solicitudes provenientes del tel\u00e9fono, pero \"tenemos la oportunidad de hacerlo mejor\" y pasar del \"miedo a perder algo\" a \"la alegr\u00eda de perder algo \", asegur\u00f3 Pichai. \"Queremos dar tiempo a los usuarios\", dijo. \"El bienestar digital va a ser un tema a largo plazo para nosotros\", dijo Sameer Samat, gerente de productos en Google, al presentar una serie de nuevas funciones en la versi\u00f3n m\u00e1s actual de Android, un sistema operativo m\u00f3vil de Google que equipa a la mayor\u00eda de los tel\u00e9fonos inteligentes en el mundo. El tel\u00e9fono indicar\u00e1, en particular, el tiempo dedicado a las aplicaciones o el n\u00famero de notificaciones enviadas diariamente por cada una de ellos, para ayudar al usuario a medir su consumo. El consumidor podr\u00e1 programar, adem\u00e1s, l\u00edmites de tiempo (por ejemplo, no m\u00e1s de 15 minutos por d\u00eda en esta o aquella aplicaci\u00f3n), al igual que otras funciones que le permiten a Google conocer a\u00fan m\u00e1s detalladamente los h\u00e1bitos de sus clientes. (Fuente: AFP)", "time": "2018-05-08T17:36:49-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Cines buscan revertir fallo para llevar comida a sus salas", "summary": "\n", "content": "Cinemark y Cineplanet han presentado demandas ante el Poder Judicial para dejar sin efecto el fallo del Indecopi que ordena a dichas empresas permitir el ingreso de alimentos y bebidas a sus salas de cine. Seg\u00fan inform\u00f3 la Asociaci\u00f3n Peruana de Consumidores y Usuarios (Aspec), las cadenas Cineplex S.A. (Cineplanet) y Cinermark del Per\u00fa SRL (Cinemark) han interpuesto, por separado, dos demandadas contencioso administrativas contra dicha entidad, las mismas que fueron admitidas a tr\u00e1mite por el Poder Judicial. \"Las citadas demandas buscan dejar sin efecto la obligaci\u00f3n que -gracias a las denuncias promovidas por Aspec- ahora tienen las mencionadas cadenas de cines de permitir el ingreso de alimentos y bebidas a los consumidores que as\u00ed lo deseen\", se\u00f1al\u00f3 la asociaci\u00f3n. El presidente de Aspec, Cris\u00f3logo C\u00e1ceres, sostuvo que no sorprende la decisi\u00f3n de ambas empresas. \"Los consumidores ten\u00edamos la remota esperanza de que las cadenas de cines aceptaran la restituci\u00f3n del derecho del consumidor de poder ingresar alimentos a las salas\", a\u00f1adi\u00f3. Desde marzo pasado, tanto Cineplanet como Cinemark est\u00e1n obligadas a permitir el ingreso de usuarios con alimentos propios por disposici\u00f3n del Indecopi. Despu\u00e9s de conocer el fallo del ente regulador, Cinemark hab\u00eda anunciado que recurrir\u00eda a la v\u00eda judicial para revertir la medida. Una posici\u00f3n similar hab\u00eda tenido Cineplanet. Su CEO,\u00a0Fernando Soriano, dijo a este Diario que con la decisi\u00f3n del Indecopi se hab\u00eda afectado el modelo de negocio de la compa\u00f1\u00eda, por lo que -afirm\u00f3- \"vamos a seguir en la l\u00ednea legal hasta donde podamos llegar\". MEDIDA SIGUE VIGENTEC\u00e1ceres refiri\u00f3 que el proceso iniciado por ambas cadenas de cine\u00a0 puede tomar entre un a\u00f1o y medio y cinco a\u00f1os para conocer la decisi\u00f3n del Poder Judicial. Sin embargo, aclar\u00f3 que esto no anula la disposici\u00f3n del Indecopi, sino que dicha decisi\u00f3n se mantiene vigente mientras se desarrolla el proceso en la v\u00eda judicial. Asegur\u00f3, adem\u00e1s, que la Aspec pelear\u00e1 ante el Poder Judicial para evitar la anulaci\u00f3n de los fallos del Indecopi. \"No vamos a dejar que el derecho de los consumidores para llevar comida y bebidas que hemos reconquistado sea arrebatado nuevamente por las empresas. Esperemos que los jueces est\u00e9n a la altura y desestimen las demandas\", acot\u00f3.", "time": "2018-05-08T18:13:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Tipo de cambio: Precio del d\u00f3lar cierra sesi\u00f3n con ganancias", "summary": "Conozca aqu\u00ed el precio del d\u00f3lar al cierre de la jornada en el mercado interbancario, paralelo y en las ventanillas de los principales bancos", "content": "El tipo de cambio cerr\u00f3 el martes a un nuevo m\u00e1ximo de casi cinco meses debido a un avance global del d\u00f3lar, aunque recort\u00f3 sus p\u00e9rdidas iniciales luego de que el Banco Central de Reserva (BCR) coloc\u00f3 swaps en el mercado cambiario. El preci\u00f3 del d\u00f3lar subi\u00f3 un 0,30% a S/3,289, frente a las S/3,279 del cierre del lunes, con negocios que sumaron US$614 millones. En lo que va del a\u00f1o, el d\u00f3lar acumula una apreciaci\u00f3n de un 1,58%, tras haberse fortalecido un 3,54% en el 2017. La mayor demanda de d\u00f3lares de inversores extranjeros y de empresas importadoras locales hizo que el tipo de cambio alcanzara los S/3,295. Las administradoras de fondos de pensi\u00f3n y de empresas locales aprovecharon el alza para vender la divisa estadounidense, dijeron operadores. El Banco Central de Reserva (BCR) coloc\u00f3 swaps cambiarios por unos US$122 millones, lo que hizo retroceder ligeramente el tipo de cambio. El \u00edndice d\u00f3lar sub\u00eda el martes y alcanz\u00f3 un m\u00e1ximo de 2018 contra una canasta de monedas, ya que la preocupaci\u00f3n por el destino del acuerdo nuclear de Ir\u00e1n y la incertidumbre pol\u00edtica en Italia llevaban a los inversores a refugiarse en la divisa estadounidense. En el mercado de informal de Lima, el tipo de cambio se cotizaba en S/3,277 frente a los S/3,269.", "time": "2018-05-08T18:15:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Agencia AFP ", "title": "Wall Street cierra mixto y el Dow Jones sube un 0,01%", "summary": "Por su parte, el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq, en el que cotizan los principales grupos tecnol\u00f3gicos, avanz\u00f3 un 0,02% o 1,69 puntos, hasta 7.266,90 enteros", "content": "Wall Street cerr\u00f3 hoy mixto y el Dow Jones de Industriales subi\u00f3 un 0,01 % tras un rebote de los mercados posterior al anuncio de la retirada de EE.UU. del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. Al cierre de las operaciones, el Dow Jones sum\u00f3 2,89 puntos, hasta 24.360,21 enteros, mientras que el selectivo S&P 500 baj\u00f3 un 0,03% o 0,71 puntos, hasta 2.671,92 unidades. Por su parte, el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq, en el que cotizan los principales grupos tecnol\u00f3gicos, avanz\u00f3 un 0,02% o 1,69 puntos, hasta 7.266,90 enteros. Wall Street abri\u00f3 en rojo, a la espera de que el presidente Donald Trump anunciara, previsiblemente, que EE.UU. sal\u00eda del acuerdo que firm\u00f3 en 2015 con Ir\u00e1n, Rusia, China, Francia, Reino Unido y Alemania para limitar el programa at\u00f3mico de Teher\u00e1n a cambio del levantamiento de las sanciones internacionales. Trump cumpli\u00f3 las predicciones y adem\u00e1s anunci\u00f3 que EE.UU. reimpondr\u00e1 las sanciones econ\u00f3micas a Ir\u00e1n, al considerar que hay \"pruebas\" de que su Gobierno minti\u00f3 cuando dijo que su programa at\u00f3mico ten\u00eda fines pac\u00edficos. Tras el anuncio, el Dow, principal indicador en el parqu\u00e9 neoyorquino, lleg\u00f3 a caer 150 puntos pero luego rebot\u00f3, quedando en territorio verde aunque cerca de la l\u00ednea plana, igual que le ocurri\u00f3 al Nasdaq. En otros mercados, el petr\u00f3leo de Texas descendi\u00f3 hasta US$69,06 el barril y la rentabilidad del bono del Tesoro a 10 a\u00f1os acab\u00f3 retrocediendo hasta el 2,968% Por otra parte, al cierre de Wall Street el oro sub\u00eda hasta US$1.314,9 la onza y el d\u00f3lar ganaba terreno ante el euro, que se cambiaba a US$1,1865.", "time": "2018-05-08T17:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"The Big Bang Theory\": 10 caprichos de Sheldon que Amy debi\u00f3 aguantar | FOTOS", "summary": "Los insistentes caprichos de Sheldon son parte de la identidad\u00a0de la serie y Amy ha tenido que lidiar con ellos muchas veces", "content": "\"The Big Bang Theory\" tendr\u00e1 uno de sus episodios estelares durante el final de la onceava temporada, con la boda de Amy y Sheldon. Es por ello que la galer\u00eda del segmento superior de esta nota aborda una parte curiosa de la relaci\u00f3n entre ambos personajes. Como es sabido, Sheldon Cooper tiene una personalidad muy particular, cuyas manifestaciones m\u00e1s evidentes son su falta de comprensi\u00f3n de las convenciones sociales, un gran ego y tambi\u00e9n una gran cantidad de caprichos, los cuales defiende con gran insistencia. Este \u00faltimo detalle ha sido omnipresente en \"The Big Bang Theory\" y, con el paso del tiempo, Amy fue convirti\u00e9ndose en una de las principales v\u00edctimas de esta faceta de Sheldon. Desde pedirle que colabore en un programa de YouTube sobre vexilolog\u00eda \u2013el estudio de las banderas\u2013 que nadie ve, hasta lograr que Amy le realice un examen m\u00e9dico al estilo de \"Star Trek\", los disparatados caprichos de Sheldon son, a d\u00eda de hoy, una constante en su divertida relaci\u00f3n sentimental. No olvides revisar la galer\u00eda para conocer con m\u00e1s detalle estas llamativas an\u00e9cdotas de \"The Big Bang Theory\".", "time": "2018-05-08T18:20:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "As\u00ed lucir\u00e1n los taxis voladores de Uber del 2023", "summary": "Los \u00c1ngeles ser\u00eda una de las primeras ciudades en Estados Unidos en tener disponible este servicio. El objetivo es iniciar vuelos de demostraci\u00f3n en 2020 y vuelos comerciales para 2023", "content": "Uber lanz\u00f3 su programa de Elevate en octubre de 2016 con la primera publicaci\u00f3n de su estudio sobre Movilidad Urbana A\u00e9rea. Desde entonces, ha establecido alianzas con fabricantes expertos en aeronaves que est\u00e1n desarrollando veh\u00edculos el\u00e9ctricos VTOL, entre ellos: Embraer, Bell, Aurora Flight Sciences, quien ahora es filial de Boeing, Pipistrel Aircraft y Karem. El dise\u00f1o del modelo de Uber especifica que el veh\u00edculo debe ser completamente el\u00e9ctrico, con una velocidad de 150-200 millas y una altitud crucero de 1000-200 pies y la capacidad de hacer viajes de hasta 60 millas con una sola carga. De esta manera, hoy, durante el primer d\u00eda del segundo encuentro anual de Elevate, Uber revel\u00f3 una serie de avances y alianzas que permitir\u00e1n lanzar la primera red de aviaci\u00f3n urbana en el mundo. Esto un a\u00f1o despu\u00e9s de anunciar que Los \u00c1ngeles ser\u00eda una de las primeras ciudades en Estados Unidos en tener disponible este servicio, la compa\u00f1\u00eda fortaleci\u00f3 sus alianzas con compa\u00f1\u00edas claves de producci\u00f3n y tecnolog\u00eda, con el objetivo de iniciar vuelos de demostraci\u00f3n en 2020 y vuelos comerciales para 2023. \"Hoy, el encuentro anual de Elevate de Uber tom\u00f3 vuelo para mostrar los avances de las industrias de aviaci\u00f3n en varios frentes necesarios para que uberAIR pueda ser una realidad para 2023. Esto incluye el dise\u00f1o de m\u00faltiples veh\u00edculos [...] que contribuya a que las ciudades mejoren radicalmente su red de transporte\",\u00a0dijo Jeff Holden, Jefe de Producto de Uber. Uber no fabricar\u00e1 los veh\u00edculos pero trabajar\u00e1 de la mano con los l\u00edderes de la industria para producir las aeronaves con despegue y aterrizaje vertical que podr\u00e1n usar la red de uberAIR. En el encuentro de este a\u00f1o, Uber present\u00f3 un nuevo modelo de referencia com\u00fan uberAIR que volar\u00e1 a m\u00e1s de 1.000 pies sobre el suelo a una velocidad de 240-320 kil\u00f3metros por hora. EMBRAER X Durante el Uber Elevate 2018, Embraer X, una organizaci\u00f3n de la brasilera Embraer, dio a conocer tambi\u00e9n su primer concepto de avi\u00f3n el\u00e9ctrico de despegue vertical y aterrizaje (eVTOL). Embraer X participa en varios proyectos, incluido el desarrollo de conceptos de eVTOL a trav\u00e9s de una cooperaci\u00f3n con Uber y otras compa\u00f1\u00edas para explorar oportunidades comerciales dentro del ecosistema de Uber Elevate. \"La movilidad urbana est\u00e1 madura para la transformaci\u00f3n y nos comprometemos a tener un papel importante en este mercado clave\", afirm\u00f3\u00a0Paulo C\u00e9sar de Souza e Silva, presidente y CEO de Embraer. El concepto eVTOL presentado en Uber Elevate 2018 representa un avi\u00f3n con la misi\u00f3n de atender a los pasajeros en un entorno urbano, basado en los controladores de dise\u00f1o clave de seguridad, experiencia de los pasajeros, asequibilidad y una huella muy baja para la comunidad, en t\u00e9rminos de ruido y emisiones. En las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, Embraer ha dise\u00f1ado, desarrollado y certificado cerca de 50 modelos de aeronaves, entregando m\u00e1s de 8.000 aviones a 100 pa\u00edses. La flota de Embraer ha acumulado m\u00e1s de 50 millones de horas de vuelo. Revisa nuestra galer\u00eda para conocer con mayor detalle estos veh\u00edculo voladores.", "time": "2018-05-08T18:23:42-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Colombia: 22 ex combatientes de las FARC han sido asesinados en el 2018", "summary": "El \u00faltimo de ellos fue Juan Vicente Carvajal, conocido como \"Misael\",\u00a0quien sali\u00f3 de prisi\u00f3n tras la firma a finales del 2016 del acuerdo de paz con el gobierno de Colombia", "content": "Un total de 22 ex combatientes de la disuelta guerrilla FARC\u00a0han sido asesinados en lo que va del a\u00f1o en Colombia, inform\u00f3 este martes la fiscal\u00eda. El \u00faltimo de ellos fue Juan Vicente Carvajal, conocido como \"Misael\", el comandante del d\u00e9cimo frente de la otrora guerrilla comunista, dijo a periodistas Martha Janeth Mancera, directora de la Unidad Especial de Investigaciones para L\u00edderes y Defensores de Derechos Humanos del ente acusador. \"Misael\" fue asesinado la noche del lunes en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela, agreg\u00f3. La fiscal\u00eda maneja tres hip\u00f3tesis -que no precis\u00f3- sobre la muerte de Carvajal, quien sali\u00f3 de prisi\u00f3n tras la firma a finales del 2016 del acuerdo de paz con el gobierno de Juan Manuel Santos. El l\u00edder m\u00e1ximo de las FARC, Rodrigo Londo\u00f1o, alias \"Timochenko\", \"asegur\u00f3 que el ex combatiente \"hab\u00eda desempe\u00f1ado un papel protag\u00f3nico en los conflictos que se sucedieron en Arauca y que abrieron tantas heridas\". Carvajal \"sab\u00eda (...) de la presencia de elementos paramilitares y de la llamada disidencia en la regi\u00f3n, cuyas amenazas son p\u00fablicas contra los ex integrantes de las FARC\", dijo \"Timochenko\" en un comunicado. Mancera asegur\u00f3 que el ente investigador ha esclarecido nueve de los 22 homicidios registrados, en otros nueve \"hay avances significativos\" y los cuatro restantes se est\u00e1n abordando. De los casos resueltos, en cuatro se identific\u00f3 como responsable al Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN), reconocido como el \u00faltimo grupo rebelde del pa\u00eds y que negocia la paz con el gobierno. En otros dos se responsabiliz\u00f3 al Clan del Golfo, la principal banda criminal de Colombia, surgida tras la desmovilizaci\u00f3n de los paramilitares de ultraderecha en el 2006, y en otros dos a disidencias de las FARC. Mientras que otro no tiene relaci\u00f3n con grupos armados, apunt\u00f3 Mancera. Las FARC han denunciado reiterados incumplimientos del Estado en la implementaci\u00f3n de lo convenido, entre ellos la protecci\u00f3n a los ex combatientes, sus familias y militantes del partido pol\u00edtico surgido del acuerdo. La fiscal\u00eda asegur\u00f3 en febrero que desde la firma del pacto, el 24 de noviembre del 2016, hasta ese mes, hab\u00edan sido asesinados 40 ex combatientes y familiares del disuelto grupo rebelde, y 10 l\u00edderes sociales asociados al nuevo partido de izquierda. Las FARC aseguraron este martes en un bolet\u00edn que con la muerte de Carvajal son 19 sus ex prisioneros muertos desde la firma del acuerdo. Colombia vive un conflicto armado que en medio siglo de enfrentamientos entre guerrillas, paramilitares, narcos y agentes estatales ha dejado unos ocho millones de v\u00edctimas entre muertos, desaparecidos y desplazados. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T17:32:54-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Johnny Aurazo ", "title": "La Libertad: sube a 19 la cifra de posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9", "summary": "Pacientes provienen de 6 provincias de La Libertad. La mayor\u00eda de los afectados son mujeres", "content": "La cifra de posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 subi\u00f3 a 19 en la regi\u00f3n La Libertad, inform\u00f3 este martes la Gerencia Regional de Salud (Geresa) en Trujillo. Hasta ayer, lunes, el n\u00famero de pacientes llegaba a 15 y hoy se sumaron cuatro. El representante de la Geresa, Eduardo Araujo S\u00e1nchez, precis\u00f3 que de los 19 posibles casos, 15 tienen diagn\u00f3stico cl\u00ednico y los otros cuatro \u201ca\u00fan son evaluados\u201d. Luego se detall\u00f3 que la mayor cantidad de pacientes notificados est\u00e1n internados en el hospital Bel\u00e9n (10). Le siguen V\u00edctor Lazarte Echegaray (4), Alta Complejidad Virgen de la Puerta (3) \u2013ambos de Essalud\u2013, Regional Docente (1) y una cl\u00ednica de Trujillo (1). Tambi\u00e9n se indic\u00f3 que de los 19 casos, 13 proceden de la provincia de Trujillo, uno de S\u00e1nchez Carri\u00f3n, otro de Pataz, uno de Pacasmayo, uno de Santiago de Chuco y dos de Ascope.\u00a0Los pacientes de la provincia de Trujillo proceden de los distritos de El Porvenir (2), Florencia de Mora (1), La Esperanza (1), Poroto (1), Salaverry (1), V\u00edctor Larco Herrera (1) y Trujillo (6). En cuanto a los casos de la provincia de Ascope, uno es de Casa Grande y otro de R\u00e1zuri; el de S\u00e1nchez Carri\u00f3n procede del distrito de Curgos; el de Pataz, de Buldibuyo; el de Pacasmayo, de San Pedro de Lloc; y el de Santiago de Chuco, de Santa Cruz de Chuca. Todos, no obstante, est\u00e1n internados en nosocomios de Trujillo. Tambi\u00e9n se precis\u00f3 que 13 casos corresponden a mujeres y 6, a varones. La Geresa reiter\u00f3, adem\u00e1s, que el estado de alerta epidemiol\u00f3gica contin\u00faa en La Libertad y que esta incluso podr\u00eda darse en todo el pa\u00eds debido a la aparici\u00f3n de nuevos casos en otras ciudades. El s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9 es una enfermedad que debilita los m\u00fasculos de las extremidades hasta inmovilizar el cuerpo, y puede causar la muerte si no es atendida a tiempo. Es com\u00fan que anualmente se presente un caso por cada 100 mil habitantes en La Libertad, pero no 19 como viene ocurriendo en menos de tres semanas. Tras conocerse estos casos, el Minsa, a trav\u00e9s del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC), realiz\u00f3 ex\u00e1menes de sangre, orina, heces y de l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo a los pacientes para determinar si el s\u00edndrome deriva de una infecci\u00f3n bacteriana o viral. - Resultados de investigaci\u00f3n -Seg\u00fan inform\u00f3 el Ministerio de Salud (Minsa), en 72 horas se obtendr\u00e1n los resultados de las muestras tomadas al conjunto de casos inusuales presentados en la regi\u00f3n La Libertad de un s\u00edndrome neurol\u00f3gico agudo compatible con el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. La ministra de Salud, Silvia Pessah inform\u00f3 que el \u00faltimo fin de semana un equipo de expertos del Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC-Per\u00fa), del Instituto Nacional de Salud (INS) y del Instituto Nacional de Ciencias Neurol\u00f3gicas (INCN) del Minsa viaj\u00f3 a la ciudad de Trujillo para realizar dicha investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T18:00:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"13 Reasons Why\" temporada 2 lanz\u00f3 intenso tr\u00e1iler | VIDEO", "summary": "La b\u00fasqueda de justicia para Hannah Baker solo es una parte de la trama de \"", "content": "El acoso escolar se intensifica en la segunda temporada de \"13 Reasons Why\", donde personas que tienen mucho que perder buscar\u00e1n evitar que la verdad en torno a la muerte de Hannah Baker salga a la luz. Netflix lanz\u00f3 este martes el primer tr\u00e1iler de la historia. En las nuevas im\u00e1genes de \"13 Reasons Why\" se aprecia que Bryce (Justin Prentice) no solo habr\u00eda violado a Hannah y Jessica, sino a otras j\u00f3venes. \"Hannah no fue la \u00fanica\", \"\u00e9l no va a parar\" son algunos de los mensajes que Clay Jensen (Dylan Minnette) recibe en su casillero. \"13 Reasons Why\" temporada 2 - tr\u00e1iler. (Video: Netflix) La serie de Netflix muestra en el adelanto que hay decenas de fotos donde alumnos de la escuela donde estudi\u00f3 Hannah Baker aparecen en situaciones comprometedoras, presuntos delitos que podr\u00edan cambiar el destino de los perpetradores. Ellos, como es el caso de Bryce, no piensan ir a la c\u00e1rcel o ver su futuro acad\u00e9mico comprometido por el caso Hannah Baker y sus ramificaciones. Por ello Clay Jensen y otras personas que pueden ser decisivas en el juicio son amedrentadas. Uno de los personajes clave en lo nuevo de \"13 Reasons Why\" es Jessica (Alisha Boe), v\u00edctima de Bryce sobre la cual se desata una campa\u00f1a de desprestigio, al punto de que considera innecesario decir la verdad. \u00bfContar\u00e1 la verdad o mantendr\u00e1 silencio? Lo sabremos en unos d\u00edas. En su primera temporada, \"13 Reasons Why\" de Netflix cont\u00f3 los motivos que llevaron a la adolescente Hannah Baker (Katherine Langford) a cometer suicidio. Ella grab\u00f3 13 cintas de audio con su testimonio, las cuales se convertir\u00edan en prueba para condenar a quienes le hicieron da\u00f1o. DATO \"13 Reasons Why\" temporada 2 llega a Netflix el viernes 18 de mayo.", "time": "2018-05-08T18:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Redacci\u00f3n DT ", "title": "Audax Italiano vs. Botafogo: chocan por la Copa Sudamericana 2018 | v\u00eda FOX Sports", "summary": "\n", "content": "El Botafogo brasile\u00f1o, con la ventaja de su victoria por 1-2 en la ida, recibir\u00e1 el mi\u00e9rcoles (7:45 p.m. EN VIVO ONLINE por FOX Sports) en partido de vuelta por la primera fase de la Copa Sudamericana a un Audax Italiano chileno en crisis y que lleg\u00f3 a Brasil sin el atacante uruguayo Sebasti\u00e1n 'Loco' Abreu, a punto de ser sancionado. El conjunto carioca tan solo necesita empatar en casa, el estadio Nilton Santos de R\u00edo de Janeiro, o hasta perder por 0-1 para avanzar a la segunda fase de la Copa Sudamericana, mientras que el chileno necesita una victoria a domicilio por m\u00e1s de un gol de diferencia. Los jugadores del Botafogo dicen que jugar\u00e1n por una victoria contundente como locales por considerar que la ventaja no les garantiza la clasificaci\u00f3n y que no pueden confiarse. \"No consideramos que estamos con la clasificaci\u00f3n garantizada debido a que en una eliminaci\u00f3n de ida y vuelta cualquier cosa puede ocurrir. Noventa minutos malos pueden echar a perder el trabajo de todo un a\u00f1o. Vamos por la victoria\", asegur\u00f3 el zaguero Igor Rabello. Para el volante Rodrigo Lindoso, el Botafogo no puede contentarse con un empate en casa, que ser\u00eda suficiente, ya que la mentalidad del equipo es buscar siempre la victoria. Al conjunto carioca no lo desanima ni la derrota por 1-0 que encaj\u00f3 frente al Cruzeiro el pasado final de semana por el Campeonato Brasile\u00f1o y que interrumpi\u00f3 una serie de cinco partidos sin saber lo que era perder. El t\u00e9cnico del Botafogo, Alberto Valentim, tendr\u00e1 que hacer algunas modificaciones debido a que el centrocampista Joao Pedro, reci\u00e9n contratado, no podr\u00e1 jugar debido a que no est\u00e1 inscrito en la Sudamericana. Valentim tambi\u00e9n tendr\u00e1 que buscar sustituto para el lateral izquierdo Mois\u00e9s, que se recupera de una lesi\u00f3n en el tobillo derecho, y para el atacante uruguayo Rodrigo Aguirre, el principal fichaje de este a\u00f1o pero que a\u00fan no est\u00e1 en forma. Otro ausente ser\u00e1 el portero uruguayo Roberto 'Gatito' Fern\u00e1ndez, un titular habitual y que igualmente est\u00e1 de baja por lesi\u00f3n. El Audax Italiano, por su parte, desembarc\u00f3 este martes en R\u00edo de Janeiro sin su principal estrella, 'el Loco' Abreu, que es un \u00eddolo para los hinchas del Botafogo, en donde brill\u00f3 hace algunos a\u00f1os. El uruguayo tuvo que quedarse en Santiago debido a que ser\u00e1 juzgado esta semana por un tribunal disciplinario por los graves incidentes que protagoniz\u00f3 en el partido contra Antofagasta al arrojarle una mesa a hinchas que protestaban por el mal desempe\u00f1o del equipo. Abreu, que puede ser sancionado con una suspensi\u00f3n de entre 4 y 10 partidos, se distancia cada vez m\u00e1s del club chileno, uno de los \u00faltimos en la clasificaci\u00f3n del campeonato local (decimocuarto) y que atraviesa una crisis de resultados. La decisi\u00f3n del conjunto chileno de excluir al uruguayo de su delegaci\u00f3n fue atribuida a motivos t\u00e9cnicos pero tambi\u00e9n a \"muchos otros factores\", admiti\u00f3 el club. \"Sabemos que el momento no es el mejor y vamos a medirnos a un equipo de calidad, pero vamos a intentar jugar un buen partido\", dijo el entrenador del club chileno, Juan Jos\u00e9 Ribera, al llegar a Brasil. \"No pasamos por el mejor momento y vamos a enfrentar a un rival que domin\u00f3 el partido en Santiago y que nos venci\u00f3, pero eso no nos impide estar motivados y confiados en un buen resultado\", agreg\u00f3. Adem\u00e1s de Abreu, Ribera tendr\u00e1 que buscarle sustituto a Sebasti\u00e1n D\u00edaz, que tendr\u00e1 que cumplir una fecha de suspensi\u00f3n tras su expulsi\u00f3n en el partido de ida. - Posibles alineaciones:Botafogo: Jefferson; Marcinho, Joel Carli, Igor Rabello, Gilson; Rodrigo Lindoso, Matheus Fernandes, Renatinho, Leo Valencia, Rodrigo Pimp\u00e3o, y Brenner.Entrenador: Alberto Valentim.Audax Italiano: Nicol\u00e1s Peric; Osvaldo Bosso, Ricardo Escobar, Fabi\u00e1n Torres, Nicol\u00e1s Crovetto; Luis Cabrera, Fernando Cornejo, Bryan Carrasco, Joe Abrigo, Jorge Fa\u00fandez; e Ignacio Jeraldino.Entrenador: Juan Jos\u00e9 Ribera.\u00c1rbitro: el peruano Michael Espinoza auxiliado en las bandas por sus compatriotas Michael Orue y Stephen Atoche.Estadio: Nilton Santos de R\u00edo de Janeiro.", "time": "2018-05-08T18:22:11-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Bebe ingres\u00f3 a hospital por bronquiolitis y termin\u00f3 con mano quemada", "summary": "Familia del menor denunci\u00f3 que \u00e9l no habr\u00eda recibido una adecuada atenci\u00f3n en el hospital Hip\u00f3lito Unanue. Susalud inici\u00f3 investigaci\u00f3n sobre esta presunta negligencia m\u00e9dica.", "content": "La Superintendencia Nacional de Salud (Susalud) investiga una presunta negligencia m\u00e9dica contra un bebe de tres meses al interior del hospital Hip\u00f3lito Unanue, en El Agustino. El menor\u00a0 ingres\u00f3 por una bronquiolitis y gastroenterocolitis pero termin\u00f3 con una severa quemadura en el brazo.Seg\u00fan el hospital, el beb\u00e9 sufri\u00f3 una extravasaci\u00f3n por una v\u00eda en la vena que se sali\u00f3 del lugar mientras recib\u00eda l\u00edquidos electrolitos, lo que produjo una quemadura qu\u00edmica en la mano izquierda. El director del hospital Hip\u00f3lito Unanue, Luis Miranda, manifest\u00f3 que se ha iniciado una auditor\u00eda interna para determinar responsabilidades sobre el personal que estuvo a cargo de la atenci\u00f3n del bebe. \u2014Se recupera\u2014El menor se encuentra internado en el Instituto Nacional de Salud del Ni\u00f1o de San Borja para recibir tratamiento a cargo de especialistas. Seg\u00fan el hospital Hip\u00f3lito Unanue, se descart\u00f3 una posible amputaci\u00f3n de la mano izquierda. \u201cHay un da\u00f1o emergente por un evento adverso que puede darse circunstancialmente, pero es l\u00f3gico que el cuidado de estas v\u00edas que se coloca en el cuerpo, en este caso de un reci\u00e9n nacido, est\u00e1 a cargo del personal hospitalario. Aqu\u00ed vemos que aparentemente no habido ese cuidado\u201d, precis\u00f3 el superintendente nacional de Salud, Carlos Acosta.", "time": "2018-05-08T18:32:14-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Juez deja sin efecto suspensi\u00f3n de incautaci\u00f3n de casa de Humala", "summary": "El magistrado Richard Concepci\u00f3n Carhuancho indic\u00f3 que inmueble continuar\u00e1 bajo la administraci\u00f3n del Pronabi", "content": "Unas horas despu\u00e9s de ordenar la suspensi\u00f3n por un per\u00edodo de 30 d\u00edas de la incautaci\u00f3n de la casa del ex presidente Ollanta Humala y su esposa, Nadine Heredia, el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho dej\u00f3 sin efecto esta medida. Es decir, el inmueble continuar\u00e1 bajo la administraci\u00f3n del Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi). En una nueva resoluci\u00f3n, Concepci\u00f3n Carhuancho explica que la suspensi\u00f3n de la incautaci\u00f3n de la vivienda \u201ccarece de objeto\u201d, porque la medida ya fue ejecutada, cuando al promediar la 1:50 de la ma\u00f1ana de este martes el ex presidente y la ex primera dama entregaron la propiedad junto a las llaves de acceso a las autoridades del Pronabi. El ex ministro del Interior Wilfredo Pedraza, uno de los abogados de la pareja, indic\u00f3 en Canal N que est\u00e1 sorprendido y confundido \u201cpor la inseguridad jur\u00eddica\u201d que genera el referido magistrado. \u201cEl presidente del Poder Judicial [Duberl\u00ed Rodr\u00edguez] ha pedido objetividad, pero nos encontramos con la sorpresa que hace unos minutos nos han notificado de la resoluci\u00f3n que deja sin efecto la decisi\u00f3n de la ma\u00f1ana que se supone era para proteger los derechos de los hijos del ex presidente Humala\u201d, manifest\u00f3. Pedraza tambi\u00e9n consider\u00f3 \u201cirresponsable\u201d el retroceso de Concepci\u00f3n, porque est\u00e1 \u201cjugando con los sentimientos de las personas\u201d. Anunci\u00f3 que pedir\u00e1 al \u00f3rgano de control interno del Poder Judicial que intervenga el despacho del juez. Explic\u00f3 que el juez Concepci\u00f3n no puede trasladar la responsabilidad de la incautaci\u00f3n al Pronabi. \u201c\u00c9l [Concepci\u00f3n] es el juez de esta causa, no puede decir que ya no conoce este tema, \u00e9l tiene la capacidad de corregir y dejar sin efecto. De tal manera que me parece irresponsable y peligroso para la seguridad jur\u00eddica [que haya dejado sin efecto la suspensi\u00f3n]. Estamos hablando de \u2018cantinfladas\u2019 en un tema que es serio, estamos hablando del domicilio de un ex presidente\u201d, remarc\u00f3. El ex ministro dijo que conf\u00eda que la Sala Penal Nacional, en segunda instancia, deje sin efecto la incautaci\u00f3n de la casa y cuentas de la familia Humala Heredia de manera definitiva.", "time": "2018-05-08T18:26:18-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Nico Rosberg se luce en M\u00f3naco con un Mercedes-Benz 300 SL Gullwing | VIDEO", "summary": "El campe\u00f3n de la F\u00f3rmula 1 comparte en su canal de ", "content": "Varios amantes del automovilismo se preguntaron qu\u00e9 ocurrir\u00eda con Nico Rosberg luego de coronarse campe\u00f3n de la F\u00f3rmula 1 a finales del 2016. Grande fue la sorpresa luego al enterarse que el alem\u00e1n decidir\u00eda retirarse de la competencia con solo 31 a\u00f1os de edad. Hoy Rosberg ha decidido interactuar con sus fan\u00e1ticos de una manera muy activa por medio de su canal de YouTube. As\u00ed, el expiloto de la F1 nos ha mostrado en su \u00faltimo video compartido cu\u00e1les son los detalles y prestaciones que ofrece su Mercedes-Benz 300 SL Gullwing Coup\u00e9 de 1955. Como su nombre lo indica, nos encontramos frente a la versi\u00f3n original del deportivo \u2018alas de gaviota\u2019. En el video de YouTube podemos apreciar que, a pesar de sus 60 a\u00f1os de antig\u00fcedad, el auto se mantiene en un \u00f3ptimo estado de conservaci\u00f3n. Las prestaciones del Mercedes-Benz 300 SL nos indican que equipa con un motor seis cilindros en l\u00ednea de 3.0 litros que desarrolla 215 caballos. El deportivo de Nico Rosberg, valorizado en poco m\u00e1s de US$ 2 millones, cuenta con una transmisi\u00f3n manual de cuatro marchas y tracci\u00f3n posterior. Con\u00f3celo en detalle en el siguiente video de YouTube.", "time": "2018-05-08T18:31:58-05:00"}}, {"_values": {"category": "Far\u00e1ndula", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: Enrique Iglesias celebr\u00f3 cumplea\u00f1os lanzando la torta que le regalaron", "summary": "El cantante espa\u00f1ol cumpli\u00f3 43 a\u00f1os de edad y celebr\u00f3 de una particular forma junto a su equipo de asistentes y m\u00fasicos. El video est\u00e1 por pasar el mill\u00f3n de reproducciones en ", "content": "Casi 800 mil reproducciones logr\u00f3 en tres horas un video de Instagram que muestra a Enrique Iglesias lanzando su torta de cumplea\u00f1os a sus asistentes y m\u00fasicos. Esto para celebrar sus 43 a\u00f1os de edad. Sin m\u00e1s leyenda que un \"Gracias por sus buenos deseos de cumplea\u00f1os\", el padre de mellizos escuch\u00f3 a su equipo cant\u00e1ndole el \"Happy Birthay\". Lo llamativo fue que ellos ten\u00edan bolsas cubri\u00e9ndoles la ropa, quiz\u00e1s previendo lo que se ven\u00eda. Tras soplar las velas por su onom\u00e1stico, seg\u00fan puede verse en el corto clip de Instagram, Enrique Iglesias toma su torta y la lanza, generando risas c\u00f3mplices en sus asistentes. Una publicaci\u00f3n compartida por Enrique Iglesias (@enriqueiglesias) el May 8, 2018 at 12:07 PDT Enrique Iglesias cumpli\u00f3 este martes 43 a\u00f1os de edad. El artista madrile\u00f1o viene actualmente promocionando su nuevo tema \"Move to Miami\", interpretado conjuntamente con el reguetonero Pitbull. La canci\u00f3n, liberada en Instagram, YouTube y Facebook el pasado 3 de mayo tendr\u00e1 muy pronto su respectivo videoclip. En la red social Instagram Enrique Iglesias cuenta con 12.8 millones de seguidores.", "time": "2018-05-08T18:34:12-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Nadine Heredia traslad\u00f3 objetos a domicilio de su madre", "summary": "Vivienda de Antonia Alarc\u00f3n Cubas hab\u00eda sido solicitada en pedido de incautaci\u00f3n. Finalmente, el inmueble no fue considerado", "content": "La ex primera dama Nadine Heredia traslad\u00f3 esta tarde varias objetos desde su domicilio, ubicado en la Calle Castrat N\u00b0177-183, en Santiago de Surco, hasta el inmueble de su madre Antonia Alarc\u00f3n Cubas, localizado a solo una cuadra. Como se sabe, ayer se ejecut\u00f3 la incautaci\u00f3n de cinco inmuebles relacionados al ex presidente Ollanta Humala, Nadine Heredia y su entorno, por las investigaciones que se les siguen en torno al financiamiento de la campa\u00f1a del Partido Nacionalista en 2006 y 2011. Este martes, el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho, del Primer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria, suspendi\u00f3 por 30 d\u00edas la ejecuci\u00f3n de la incautaci\u00f3n de la vivienda del ex presidente Ollanta Humala y su esposa. Sin embargo, luego se conoci\u00f3 que la medida que favorec\u00eda a los Humala Heredia fue dejada sin efecto, por lo que la propiedad seguir\u00e1 en posesi\u00f3n del Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi). La ex primera dama fue vista, junto a algunos familiares y ayudantes, movilizando bolsas negras desde su domicilio hasta el segundo piso de la propiedad de su madre, ubicada en la Mz. S Lote 22, frente a la Calle Castrat. Durante este proceso, las mencionadas personas evitaron brindar declaraciones a la prensa. En el requerimiento de la fiscal\u00eda para la incautaci\u00f3n de diferentes bienes se hab\u00eda pedido, inicialmente, la retenci\u00f3n de los dos domicilios registrados a nombre de la madre de Nadine Heredia. No obstante, la autorizaci\u00f3n judicial de Richard Concepci\u00f3n Carhuancho no consider\u00f3 la incautaci\u00f3n en el domicilio de la calle Castrat. Cabe recordar que por el requerimiento del Ministerio P\u00fablico se han incautado dos inmuebles y cuatro cuentas bancarias de la ex primera dama; un inmueble, tres veh\u00edculos y una cuenta bancaria de Antonia Alarc\u00f3n Cubas; y un veh\u00edculo, dos inmuebles y dos cuentas bancarias de Roc\u00edo Calder\u00f3n Vinatea, amiga de la esposa de Ollanta Humala. Asimismo, se han incautado tres cuentas bancarias de la empresa Todo Graph S.A., un veh\u00edculo y dos cuentas bancarias del Partido Nacionalista; y dos cuentas de las hijas de los Humala Heredia con aproximadamente S/ 86 mil.", "time": "2018-05-08T18:35:18-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Roc\u00edo la Rosa V\u00e1squez ", "title": "Pronabi: no se puede suspender incautaci\u00f3n porque ya se ejecut\u00f3", "summary": "Jefa de ente administrador tambi\u00e9n dijo que el ex presidente Humala no cumple requisitos para alquilar su propia vivienda\u00a0", "content": "La jefa del Pronabi (Programa Nacional de Bienes Incautados), M\u00f3nica L\u00f3pez, explic\u00f3 a este Diario que no procede la suspensi\u00f3n de la incautaci\u00f3n del inmueble donde reside el ex presidente Ollanta Humala y su familia, debido a que \"este hecho ya se consum\u00f3 hoy en la madrugada\". \"Los inmuebles ya fueron incautados y en tanto yo no tenga un oficio que me diga expresamente que se debe proceder a 'la devoluci\u00f3n de los inmuebles', yo no tengo nada concreto que devolver. Seguimos como ente administrador\", se\u00f1al\u00f3 la funcionaria, quien coment\u00f3 que solo se puede suspender una medida de este tipo antes de su ejecuci\u00f3n. La \u00fanica manera para que el bien sea devuelto, seg\u00fan dijo, ser\u00eda que el mismo Poder Judicial resuelva en ese sentido. \"Nosotros como Pronabi somos un ente ejecutor\", acot\u00f3. No cumple requisitos para alquilerConsultada si el ex presidente Humala podr\u00eda eventualmente alquilar su propia vivienda, deseo que expres\u00f3 Humala ayer, M\u00f3nica L\u00f3pez mencion\u00f3 que si bien el art\u00edculo 20 del Decreto Supremo 932012-PCM establece que existe la posibilidad de arrendamiento de bienes incautados, hay requisitos que los postores deben cumplir. \"En las bases, como requisito para admisi\u00f3n de postores, se solicitan antecedentes judiciales [...] los postores no pueden tener antecedentes y al ser procesado en este tema, \u00e9l no podr\u00eda participar\", explic\u00f3. La funcionaria indic\u00f3 que por ahora el Pronabi va a custodiar el inmueble y lo que pasar\u00e1 a futuro con este bien ser\u00e1 valorado en su momento por el consejo directivo del Pronabi. Lee tambi\u00e9n en Pol\u00edtica... Ollanta Humala pidi\u00f3 dejar sin efecto incautaci\u00f3n de casa y cuentas\u25bahttps://t.co/tyeCk792JO pic.twitter.com/CeTSc5hoFS", "time": "2018-05-08T18:45:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Essalud: Eyvi \u00c1greda despert\u00f3 y habla perfectamente", "summary": "Se ten\u00eda previsto que permaneciera sedada durante 3 meses para evitarle el dolor de sus heridas, pero su evoluci\u00f3n ha sido buena. Este martes fue sometida durante cuatro horas a una sexta operaci\u00f3n.", "content": "Buenas noticias. La joven Eyvi Liset \u00c1greda Marchena ya despert\u00f3 y pudo expresar algunas palabras, tras ser quemada por su acosador, Carlos Javier Hualpa Vacas, en el interior de un bus de transporte p\u00fablico, el pasado 24 de abril, en Miraflores.As\u00ed lo inform\u00f3 Elmer Perea, jefe del \u00c1rea de Cirug\u00eda Pl\u00e1stica y Quemados del hospital Guillermo Almenara, de Essalud, a RPP Televisi\u00f3n. El especialista detall\u00f3 que \u00c1greda Marchena convers\u00f3 y\u00a0 habla perfectamente. Si bien se hab\u00eda establecido que la joven iba a ser \u201cinducida al sue\u00f1o\u201d con sedantes durante tres meses para evitarle el dolor de sus heridas, Perea remarc\u00f3 que eso est\u00e1 en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n cl\u00ednica de la paciente. \u201cAyer (lunes) hicimos una reuni\u00f3n cl\u00ednica y se consider\u00f3 que ya pod\u00eda retirarse (la sedaci\u00f3n) porque la evoluci\u00f3n ha sido buena. Si la paciente evolucina bien, no tenemos por qu\u00e9 tenerla entubada ni con sedaci\u00f3n\u201d, manifest\u00f3. Adem\u00e1s, Perea afirm\u00f3 que Eyvi \u00c1greda tiene los ri\u00f1ones, coraz\u00f3n, aparato digestivo y respiratorio funcionando bien, lo que despierta optimismo en los m\u00e9dicos sobre su recuperaci\u00f3n.\u00a0Este martes la joven fue sometida durante cuatro horas a una sexta intervenci\u00f3n quir\u00fargica y, hasta el momento, se le ha retirado el 40% de piel muerta. \u201c(La \u00faltima operaci\u00f3n) ha consistido en desfocalizar la parte de la espalda, donde ten\u00edamos tejido necr\u00f3tico, es decir tejido muerto, y que pod\u00eda contaminar la parte de la piel y llevar a una infecci\u00f3n. Hemos retirado la piel muerta, habiendo colocado el injerto de cerdo\u201d, se\u00f1al\u00f3.", "time": "2018-05-08T18:36:19-05:00"}}, {"_values": {"category": "Hollywood", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Instagram: Taylor Swift cont\u00f3 que Katy Perry le pidi\u00f3 perd\u00f3n con flores y una carta", "summary": "Las ", "content": "No hay mal que dure 100 a\u00f1os, dice el refr\u00e1n y para\u00a0Katy Perry y Taylor Swift el momento de pasar la p\u00e1gina ha llegado. Tras cuatro a\u00f1os de p\u00fablica enemistad, la rubia comparti\u00f3 en Instagram el gesto que tuvo su hasta hoy archirrival para invitarla a hacer las paces. Fue con motivo del inicio de la gira de estadios del \u00e1lbum \"Reputation\" que Taylor Swift recibi\u00f3 un regalo inesperado: en su camerino le aguardaban muchos arreglos florales y uno de ellos era de Katy Perry, por lo menos as\u00ed lo dejan entrever todas las pistas. \"Hey, vieja amiga, he estado reflexionando mucho sobre nuestros malos entendidos y sentimientos encontrados (...)\", se logra ver una historia de Instagram que public\u00f3 Swift con la captura \"Gracias, Katy\". \"Estoy realmente arrepentida\" y \"Me gustar\u00eda disipar un poco los malos aires\", son otras de las frases que se dejan ver en la carta presuntamente escrita por Perry. Taylor Swift post this on her instagram story and seem\u2019s like Katy send her a letter \u201cHey old friend - I\u2019ve been doing some thinking on past miscommunications and feelings between us and wanted to clear the air...\u201d pic.twitter.com/jSQd7tnbj4 Las discrepancias entre Taylor Swift y Katy Perry se hicieron p\u00fablicas en 2014, cuando la rubia lanz\u00f3 el tema \"Bad Blood\" dedicado a una \"artista femenina\" que intent\u00f3 \"sabotear toda una gira de conciertos en arenas\", seg\u00fan declar\u00f3 Swift a la revista \"Rolling Stone\". Aunque la estrella del country nunca dio nombres, dos ex bailarines suyos confirmaron que Katy Perry los convoc\u00f3 para una gira cuando todav\u00eda estaban trabajando con ella. \"\u00a1Ni siquiera fue por un chico! Ten\u00eda que ver con el trabajo. B\u00e1sicamente trat\u00f3 de sabotearme una gira entera. Intent\u00f3 contratar a un mont\u00f3n de gente de mi equipo sin que me enterara. Y sorprendentemente yo no soy una persona conflictiva, no te creer\u00edas cu\u00e1nto odio las disputas. As\u00ed que ahora tengo que evitarla. Es inc\u00f3modo, y no me gusta\", declar\u00f3 Swift en la citada revista. Al d\u00eda siguiente Swift, quien se dio por aludida, respondi\u00f3: \"Cuidado con la Regina George con piel de cordero\" Regina George es el nombre de la manipuladora villana que interpreta Rachel McAdams en la comedia \"Mean Girls\" (\"Chicas malas\"). CON \u00c1NIMO DE PAZEn una reciente entrevista con\u00a0Arianna Huffington por su ingreso a \"American Idol\", Katy Perry habl\u00f3 sobre sus deseos de amistarse con Taylor Swift. La perdono y me disculpo por lo que le hice. La quiero y quiero lo mejor para ella. Y creo que es una compositora fant\u00e1stica (...) Puede que no est\u00e9 de acuerdo con todo lo que hace y lo mismo puede sentir ella. Pero ahora realmente quiero que nos unamos en la paz, el amor, el perd\u00f3n y la comprensi\u00f3n (...) Estoy lista para dejarlo ir porque creo que cuando las mujeres nos unimos, el mundo sana\", fueron las palabras de Perry.", "time": "2018-05-08T18:46:08-05:00"}}, {"_values": {"category": "Teatro", "author": "  Juan Diego Rodriguez Bazalar ", "title": "Devolverle el color a la ciudad", "summary": "Un grupo de amigos tratar\u00e1 de construir un mundo mejor en \"Sanseacab\u00f3 y ", "content": "Las calles viven en constante oscuridad desde que el malvado Sanseacab\u00f3 tom\u00f3 el poder de la ciudad. Pero all\u00ed, en medio de la triste urbe gris, vive un grupo de muchachos so\u00f1adores que anhelan pasar sus d\u00edas en un mundo mejor o, como ellos mismos dir\u00edan, \"en un lugar con mucho brillo y donde no haya fr\u00edo\". Para lograrlo, han ideado un plan: cuando llegue el momento ideal, ellos liberar\u00e1n los colores, plantas y m\u00fasica, elementos que guardaron por mucho tiempo pues son los \u00fanicos que pueden devolverle la vida y el brillo de anta\u00f1o a su ciudad. El problema es que uno de ellos ha sido secuestrado por el bando enemigo y el plan podr\u00eda fracasar. Este panorama es el que se muestra en \"Sanseacab\u00f3\", obra de teatro para toda la familia que se acaba de estrenar en el teatro de la Universidad del Pac\u00edfico. All\u00ed, Alejandra Bouroncle se convierte en la valiente y tenaz Bal\u00e1n; Vian L. King es Bolsa, quien siempre carga un artilugio que saca de apuros al grupo; Rosella Roggero se transforma en la sagaz Faras; mientras que Diego Sakuray es el intr\u00e9pido Barullo. En el otro bando, el de los malvados, est\u00e1 Diego P\u00e9rez, quien da vida al malvado gato Grakus, el fiel sirviente de la horrible bruja Cachivache, personaje que es interpretado por Irene Eyzaguirre; y, finalmente, St\u00e9fano Salvini, quien encarna al nefasto Sanseacab\u00f3. \u2014Una mirada cr\u00edtica\u2014Es interesante c\u00f3mo \"Sanseacab\u00f3\", siendo una obra para ni\u00f1os, se perfila como una cr\u00edtica a la sociedad actual. En ella, Miguel \u00c1lvarez hace \u00e9nfasis en c\u00f3mo una persona puede pervertir sus deseos y c\u00f3mo ello se exacerba al llegar al poder. Tal vez, un gui\u00f1o cr\u00edtico a la clase pol\u00edtica nacional. Pero \u00c1lvarez no concluye all\u00ed. Aunque no es expl\u00edcito, a lo largo de la obra deja notar que los muchachos protagonistas son los \u00fanicos que, sinti\u00e9ndose inconformes con la vida que les ha tocado, se han puesto manos a la obra para transformar su mundo. Es entonces \u2013cuando ellos logran dar agigantados pasos para cumplir con su objetivo\u2013 que el poder (personificado por Sanseacab\u00f3 y sus secuaces) se empecina por destruir sus \u00e1nimos. El secuestro no ser\u00e1 lo peor que le podr\u00e1 pasar a uno de ellos, sino verse sometido a un juicio social en el que la m\u00e1xima es la siguiente: para qu\u00e9 esforzarse si la situaci\u00f3n jam\u00e1s va a cambiar. Felizmente, nada podr\u00e1 quebrar sus ideales. M\u00e1s informaci\u00f3n\u200bLugar: teatro de la Universidad del Pac\u00edfico ( Jr. S\u00e1nchez Cerro 2121, Jes\u00fas Mar\u00eda). Horario: s\u00e1bados y domingos, 4 p.m. Entradas: Teleticket.", "time": "2018-05-08T18:11:19-05:00"}}, {"_values": {"category": "Sucesos", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Juan Jos\u00e9 Garrido Koechlin asumir\u00e1 la direcci\u00f3n de El Comercio", "summary": "Garrido reemplazar\u00e1 a Fernando Berckemeyer Olaechea, quien deja el cargo luego de tres a\u00f1os y medio de gesti\u00f3n. Asumir\u00e1 funciones a partir del 1 de junio.", "content": "El directorio de la Empresa Editora El Comercio design\u00f3 a Juan Jos\u00e9 Garrido Koechlin como nuevo director period\u00edstico de este Diario, cargo que ejercer\u00e1 a partir del 1 de junio de este a\u00f1o. Garrido reemplazar\u00e1 a Fernando Berckemeyer Olaechea, quien deja el cargo luego de tres a\u00f1os y medio de gesti\u00f3n. Graduado con honores como doctor en Management Sciences (PhD) en Esade, Barcelona, Garrido es economista y MBA de la St. Edward's University en Austin y cuenta con un Executive MBA de la Universidad de Quebec en Montreal. Desde octubre del 2013 hasta noviembre del 2017 se desempe\u00f1\u00f3 como director period\u00edstico de Per\u00fa21; antes de ello, fue columnista de distintos medios escritos y conductor del programa Rumbo Econ\u00f3mico en Canal N. En la esfera privada fue director ejecutivo de Soluciones Empresariales contra la Pobreza, as\u00ed como vicepresidente ejecutivo de la Corporaci\u00f3n Infarmasa.", "time": "2018-05-08T18:47:38-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Junior Meza ", "title": "Jun\u00edn: rescatan a menor reportada como desaparecida hace un mes", "summary": "Polic\u00eda la encontr\u00f3 en una vivienda en la provincia de Atalaya, en Ucayali. Ser\u00e1 traslada a Lima junto a su familia por su delicado estado de salud", "content": "La polic\u00eda rescat\u00f3 a una menor de dos a\u00f1os reportada como desaparecida el pasado 2 de abril en el distrito de Mazamari, en Jun\u00edn.\u00a0La ni\u00f1a fue hallada esta ma\u00f1ana en el interior de una vivienda en la comunidad nativa Selva Centro Quirishari, en la provincia de Atalaya, en la regi\u00f3n Ucayali. As\u00ed lo inform\u00f3 a este Diario el comandante PNP Jos\u00e9 Pariona, comisario de Mazamari. En medio de l\u00e1grimas, la SO-PNP Zinnia Palomino Campos, que tuvo el primer contacto con la menor, declar\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n que la peque\u00f1a se hallaba completamente desnuda sobre una especie de cama de madera comiendo yuca cruda. \u201cEra inhumano c\u00f3mo se hallaba la ni\u00f1a. Todo el cuerpo lo tiene quemado producto que le hab\u00eda ca\u00eddo  agua hervida. No pod\u00eda hablar y s\u00f3lo levantaba la cabecita como pidiendo ayuda\u201d, se\u00f1al\u00f3. Seg\u00fan inform\u00f3 la PNP, en horas de la tarde de ayer se tom\u00f3 conocimiento de la posible ubicaci\u00f3n de la menor. Un grupo de agentes de la dependencia parti\u00f3 con direcci\u00f3n a la vivienda de la pareja de esposos Roger Adri\u00e1n Mariano Cruz y Luzmila Poniro Nicanor, que en todo momento se negaron en brindar informaci\u00f3n. En un momento la suboficial Palomino logr\u00f3 ingresar a la vivienda y encontrar a la menor. La pareja se encuentra detenida en la comisar\u00eda de Mazamari. Seg\u00fan pudo conocer El Comercio, hasta cierre de esta nota no hab\u00eda un representante del Ministerio P\u00fablico en el lugar. La menor ser\u00e1 trasladada a Lima junto a su familia ma\u00f1ana a Lima por el delicado estado de salud en que se encuentra. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T18:50:33-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Agencia Bloomberg ", "title": "\u2018Amazonificaci\u00f3n\u2019 y ola digital no dejan subir inflaci\u00f3n global", "summary": "El avance de la ", "content": "Los avances de gran envergadura en tecnolog\u00eda digital mantienen quietos los precios en todo el mundo y sobre todo en Corea del Sur, donde casi un quinto de las compras minoristas tiene lugar online. Esa ola digital seguir\u00e1 extendi\u00e9ndose, con un efecto que ser\u00e1 mayor en los mercados emergentes. Corea es el pa\u00eds que enfrenta las fuerzas desinflacionarias m\u00e1s grandes que genera la tecnolog\u00eda digital, seg\u00fan Nomura Holdings Inc. Sus veloces conexiones de Internet y su amplia penetraci\u00f3n de smartphones facilitan las compras online y benefician a los consumidores, pero eso se ha convertido en un dolor de cabeza para los funcionarios al ejercer una presi\u00f3n descendente sobre la inflaci\u00f3n. El avance de la tecnolog\u00eda digital impide el aumento de los precios de diversas maneras. Las compras online cuestan menos que las de las tiendas f\u00edsicas y permiten a las empresas rebajar los productos, mientras que la tecnolog\u00eda digital de bajo costo puede aumentar la eficiencia, reduciendo el poder de negociaci\u00f3n salarial de los trabajadores, escribi\u00f3 Nomura. M\u00e1s informaci\u00f3n online hace que para la gente sea m\u00e1s f\u00e1cil negociar mejores precios, mientras que la transici\u00f3n a las compras online dificulta medir lo que ocurre con los precios al consumidor. Esos efectos se extender\u00e1n a otros pa\u00edses y en realidad ser\u00e1n m\u00e1s fuertes en las econom\u00edas emergentes que en sus pares desarrollados, seg\u00fan una nueva investigaci\u00f3n de los economistas de Nomura, encabezados por Robert Subbaraman, que trabaja en Singapur. Una de las razones de esto es que el acceso a Internet en los mercados emergentes sigue rezagado, lo que significa que esos pa\u00edses dar\u00e1n un salto a tecnolog\u00eda de pr\u00f3xima generaci\u00f3n como los smartphones, la infraestructura 5G, la Internet de las Cosas y m\u00e1s, lo que habilitar\u00e1 nuevas experiencias de compras y poder de fijaci\u00f3n de precios. COMPRADORES M\u00c1S J\u00d3VENESPor otra parte, una generaci\u00f3n en general m\u00e1s joven tiene m\u00e1s probabilidades de comprar online, y las grandes poblaciones de las econom\u00edas emergentes significan que hay potencial para una escala enorme. La ola de tecnolog\u00eda digital \u201cayuda a entender por qu\u00e9, en el plano mundial, la inflaci\u00f3n permanece baja pese a un s\u00f3lido crecimiento y mercados de trabajo ajustados\u201d, seg\u00fan el informe de Nomura. Sus analistas crearon un nuevo \u00cdndice de Exposici\u00f3n a la Desinflaci\u00f3n Digital, que utiliza cinco par\u00e1metros clave para una muestra de 50 econom\u00edas:\u00a0Usuarios de Internet como porcentaje de la poblaci\u00f3n; velocidad de la conexi\u00f3n de banda ancha a Internet no m\u00f3vil; tasa de urbanizaci\u00f3n; poblaci\u00f3n; y edad media de la poblaci\u00f3n. Corea del Sur ocup\u00f3 el puesto n\u00famero uno, seguida por Noruega, Hong Kong, Suecia y Dinamarca. El Banco de Corea, que hace poco rebaj\u00f3 su estimaci\u00f3n de inflaci\u00f3n para este a\u00f1o a 1,6 por ciento, ha dicho que hay razones estructurales como la expansi\u00f3n del comercio electr\u00f3nico que explican la tendencia a la baja inflaci\u00f3n. \u201cEl auge de las compras online en Corea fue posible debido al tama\u00f1o relativamente peque\u00f1o del pa\u00eds, que facilita los servicios de entrega, un acceso a internet sumamente desarrollado y la demanda de bienes m\u00e1s baratos por parte de los consumidores\u201d, dijo Kwon Young-sun, economista de Nomura que trabaja en Hong Kong. \u201cPreveo que los precios de los productos online se reflejar\u00e1n m\u00e1s en los \u00edndices oficiales de inflaci\u00f3n, lo que ejercer\u00e1 una presi\u00f3n descendente sobre la inflaci\u00f3n\u201d.", "time": "2018-05-08T18:51:14-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Trump y 10 frases sobre el retiro de EE.UU. de acuerdo nuclear con Ir\u00e1n [FOTOS]", "summary": "Donald Trump finaliz\u00f3 el acuerdo que negoci\u00f3 Washington en 2015 . El acuerdo impon\u00eda restricciones a Ir\u00e1n para fabricar una bomba at\u00f3mica a cambio de la eliminaci\u00f3n de sanciones y bloqueos econ\u00f3mics", "content": "El presidente Donald Trump anunci\u00f3 el martes el retiro de Estados Unidos del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n que Washington negoci\u00f3 en 2015 junto a Gran Breta\u00f1a, China, Francia, Alemania y Rusia. Estas son las citas clave de Trump durante su discurso desde la Casa Blanca: - Acuerdo \"desastroso\" -\"El acuerdo con Ir\u00e1n es defectuoso en su esencia. Si no hacemos nada, sabemos exactamente lo que suceder\u00e1. En muy poco tiempo, el principal estado patrocinador del terrorismo estar\u00e1 a punto de adquirir las armas m\u00e1s peligrosas del mundo\". \"Por lo tanto, estoy anunciando hoy que Estados Unidos se retirar\u00e1 del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n\". - No trajo paz -\"El hecho es que este fue un trato horrible y unilateral que nunca debi\u00f3 haberse hecho nunca. No trajo calma, no trajo paz, y nunca lo har\u00e1\". - \"Mentira\" -\"En el coraz\u00f3n del acuerdo con Ir\u00e1n hab\u00eda una ficci\u00f3n gigante de que un r\u00e9gimen asesino solo deseaba un programa pac\u00edfico de energ\u00eda nuclear. Hoy tenemos pruebas definitivas de que esta promesa iran\u00ed fue una mentira\". - Exportaci\u00f3n del terror -\"El r\u00e9gimen iran\u00ed es el principal patrocinador estatal del terror: exporta misiles peligrosos, alimenta conflictos en todo Medio Oriente y apoya a los terroristas y milicias como Hizbol\u00e1, Ham\u00e1s, los talibanes y Al-Qaeda\". - Sanciones -\"En unos momentos, firmar\u00e9 un memorando presidencial para comenzar a restablecer las sanciones nucleares de Estados Unidos contra el r\u00e9gimen iran\u00ed. Estableceremos el nivel m\u00e1s alto de sanciones econ\u00f3micas. Cualquier naci\u00f3n que ayude a Ir\u00e1n en su b\u00fasqueda de armas nucleares tambi\u00e9n podr\u00eda ser fuertemente sancionada por los Estados Unidos\". Altos asesores de Trump luego especificaron que las empresas dispondr\u00edan de 90 a 180 d\u00edas para \"liquidar\" el negocio en Ir\u00e1n o enfrentar medidas punitiva. - Soluci\u00f3n \"real, integral y duradera\" -\"A medida que salgamos del acuerdo con Ir\u00e1n, trabajaremos con nuestros aliados para encontrar una soluci\u00f3n real, integral y duradera a la amenaza nuclear iran\u00ed. Esto incluir\u00e1 esfuerzos para eliminar la amenaza del programa de misiles bal\u00edsticos de Ir\u00e1n, para detener sus actividades terroristas en todo el mundo y para bloquear su amenazadora actividad en todo el Medio Oriente\". - Chantaje -\"Estados Unidos no ser\u00e1 reh\u00e9n del chantaje nuclear. No permitiremos que las ciudades estadounidenses se vean amenazadas por la destrucci\u00f3n. Y no permitiremos que un r\u00e9gimen que canta 'Muerte a Estados Unidos' acceda a las armas m\u00e1s mort\u00edferas de la Tierra\". - El futuro de Ir\u00e1n -\"Han pasado casi 40 a\u00f1os desde que esta dictadura tom\u00f3 el poder y tom\u00f3 como reh\u00e9n a una orgullosa naci\u00f3n. Pero el futuro de Ir\u00e1n le pertenece a su gente. Son los herederos leg\u00edtimos de una cultura rica y una tierra antigua. Y merecen una naci\u00f3n que haga justicia a sus sue\u00f1os, honor a su historia y gloria a Dios\". - Listos para negociar -\"Van a querer hacer un trato nuevo y duradero, que beneficie a todo Ir\u00e1n y al pueblo iran\u00ed. Cuando lo hagan, estar\u00e9 listo y disponible\". Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T18:23:24-05:00"}}, {"_values": {"category": "Instagram", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"El c\u00edrculo negro de WhatsApp\" ya viene afectando tambi\u00e9n a Instagram", "summary": "La broma viral que estall\u00f3 en ", "content": "Hace una semana se hizo famosa la broma viral del \"c\u00edrculo negro de WhatsApp\". Una mala pasada que terminaba por bloquear la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda. Ahora \u00e9sta ha llegado a Instagram, causando la misma molestia. Funciona exactamente igual que en WhatsApp,\u00a0 el equipo del portal \"Andro4all\" decidi\u00f3 probarlo en Instagram y public\u00f3 el mensaje con el c\u00f3digo encriptado en la red social logrando congelar a varios usuarios. Lograron copiar y pegar el mensaje en cuentas propias de Instagram, pero no desde cuentas ajenas. La aplicaci\u00f3n detectaba este contenido como \"inadecuado\" para ser replicado en la red social como si fuera un comentario. Tal y como sucede con WhatsApp, al tocar dicho c\u00edrculo negro en Instagram esta se congela debido\u00a0 que la app no est\u00e1 preparada para leer un mensaje tan largo como el que trae escondido tras la frase \u201cdont touch here\u201d. (Instagram @who_shots) Instagram A\u00fan no se sabe si se puede generar el mismo efecto en Instagram Stories. Solo quienes tangan m\u00e1s de 10.000 seguidores podr\u00edan invitar a sus seguidores a hacer \"swipe\" y\u00a0 copiar el enlace ah\u00ed.\u00a0Sin embargo, se recomienda evitar presionar dicho mensaje, as\u00ed sea en un comentario, post o DM de la aplicaci\u00f3n.", "time": "2018-05-08T18:57:26-05:00"}}, {"_values": {"category": "Series", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Cobra Kai\": \u00bfLa secuela de \"Karate Kid\" es buena?", "summary": "La cr\u00edtica coincide que ", "content": "Nadie la pidi\u00f3, pero aqu\u00ed est\u00e1. Desde hace una semana Estados Unidos, M\u00e9xico y otros pa\u00edses ya pueden ver todos los episodios de \"Cobra Kai\", serie secuela de la saga \"Karate Kid\" con los personajes originales. \u00bfEstamos ante una buena historia o solo algo para capitalizar la nostalgia? \"Cobra Kai\" cuenta la historia de Johnny Lawrence (William Zabka) y Daniel Larusso (Ralph Macchio), quienes van de camino a los 60 a\u00f1os. El primero, quien fue un abusivo en el colegio, reabre cierto dojo con un objetivo noble, pero con m\u00e9todos violentos. Daniel-san, que tiene problemas con su hija, no se quedar\u00e1 tranquilo ante ello. A continuaci\u00f3n, algunas opiniones especializadas sobre \"Cobra Kai\": Entertainment Weekly: \"Algunos momentos (de la serie) se sienten deprimentes, como cuando el envejecido Zabka se pone su bandana, y me gustar\u00eda que la serie se apoyara m\u00e1s en la broma, que sea m\u00e1s autoreferente. 'Cobra Kai' es (por lo general de forma no intencional) una hilarante pieza de arte y mirar\u00e9 todos sus episodios\". IGN: \"La historia hace a Johnny Lawrence un personaje m\u00e1s emp\u00e1tico mientra empieza a reconstruir el infame dojo Cobra Kai para as\u00ed entrenar a ni\u00f1os v\u00edctimas de bullying en la escuela. El viaje de Johnny es uno que quiero seguir porque, aunque los principios del dojo Cobra Kai son problem\u00e1ticos, con su mantra 'golpea primero, golpea duro, sin piedad'\u2026 Johnny intenta hacer lo correcto. Incluso si est\u00e1 equivocado\". Cinema Blend: \"'Cobra Kai' se divierte mucho regresando a las pel\u00edculas de 'Karate Kid', muestra que esperar 34 a\u00f1os no es mucho para retomar una historia y explorar a d\u00f3nde puede ir. (...) Si produce nuevas temporadas, ser\u00e9 el primero en la fila, con mis tijeras de bons\u00e1i en mano\". The Hollywood Reporter: \"Mis instinto despu\u00e9s de 10 episodios fue sospechar de la posible segunda temporada que el final da a entender y sentir que este podr\u00eda ser el punto en que los chistes principales de la saga se queden sin combustible. Por supuesto, como nunca habr\u00eda cre\u00eddo que 'Cobra Kai' tendr\u00eda siquiera estos entretenidos 10 episodios en su premisa, estar\u00e9 interesado en seguir la historia\". DATO Salvo M\u00e9xico, ning\u00fan pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina puede ver legalmente \"Cobra Kai\". Nuevo adelanto de \"Cobra Kai\", secuela de \"Karate Kid\". (Video: YouTube)", "time": "2018-05-08T19:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Conoce al F-250 MegaRaptor, la versi\u00f3n m\u00e1s brutal del Ford F-150 | VIDEO", "summary": "Se trata de un todoterreno de prestaciones nunca antes vistas en un veh\u00edculo de ", "content": "El preparador norteamericano F250R con base en Tucson, Arizona, es un especialista en la transformaci\u00f3n de pick-ups. Sus unidades suelen llegar a niveles inimaginables, pero ninguno de sus trabajos se acerca a lo realizado sobre esta Ford F-150 Raptor que vemos en YouTube. Esta es una todoterreno pensada en el trabajo duro, pues sus capacidades superan las 3.6 toneladas de remolque y 550 kg de carga en la tolva que la Raptor de f\u00e1brica ofrece. Por ello, esta unidad que se luce en el clip de YouTube ha sido bautizada como la \u2018MegaRaptor\u2019. En cuanto a sus prestaciones, el F-250 MegaRaptor reemplaza el motor V6 Ecoboost que ofrecen las Raptor modernas por un 6.7 L Power Stroke di\u00e9sel desarrollado por Ford. Por el momento no se ha compartido los datos de su potencia exacta; sin embargo, sabemos que ronda entre los 300 y 450 caballos de potencia. Preparar una Ford F-150 Raptor para convertirla en esta pick up de cualidades superiores tiene un precio de US$ 28 mil y tarda un aproximado de 5 semanas en dejarla a punto. Conoce en detalle cada una de sus bondades en el siguiente video de YouTube.", "time": "2018-05-08T19:00:03-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Thal\u00eda Cadenas ", "title": "Familia de peruano muerto en Venezuela pide ayuda a Canciller\u00eda para traer a su hija", "summary": "Agobiado por la crisis econ\u00f3mica y la depresi\u00f3n que padec\u00eda,\u00a0Carlos Fern\u00e1ndez Prada se quit\u00f3 la vida el lunes tras clamar por ayuda para retornar al Per\u00fa. Hace unos meses falleci\u00f3 su esposa y hoy su hija de 21 a\u00f1os se ha quedado sola en Venezuela", "content": "\"En estado de shock y lejos de su familia\".\u00a0As\u00ed se encuentra la hija del m\u00fasico peruano Carlos Fern\u00e1ndez Prada, quien el lunes se quit\u00f3 la vida en Venezuela debido a la depresi\u00f3n que sufr\u00eda por la precaria situaci\u00f3n que atravesaba en ese pa\u00eds junto a su hija Michelle, de 21 a\u00f1os. Antes de quitarse la vida,\u00a0Carlos Fern\u00e1ndez Prada hab\u00eda hecho un desesperado pedido de ayuda para poder viajar al Per\u00fa junto a su hija y as\u00ed escapar de la crisis que agobia a Venezuela. Su esposa muri\u00f3 hace unos meses v\u00edctima del c\u00e1ncer. Pero la situaci\u00f3n migratoria de su hija Michelle agobiaba mucho al artista: ella naci\u00f3 en Argentina y viaj\u00f3 a Venezuela cuando era ni\u00f1a. Consuelo Fern\u00e1ndez Prada, prima de Carlos, explica a El Comercio que para que le den nacionalidad peruana a su sobrina, el Consulado del Per\u00fa en el pa\u00eds caribe\u00f1o le exige su partida de nacimiento, pero ella no tiene la manera de conseguir el acta. Carlos Fern\u00e1ndez Prada y su hija Michelle. Consuelo cuenta que ha tenido comunicaci\u00f3n con la Canciller\u00eda peruana, ente al que le pidi\u00f3 que agilice el traslado de Michelle al pa\u00eds. \"Estando all\u00e1 corre un grave riesgo. Ella est\u00e1 desnutrida, necesita ser atendida por m\u00e9dicos y psic\u00f3logos. Les pedimos a las autoridades que si le faltara alg\u00fan documento, hagan una excepci\u00f3n. Es hija de un peruano. Por favor, ay\u00fadenla. No puede quedarse m\u00e1s tiempo all\u00e1\", declar\u00f3. El Comercio se comunic\u00f3 con Antonio Torrico, jefe de prensa de la Canciller\u00eda, quien indic\u00f3 que el Consulado del Per\u00fa en Caracas ha ofrecido la orientaci\u00f3n y las facilidades del caso a Michelle, sin querer abundar en m\u00e1s detalles. La Canciller\u00eda tambi\u00e9n se pronunci\u00f3 mediante un comunicado en el que indic\u00f3 que a inicios de abril se contact\u00f3 con Fern\u00e1ndez Prada y le brind\u00f3 la orientaci\u00f3n para que vuelva al Per\u00fa, como era su deseo. \u201cProducido su lamentable deceso, la Oficina Consular en Caracas viene otorgando el apoyo necesario a la hija del se\u00f1or Fern\u00e1ndez Prada, quien ha adelantado su voluntad de incinerar el cuerpo de su padre. A ella se le ha brindado la orientaci\u00f3n necesaria a fin de otorgarle la asistencia y protecci\u00f3n humanitaria que corresponda\", se\u00f1ala el documento. Al ser preguntado sobre detalles de las coordinaciones que se realizaron en su oportunidad con Carlos Fern\u00e1ndez Prada,\u00a0Antonio Torrico le dijo a El Comercio\u00a0que esa es informaci\u00f3n confidencial. Carlos Fern\u00e1ndez Prada convers\u00f3 con El Comercio el pasado 11 de abril y cont\u00f3 lo dif\u00edcil que es vivir en un pa\u00eds sumergido en una crisis humanitaria. \"Gano US$ 4 al mes\", dijo en aquella oportunidad. Adem\u00e1s, narr\u00f3 lo doloroso que fue perder a su esposa Virginia, quien falleci\u00f3 de c\u00e1ncer hace diez meses por falta de medicinas y alimento. \u201cPEDIDO DE AUXILIO: si tienen familiares o amigos que a\u00fan no han salido de aqu\u00ed [Venezuela] por diversas circunstancias, no lo piensen dos veces y env\u00eden ayuda, no se imaginan el calvario de vivir aqu\u00ed y no poder alimentarse bien. Pido a Dios por los venezolanos, sus hijos y familias en esta hora de desolaci\u00f3n\u201d, hab\u00eda escrito Carlos en Facebook antes de ser contactado por El Comercio. Se trat\u00f3 de uno de los tantos pedidos de ayuda que realiz\u00f3 mediante esta red social. Carlos Fern\u00e1ndez Prada era m\u00fasico y periodista. Fern\u00e1ndez Prada, quien naci\u00f3 en el Callao en octubre de 1960, viaj\u00f3 a Venezuela en el a\u00f1o 2000 para cumplir con el \u00faltimo deseo de su madre (que era venezolana): ser enterrada en su tierra. Se qued\u00f3 a residir en la ciudad de Maracaibo a pedido de su esposa, una ciudadana uruguaya con quien tuvo dos hijas: Sai y Michelle. El peruano, m\u00fasico y periodista de profesi\u00f3n, se ganaba la vida cantando. Sin embargo, debido a la crisis disminuyeron las actividades culturales y los locales art\u00edsticos empezaron a quebrar, cont\u00f3 en aquella oportunidad a El Comercio.", "time": "2018-05-08T19:11:31-05:00"}}, {"_values": {"category": "Policiales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Los Olivos: sicarios matan a balazos a motociclista en grifo", "summary": "El joven fue atacado por tres sujetos cuando se encontraba en el cruce de las avenidas Universitaria y Ang\u00e9lica Gamarra, en el l\u00edmite de San Mart\u00edn de Porres y Los Olivos.", "content": "Un sujeto fue asesinado esta tarde a balazos cuando se encontraba en un grifo ubicado en el cruce de las avenidas Universitaria y Ang\u00e9lica Gamarra, en el l\u00edmite de los distritos de San Mart\u00edn de Porres y Los Olivos.De acuerdo a Canal N, los testigos se\u00f1alaron que la v\u00edctima lleg\u00f3 al lugar en una motocicleta y se estacion\u00f3 en una esquina, como si esperara la llegada de una persona. Tras conversar unos minutos por tel\u00e9fono, el motociclista se quiso retirar pero fue sorprendido por tres hombres que bajaron de un autom\u00f3vil y le dispararon. Un balazo en la cabeza result\u00f3 mortal. Ellos huyeron por la Av. Universitaria con direcci\u00f3n al Callao. ATV+ asegur\u00f3 que uno de los criminales no lleg\u00f3 a abordar el veh\u00edculo debido a que el chofer emprendi\u00f3 una r\u00e1pida fuga, por lo que cay\u00f3 a la pista y fue detenido por los agentes de un patrullero. Este ya habr\u00eda sido identificado y responder\u00eda al nombre de Christian Pavel Rojas Gamboa (24). La Polic\u00eda detuvo a un sujeto que habr\u00eda participado en el crimen. (ATV+) Adem\u00e1s, indic\u00f3 que la v\u00edctima ser\u00eda Jes\u00fas Jonathan Blas Saire (20) y que el crimen se perpetr\u00f3 cuando \u00e9l conversaba con su enamorada.", "time": "2018-05-08T19:09:42-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El caso de la ni\u00f1a desaparecida hace 40 a\u00f1os que est\u00e1 a punto de resolverse", "summary": "Las autoridades buscan los restos de ", "content": "Macomb. Las autoridades que buscan en los bosques del sureste de Michigan el cad\u00e1ver de una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os vista por \u00faltima vez en 1979, tambi\u00e9n podr\u00edan estar en la b\u00fasqueda de otra media docena de ni\u00f1as reportadas como desaparecidas a lo largo de los a\u00f1os. El martes se retom\u00f3 la excavaci\u00f3n en Macomb Township, a unos 50 kil\u00f3metros (30 millas) del centro de Detroit. La b\u00fasqueda de los restos de Kimberly King inici\u00f3 el lunes, pero el comisario general de polic\u00eda de Warren, Bill Dwyer, le dijo a la televisora WJBK que podr\u00eda haber m\u00e1s enterradas en la zona. \u201cTenemos pruebas suficientes de que ella est\u00e1 enterrada ah\u00ed\u201d, dijo Dwyer. \u201cTambi\u00e9n creemos que pueden estar enterradas hasta cuatro o seis ni\u00f1as m\u00e1s que se han reportado desaparecidas. Sin duda estamos convencidos que tenemos el \u00e1rea correcta. Es una situaci\u00f3n simplemente triste\u201d. En el 2008, Arthur Ream llev\u00f3 a la polic\u00eda a la zona y los restos de Cindy Zarzycki, quien desapareci\u00f3 en 1986 luego de ser atra\u00edda con enga\u00f1os a una helader\u00eda, fueron hallados. Cuando desapareci\u00f3, Zarzycki era amiga del hijo de Ream. Las autoridades dicen que Ream la enga\u00f1\u00f3 al decirle que planeaba una fiesta sorpresa para su hijo. Ream, de 68 a\u00f1os, fue condenado de asesinato en primer grado y cumple con una condena de cadena perpetua. Ya estaba encarcelado por otro caso de crimen sexual en 1996. Dwyer no identific\u00f3 a las otras ni\u00f1as desaparecidas. Arthur Ream, condenado a cadena perpetua por violaci\u00f3n y asesinato de una menor. (AP). El d\u00eda que desapareci\u00f3, Kimberly King, una ni\u00f1a de buen coraz\u00f3n seg\u00fan quienes la conoc\u00edan, cruz\u00f3 la calle desde la casa de sus abuelos para ir a la vivienda de de su mejor amiga, Annie.Ella le hab\u00eda dicho a su familia que pasar\u00eda la noche all\u00ed, pero alrededor de las 11:30 pm, su hermana, Konnie, recibi\u00f3 una llamada. Kim estaba buscando hablar con su hermana mayor para decirle que estaba muy cerca de la casa de sus abuelos. Es lo \u00faltimo que se supo de ella.La familia de Kim denunci\u00f3 su desaparici\u00f3n a la polic\u00eda de Warren, pero en ese momento los investigadores sostuvieron que la menor se hab\u00eda fugado.Ahora la polic\u00eda cree que Kimberly est\u00e1 enterrada en el \u00e1rea donde fue encontrada\u00a0Cindy Zarzycki. Con informaci\u00f3n de AP", "time": "2018-05-08T19:10:22-05:00"}}, {"_values": {"category": "Televisi\u00f3n", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Las otras grandes discusiones que Jaime Bayly ha tenido en televisi\u00f3n", "summary": "Ante la pol\u00e9mica entrevista con el periodista colombiano Luis Carlos V\u00e9lez, recordamos algunos episodios similares en la carrera de Jaime Bayly", "content": "La pol\u00e9mica lo persigue. Tras el desencuentro con el periodista colombiano Luis Carlos V\u00e9lez, recordamos algunos episodios tensos protagonizados por Jaime Bayly\u00a0ante c\u00e1maras. No ser\u00eda la primera vez que uno de sus entrevistados se va con la hiel entre labios. A inicios de este a\u00f1o, Jaime Bayly anot\u00f3 su primera\u00a0 entrevista pol\u00e9mica del a\u00f1o al invitar al periodista venezolano Rafael Poleo a su programa en\u00a0el canal MegaTV de Miami. Fue tras hablar sobre la crisis en Venezuela que Bayly increp\u00f3 a su entrevistado su buen trato con el ex vicepresidente de su pa\u00eds.\u00a0\"Si vienes aqu\u00ed a hablar bien de Jorge Rodr\u00edguez, no tenemos nada de qu\u00e9 hablar\u2026 tiene las manos manchadas con sangre. T\u00fa vienes ac\u00e1 a elogiar a la dictadura, vamos a hablar claro\", dijo el escritor peruano. Ante este trato el periodista venezolano lo call\u00f3 y el anfitri\u00f3n del programa decidi\u00f3 terminar la entrevista de forma abrupta. Una historia de larga data. En 2010, cuando el escritor peruano conduc\u00eda el programa de entrevistas \"El Francotirador\" y decidi\u00f3 renunciar al aire. Por ello lanz\u00f3 discurso contra el due\u00f1o del canal donde este se trasmit\u00eda, Baruch Ivcher. El detonante de dicha discusi\u00f3n que se tradujo en un mon\u00f3logo de improperios era la virtual candidatura a la presidencia que Jaime Bayly podr\u00eda haber tenido para las elecciones presidenciales de aquel entonces.\u00a0\u201c\u00c9l (Baruch) no entiende que este es un programa period\u00edstico que contribuye, que realza el debate electoral (...) \u00c9l (Baruch) no sabe hablar, \u00e9l grita, brama, ladra (por c\u00f3mo le habl\u00f3 a Ximena Ruiz Rosas, su productora)\u201d, dijo entre\u00a0 tantas otras cosas. Para ver todo haz clic aqu\u00ed. En 2010, cuando Jaime Bayly a\u00fan conduc\u00eda su programa \"El Francotirador\", se enfrasc\u00f3 en una discusi\u00f3n con Beto Ortiz, quien ten\u00eda la conducci\u00f3n de \"Enemigos Intimos\" en el mismo canal. En esta oportunidad, el detonante fue que Ortiz revel\u00f3 extractos del primer libro de la esposa de Bayly --Silvia N\u00fa\u00f1ez del Arco-- y que compar\u00f3 la pluma de ambos llegando a concluir que eran \"muy parecidos\". Fue as\u00ed que la pelea entre ambos periodistas trascendi\u00f3 la pantalla y lleg\u00f3 a las p\u00e1ginas de los diarios, p\u00falpitos desde donde se atrincheraron para defender cada uno su postura en columnas propias. (YouTube) Remont\u00e1ndonos hasta el a\u00f1o 2008, Jaime Bayly ten\u00eda un programa en\u00a0Mega TV de Miami. Era una \u00e9poca en las que el clima amenazaba con tormentas y huracanes las costas de Florida, tempestades que no pisaron tierra salvo en el set de Bayly cuando este decidi\u00f3 quejarse de todo cuanto le molestaba en dicho canal. Fue en esa trasmisi\u00f3n, que el escritor se quej\u00f3 p\u00fablicamente de\u00a0las protestas que hab\u00eda recibido de parte del directorio por el contenido de su programa a lo que a\u00f1adi\u00f3 una serie de improperios contra el due\u00f1o\u00a0de Mega TV: Ra\u00fal Alarc\u00f3n. Por ello, su programa fue cortado durante la trasmisi\u00f3n en\u00a0 vivo. \"Yo no le tengo miedo, ni tampoco me inclino reverente ante la gente que tiene m\u00e1s poder o m\u00e1s dinero que yo, porque yo lo que respeto la inteligencia y la sabidur\u00eda, las ideas. No el dinero, cualquiera puede tener dinero, perd\u00f3name Ra\u00fal [Alarc\u00f3n]\", dijo Bayly en aquella oportunidad.", "time": "2018-05-08T19:14:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "El mundo reacciona al retiro de Trump del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n", "summary": "El acuerdo estipulaba que las potencias mundiales levantar\u00edan las sanciones econ\u00f3micas impuestas a Ir\u00e1n a cambio de reducir sus actividades nucleares y permitir m\u00e1s inspecciones", "content": "El presidente Donald Trump, anunci\u00f3 este martes la retirada de Estados Unidos del acuerdo firmado por varios pa\u00edses con Ir\u00e1n en 2015 a ra\u00edz de su controvertido programa nuclear, que calific\u00f3 como \"desastroso\", y el restablecimiento de sanciones contra Teher\u00e1n. \"Estoy anunciando este martes que Estados Unidos se retirar\u00e1 del acuerdo nuclear con Ir\u00e1n. En momentos, firmar\u00e9 el memorando presidencial que restablece sanciones\" a Ir\u00e1n, dijo el mandatario en un mensaje al pa\u00eds. Las reacciones del mundo no se han hecho esperar. Desde hace mucho, Trump ha criticado el acuerdo forjado en el 2015 que estipula que las potencias mundiales levantar\u00e1n las sanciones econ\u00f3micas impuestas a Ir\u00e1n, que a cambio reducir\u00eda sus actividades nucleares y permitir\u00eda m\u00e1s inspecciones. Tras el anuncio, Teher\u00e1n podr\u00eda reanudar el enriquecimiento de uranio y las empresas que han estado comenzando a hacer negocios con Ir\u00e1n tendr\u00e1n que apresurarse para cancelar sus acuerdos a fin de no estar violando las leyes estadounidenses. Trump trat\u00f3 de generar expectativa en torno a su anuncio al avisar v\u00eda Twitter el lunes a la tarde que lo har\u00eda el martes a las 2 de la tarde (18:00 GMT) desde el Sal\u00f3n Diplom\u00e1tico de la Casa Blanca. Con una disciplina at\u00edpica para \u00e9l, logr\u00f3 confinar la decisi\u00f3n a un grupo reducido dentro del Consejo de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, dejando a oscuras incluso a muchos asesores cercanos. Hab\u00eda tambi\u00e9n expectativa en Ir\u00e1n, donde muchos est\u00e1n inquietudes por la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00e1 la decisi\u00f3n de Trump. En Teher\u00e1n, el presidente Hassan Rohani trat\u00f3 de calmar los \u00e1nimos, sonriendo al asistir a una feria petrolera. No mencion\u00f3 expl\u00edcitamente a Trump, pero enfatiz\u00f3 que Ir\u00e1n seguir\u00e1 buscando \u201cbuenas relaciones con todo el mundo\u201d. \"Es posible que tengamos algunas dificultades por dos o tres meses, pero superaremos esto\u201d, dijo Rohani. Los decisi\u00f3n representa un fuerte golpe a algunos de los aliados m\u00e1s cercanos de Estados Unidos, entre ellos Gran Breta\u00f1a, Francia y Alemania, quienes se unieron a Estados Unidos hace s\u00f3lo tres a\u00f1os para firmar el acuerdo.", "time": "2018-05-08T19:13:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "Negocios", "author": "  Leslie Salas Oblitas ", "title": "H&M llegar\u00e1 a Huancayo en el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o", "summary": "La cadena de moda r\u00e1pida aterrizar\u00e1 en el centro comercial de Real Plaza", "content": "H&M\u00a0(Hennes & Mauritz AB), la gigante del \u2018fast fashion\u2019,  revel\u00f3 que llegar\u00e1 este a\u00f1o a la ciudad de Huancayo, cubriendo as\u00ed el centro del pa\u00eds. Su ingreso est\u00e1 previsto para  el \u00faltimo trimestre de este 2018, estima la compa\u00f1\u00eda. La nueva tienda (de un piso y aproximadamente 2,750 m2) ser\u00e1 parte del centro comercial Real Plaza, ubicado en pleno coraz\u00f3n de la ciudad y estar\u00e1 ubicada en el segundo nivel del \u2018mall\u2019. A la fecha, H&M tiene abierto un proceso de selecci\u00f3n para diferentes puestos de tienda (responsables de departamento, responsable de caja, asistente de remuneraciones), que pueden consultarse en la secci\u00f3n Trabajar en H&M de hm.com. \u201cEstamos muy contentos de seguir creciendo en Per\u00fa, acercando nuestra oferta de moda a m\u00e1s personas. Nuestros planes de expansi\u00f3n siguen avanzando y esperamos estar en nuevas ciudades para acercar a nuevos clientes nuestros dise\u00f1os\u201d, coment\u00f3 Macu Alfaro, country manager de H&M. La cadena -que abri\u00f3 su primera tienda en nuestro pa\u00eds en el 2015- cuenta con ocho tiendas operativas (cuatro de ellas en las provincias de Piura, Trujillo, Arequipa y Cajamarca). Adem\u00e1s, entre los planes de expansi\u00f3n H&M tambi\u00e9n contempla inaugurar una segunda tienda en la ciudad de Arequipa para finales del a\u00f1o en el centro comercial Mall Aventura Porongoche.", "time": "2018-05-08T18:10:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Esta es la diferencia entre un pulm\u00f3n sano y el de un fumador | VIDEO", "summary": "Una enfermera de Carolina del Norte public\u00f3 la demostraci\u00f3n. Las im\u00e1genes llevan millones de reproducciones.", "content": "\"\u00bfTodav\u00eda quieres fumar?\", es la interrogante que la enfermera Amanda Eller plantea junto a dos videos que public\u00f3 en su p\u00e1gina de Facebook y que r\u00e1pidamente se han vuelto virales. En las grabaciones aparecen dos pares de pulmones: unos completamente sanos y otros de una persona que fum\u00f3 una caja de cigarrillos diaria durante 20 a\u00f1os. Los primeros se ven completamente rosados, en tanto que los segundos est\u00e1n cubiertos de alquitr\u00e1n. Amanda los pone a prueba y comienza a insuflar aire en su interior. En un video se ve c\u00f3mo los pulmones sanos se inflan y desinflan de forma pareja, y sin mayor dificultad. Sin embargo, para los pulmones del fumador, el mismo trabajo resulta much\u00edsimo m\u00e1s complejo. \"Estos pulmones son pulmones con una enfermedad obstructiva cr\u00f3nica, pulmones cancerosos\", dice la enfermera en la grabaci\u00f3n de los pulmones del fumador. \"La elasticidad se ha ido, por lo que se estiran pero al retroceder simplemente se cierran de golpe porque no hay nada que los ayude a mantenerse abiertos. Puedes ver lo r\u00e1pido que se desinflan\", agrega Amanda. Luego la enfermera conecta los pulmones enfermos a una v\u00e1lvula PEP, que se utiliza para ayudar a abrir las v\u00edas respiratorias en pacientes con fibrosis qu\u00edstica. El \u00f3rgano se infla algo m\u00e1s, pero la cantidad de aire que es capaz de retener es todav\u00eda insuficiente. En el largo plazo, el h\u00e1bito de fumar lleva a las personas a desarrollar problemas de salud como enfermedades card\u00edacas, derrame cerebral, enfisema (destrucci\u00f3n del tejido pulmonar) y muchos tipos de c\u00e1ncer. Estas enfermedades limitan la capacidad de una persona de estar normalmente activa y pueden ser mortales.Adem\u00e1s, los fumadores no s\u00f3lo adquieren arrugas y dientes amarillos, sino que tambi\u00e9n pierden densidad \u00f3sea, lo que aumenta su riesgo de osteoporosis, una afecci\u00f3n que hace que las personas mayores se encorven y que sus huesos se quiebren m\u00e1s f\u00e1cilmente. Seg\u00fan el CDC (Centros para el Control y Prevenci\u00f3n de enfermedades). El consumo de tabaco es la principal causa prevenible de c\u00e1ncer y de muertes por c\u00e1ncer. Puede causar no solo c\u00e1ncer de pulm\u00f3n, sino tambi\u00e9n c\u00e1ncer de boca y garganta, laringe, es\u00f3fago, est\u00f3mago, ri\u00f1\u00f3n, p\u00e1ncreas, h\u00edgado, vejiga, cuello uterino, colon y recto, y un tipo de leucemia Fumar es un h\u00e1bito dif\u00edcil de dejar porque el tabaco contiene nicotina, que es altamente adictiva. Como con la hero\u00edna y otras drogas adictivas, el cuerpo y la mente r\u00e1pidamente se acostumbran a la nicotina de los cigarrillos que la persona necesita usarla para sentirse normal. Las raz\u00f3ne por la que se comienza a fumar son distintas. Algunos piensan que queda bien. Otros comienzan porque sus familiares o amigos fuman. Las estad\u00edsticas muestran que aproximadamente nueve de cada 10 consumidores de tabaco comienzan antes de los 18 a\u00f1os. Con informaci\u00f3n de El Mercurio - GDA", "time": "2018-05-08T19:20:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Letona cree que falt\u00f3 sustentar proyecto sobre reelecci\u00f3n parlamentaria", "summary": "Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n decidi\u00f3 por mayor\u00eda archivar iniciativa del congresista Gilbert Violeta", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n del Congreso, \u00darsula Letona, consider\u00f3 que al congresista Gilbert Violeta le falt\u00f3 sustentar con mayor profundidad el proyecto de ley que buscaba prohibir la reelecci\u00f3n indefinida en el Parlamento. \u201cCreo que [a Violeta] le ha faltado sustentar de mejor manera los argumentos que \u00e9l mismo ha expuesto\u201d, dijo la legisladora de Fuerza Popular a Canal N. La Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n decidi\u00f3, por mayor\u00eda, archivar la mencionada iniciativa legislativa. \u00darsula Letona fue una de las parlamentarias que vot\u00f3 a favor del archivo. La representante de Fuerza Popular explic\u00f3 que uno de los argumentos contra el proyecto fue que la funci\u00f3n que cumplen los congresistas es muy diferente a la de otros cargos de elecci\u00f3n popular como el presidente de la Rep\u00fablica y los gobernadores regionales. Explic\u00f3, por ejemplo, que los parlamentarios \u201cno desarrollan funci\u00f3n ejecutiva, sino de representaci\u00f3n. La diferencia es sustancial en un esquema de partidos pol\u00edticos\u201d, destac\u00f3. \u00dasula Letona tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que todav\u00eda no ha decidido su postular\u00e1 a la reelecci\u00f3n en los comicios del 2021. \u201cNo lo he decidido, es un trabajo muy complicado. Ser\u00e1 una decisi\u00f3n que eval\u00fae en su momento\u201d, concluy\u00f3.", "time": "2018-05-08T19:18:53-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  BBC Mundo ", "title": "El d\u00eda en que las mujeres se negaron a tener sexo y otras huelgas ins\u00f3litas", "summary": "A veces los m\u00e9todos tradicionales de paralizaci\u00f3n no producen los resultados esperados por los huelguistas. Es ah\u00ed cuando entra en juego la creatividad y las v\u00edas alternativas", "content": "Los conductores de buses en la ciudad japonesa de Okayama est\u00e1n en huelga, pero no es cualquier huelga. Se levantan a trabajar todos los d\u00edas, recogen pasajeros y siguen su habitual rutina. \u00bfCu\u00e1l es la protesta entonces? Bien simple: no les cobran nada a los pasajeros como mecanismo de presi\u00f3n para que el empleador se siente a negociar mejores condiciones laborales. A lo largo de la historia ha habido huelgas que fueron bastante poco comunes. Estas son algunas de ellas. 1. Huelga de sexoEl uso de las relaciones sexuales como un arma para conseguir un objetivo ha sido documentado en algunas obras como \"Lis\u00edstrata\", una famosa comedia griega de Arist\u00f3fanes. Cansadas de la Guerra del Peloponeso, las mujeres de Atenas hicieron una huelga sexual para obligar a los hombres a negociar la paz. Leymah Gbowee, l\u00edder de la huelga sexual en Liberia, obtuvo el Nobel de la Paz. (Foto: AFP) AFP La obra ha inspirado acciones similares en tiempos modernos, como lo que ocurri\u00f3 en Liberia en el 2003, cuando las mujeres lideradas por Leymah Gbowee usaron la misma t\u00e1ctica con el objetivo de que se acabara la guerra civil. Y aparentemente lo lograron. No solo acab\u00f3 la guerra, sino que adem\u00e1s Gbowee fue galardonada con el premio Nobel de la Paz. 2. \"La huelga del elefante Dumbo\"En 1941, los animadores de Disney iniciaron una huelga para conseguir mejores salarios y el derecho a tener un sindicato. En 1941 los animadores de Disney salieron a la calle por demandas salariales. (Foto: Bridgeman Images) Difusi\u00f3n En aquel entonces pusieron todas sus habilidades art\u00edsticas al servicio de la paralizaci\u00f3n laboral: dise\u00f1aron pancartas que se hicieron ampliamente conocidas. Por ejemplo, dibujaron a Pinocho declarando \"No tengo hilos\"; a Pluto diciendo \"Prefiero ser un perro antes que un rompehuelgas\" y Mickey Mouse preguntando: \"\u00bfSomos ratones o personas?\". La huelga afect\u00f3 la producci\u00f3n de la pel\u00edcula Dumbo. (Imagen: Disney) Difusi\u00f3n La huelga dur\u00f3 cinco semanas y afect\u00f3 a la producci\u00f3n de la pel\u00edcula Dumbo. Pero los realizadores tuvieron su peque\u00f1a cuota de venganza: los huelguistas fueron caracterizados en el filme como payasos que van a golpear al jefe por un aumento de salario. 3. El jefe m\u00e1s querido por todosEn Massachusetts, EE.UU., se produjo una ins\u00f3lita huelga con un final feliz, aunque esta paralizaci\u00f3n no tuvo nada que ver con demandas salariales o condiciones de trabajo. Los empleados de Market Basket exig\u00edan el regreso de su jefe. Difusi\u00f3n Los empleados de la cadena de supermercados Market Basket demandaban una sola cosa: el regreso de su popular jefe Arthur T. Demoulas, quien hab\u00eda sido despedido en junio del 2014 en medio de una disputa familiar. La disputa comenz\u00f3 a extenderse durante ese verano con p\u00e9rdidas para la empresa de aproximadamente US$10 millones al d\u00eda. Al final se resolvi\u00f3 con el regreso de Demoulas, luego de que los inversores acordaran venderle sus acciones. 4. La huelga deportiva que dur\u00f3 un a\u00f1oNo es f\u00e1cil imaginar que un deporte cancele todos sus partidos durante un a\u00f1o, pero eso es exactamente lo que ocurri\u00f3 con la Liga Nacional de Hockey de Estados Unidos en 2004-2005. Por un a\u00f1o no se jugaron los partido de hockey sobre hielo en EE.UU. (Foto: Reuters) reuters La falta de acuerdo sobre un convenio colectivo entre los jugadores y sus empleadores hizo que el conflicto durara un tiempo r\u00e9cord en el campo deportivo. La paralizaci\u00f3n dej\u00f3 1.230 partidos sin jugar y a los fans desesperados por no poder ver a sus estrellas en acci\u00f3n.", "time": "2018-05-08T19:21:46-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ex director de Obama es parte de la Junta Directiva de Facebook", "summary": "Jeff Zients se unir\u00e1 a la Junta Directiva de ", "content": "El CEO de Facebook, Mark Zuckerberg, anunci\u00f3 que el director del Consejo Econ\u00f3mico Nacional durante el gobierno de Barack Obama, Jeff Zients, es el nuevo miembro de la Junta Directiva de Facebook y de comit\u00e9 de auditor\u00eda de la empresa. As\u00ed, el directorio ser\u00e1 conformado por siete directores independientes y no empleados de un total de nueve. \"Estoy emocionado de compartir que Jeff Zients se unir\u00e1 a la junta directiva de Facebook\", dijo Zuckerberg en una entrada en su cuenta en la red social. \"Jeff es un raro experto tanto en negocios como en pol\u00edtica p\u00fablica\", agreg\u00f3 el empresario. Zients es un B.A. en ciencias pol\u00edticas de la Universidad de Duke. Es el actual CEO de Cranemere Group Limited, una compa\u00f1\u00eda holding diversificada y director de la Biden Cancer Initiative. Fue director interino de la Oficina de Administraci\u00f3n y Prepuesto del gobierno de Barack Obama. Y ocup\u00f3 diversos puestos claves en la inversora Portfolio Logic LLC y en la consultora Advisory Board Company. \"Estoy orgulloso de unirme al Consejo de Facebook y espero trabajar con Mark y los otros directores mientras la compa\u00f1\u00eda construye para el futuro\", dijo Zients, seg\u00fan recoge una nota del blog de la red social. \"Este es un momento emocionante para la compa\u00f1\u00eda, y estoy encantado de formar parte de la Junta mientras la empresa trabaja para enfrentar las oportunidades y los desaf\u00edos de tratar de acercar el mundo \". Seg\u00fan Zuckerberg, la llegada de Zients se produce en un momento en que la empresa toma una \"visi\u00f3n m\u00e1s amplia de nuestra responsabilidad, y la experiencia de Jeff nos ayudar\u00e1 a navegar por los desaf\u00edos que enfrentamos\". Zients ser\u00e1 parte de la red social desde el pr\u00f3ximo 31 de mayo, inmediatamente despu\u00e9s de la reuni\u00f3n anual de accionistas de Facebook. Ser\u00e1 parte del directorio junto a Mark Zuckerberg, Sheryl Sandberg, Marc L. Andreessen, Andreessen Horowitz, Erskine B. Bowles (presidente em\u00e9rito de la Universidad de Carolina del Norte), Kenneth I. Chenault (presidente y director general de General Catalyst), Susan D. Desmond-Hellmann (CEO de Fundaci\u00f3n Bill y Melinda Gates), Reed Hastings (presidente y CEO de Netflix), Jan Koum (fundador de WhatsApp) y Peter A. Thiel (Founders Fund).", "time": "2018-05-08T19:25:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  BBC Mundo ", "title": "La mujer que fue testigo de 300 ejecuciones en Estados Unidos", "summary": "Texas ha ejecutado a muchas m\u00e1s personas que cualquier otro estado de Estados Unidos, y Michelly Lyons, una antigua empleada del estado, fue testigo de cientos de ellas. \u00bfQu\u00e9 efectos han tenido esas experiencias sobre ella?", "content": "Texas ha ejecutado a muchas m\u00e1s personas que cualquier otro estado de Estados Unidos, y Michelly Lyons, una antigua empleada del estado, fue testigo de cientos de ellas. Lyons le cont\u00f3 a Ben Dirs, de la BBC, sobre el profundo efecto que esto tuvo sobre ella. Ya han pasado 18 a\u00f1os desde que Lyons presenci\u00f3 la muerte de Ricky McGinn. A\u00fan as\u00ed, cada vez que la recuerda se larga a llorar. Cuando menos se lo espera, se le aparece en su cabeza la madre de McGinn, vestida de domingo, con sus manos apoyadas contra el panel de vidrio de la c\u00e1mara de la muerte para ver la ejecuci\u00f3n de su hijo. Durante 12 a\u00f1os \u2014primero como reportera de un peri\u00f3dico y luego como portavoz del Departamento de Justicia Criminal de Texas, (TDCJ, por sus siglas en ingl\u00e9s)\u2014 parte de su trabajo consist\u00eda en asistir a cada ejecuci\u00f3n llevada a cabo por el estado. Entre el 2000 y 2012, Lyons fue testigo de cerca de 300 hombres y mujeres morir en la camilla. Su primera ejecuci\u00f3nla vio cuando ten\u00eda 22 a\u00f1os. Despu\u00e9s de ver morir a Javier Cruz, escribi\u00f3 en su diario: \"Me sent\u00ed completamente bien con ello. \u00bfSe supone que deber\u00eda sentirme mal?\". Lyons pensaba que era mejor guardar sus sentimientos de solidaridad para causas que valiesen m\u00e1s la pena, como por ejemplo para los dos ancianos que Cruz hab\u00eda matado a golpes con un martillo.\"Ser testigo de las ejecuciones era, sencillamente, parte de mi trabajo\", dice Lyons, quien acaba de publicar recientemente sus cat\u00e1rticas memorias \"Corredor de la muerte: los minutos finales\".\"Yo estaba en favor de la pena de muerte, pensaba que era el castigo m\u00e1s apropiado para cierto tipo de cr\u00edmenes. Y como era joven y audaz, todo para m\u00ed era blanco o negro\". \"Si hubiese empezado a explorar c\u00f3mo las ejecuciones me hac\u00edan sentir cuando las ve\u00eda, si hubiera reflexionado sobre las emociones en juego, \u00bfc\u00f3mo hubiese podido regresar a esa habitaci\u00f3n, cada mes, cada a\u00f1o?\". Ciudad ordenada y afable Desde 1924, cada ejecuci\u00f3n en el estado se lleva a cabo en la peque\u00f1a ciudad de Huntsville. All\u00ed hay siete prisiones, incluida la Unidad Walls, un imponente edificio victoriano que alberga la c\u00e1mara de la muerte.En 1972, la Corte Suprema suspendi\u00f3 la pena de muerte con el argumento de que era un castigo inusual y cruel. Pero, a los pocos meses, varios estados comenzaron a reescribir sus estatutos para reinstaurarla. En este edificio de ladrillos rojos se llevan a cabo las ejecuciones en Huntsville. Texas la reinstaur\u00f3 menos de dos a\u00f1os despu\u00e9s y enseguida adopt\u00f3 la inyecci\u00f3n letal como su nuevo m\u00e9todo de ejecuci\u00f3n.En 1982, Charlie Brooks fue el primer criminal ejecutado de esta forma.Con los a\u00f1os, Huntsville se gan\u00f3 la reputaci\u00f3n de ser el \"centro de la pena capital del mundo\".Varios periodistas, por lo general europeos, han escrito sobre la sensaci\u00f3n de muerte que inunda la ciudad. Pero claramente, detr\u00e1s de esta idea se esconde una agenda.Hunstville es una ciudad peque\u00f1a y ordenada, ubicada en medio de un hermoso bosque, en una zona que se conoce como el \"Cintur\u00f3n b\u00edblico\", un t\u00e9rmino que hace referencia a la extensa regi\u00f3n de EE.UU. donde el cristianismo evang\u00e9lico tiene un profundo arraigo social.Hay iglesias por todos lados, la gente es amable, y puedes pasar d\u00edas all\u00ed sin enterarte nunca de que la ciudad tiene una c\u00e1mara de ejecuciones. Los peque\u00f1os detalles No s\u00e9 c\u00f3mo te imaginas que es un testigo de una ejecuci\u00f3n. Como sea, Lyons es diferente. Puede hablar de cualquier tema. Es inteligente, culta, ir\u00f3nica, ingeniosa.Pero cuando la conversaci\u00f3n toca el tema de las cosas que vio en la c\u00e1mara de la muerte, se torna vulnerable y se puede detectar el impacto que esto tuvo sobre ella. En el 2000, Texas llev\u00f3 a cabo 40 ejecuciones, una cifra r\u00e9cord para un estado (casi tantas como la suma del resto de los estados).Como reportera de prisiones para The Huntsville Item presenci\u00f3 38.Pero su aparente indiferencia, plasmada en las entradas de su diario, era nada nada m\u00e1s que un mecanismo a corto plazo para lidiar con lo que sent\u00eda.\"Cuando miro mis notas sobre las ejecuciones, puedo ver las cosas que me molestaban. Pero cualquier duda que hubiera tenido, la guardaba en una valija en mi cabeza y la empujaba a un rinc\u00f3n. Era la insensibilidad lo que me permit\u00eda continuar\". En esta camilla se sujeta a los condenados para aplicarles la inyecci\u00f3n letal. Cuando lees sus notas, son los detalles los que te llaman la atenci\u00f3n: los anteojos que Carl Heizelbetz Jr. \u2014un hombre que mat\u00f3 a una madre y a su hija\u2014 ten\u00eda todav\u00eda puestos en la camilla.Betty Lou Beets, quien enterraba a sus maridos en su jard\u00edn como si fueran sus mascotas muertas, ten\u00eda pies diminutos. Thomas Mason, quien mat\u00f3 a la madre y abuela de su esposa, se parec\u00eda a su propio abuelo. \"Observar los momentos finales de la vida de alguien y c\u00f3mo su alma deja su cuerpo nunca se transforma en una experiencia normal o mundana. Pero Texas ejecutaba a delincuentes con tanta frecuencia que hab\u00eda perfeccionado su estilo y hab\u00eda eliminado toda teatralidad\".Esto no quiere decir que Lyons no le diera importancia a su trabajo. Y cuando se sum\u00f3 a la oficina de informaci\u00f3n p\u00fablica del TDCJ en 2001, sus obligaciones se volvieron a\u00fan m\u00e1s onerosas. Ya no le contaba la historia de lo que ocurr\u00eda en la c\u00e1mara de a muerte a los ciudadanos de Huntsville, ahora lo hac\u00eda para el resto del pa\u00eds y el mundo.Los \u00faltimos suspirosLyons describi\u00f3 el procedimiento como cuando ves a una persona quedarse dormida, lo cual result\u00f3 una gran desilusi\u00f3n para algunos de los familiares de las v\u00edctimas, que pensaban que la silla el\u00e9ctrica \u2014en la que murieron 361 delincuentes entre 1924 y 1964\u2014 brindaba un mejor espect\u00e1culo que el m\u00e9todo menos teatral de la inyecci\u00f3n. Las ejecuciones con inyecciones letales producen un efecto mucho menos teatral que con el antiguo m\u00e9todo de la silla el\u00e9ctrica. Pero Lyons tambi\u00e9n ten\u00eda que reportar sobre los ruegos desesperados de los condenados que clamaban perd\u00f3n, ofrec\u00edan disculpas y se declaraban inocentes, o que le\u00edan pasajes de la Biblia, citaban canciones de rock e incluso hac\u00edan bromas.Muy rara vez Lyons escuch\u00f3 una expresi\u00f3n de furia y solo una vez escuch\u00f3 a un preso llorando.S\u00ed notaba los \u00faltimos sonidos de la respiraci\u00f3n del ejecutado \u2014una tos, un suspiro, una carraspera\u2014 a medida que las drogas hac\u00edan su trabajo y los pulmones colapsaban, empujando las \u00faltimas gotas de aire en una serie de oleadas.Y tras la muerte, ve\u00eda como sus cuerpos se iban tornando de un color viol\u00e1ceo. Posibles amigos La joven recibi\u00f3 cartas e emails de todo el mundo de gente que la condenaba por participar en \"asesinatos respaldados por el estado\".Ella a veces les respond\u00eda con furia, conmin\u00e1ndolos a meterse en sus propios asuntos.\"Casi todo el mundo fuera de EE.UU. pensaba que era raro que sigui\u00e9semos condenando a la gente con la pena de muerte. Los periodistas europeos usaban por lo general la palabra 'matar' en vez de 'ejecutar'. Pensaban que est\u00e1bamos asesinando gente\". A veces, los \u00faltimos momentos de un delincuente era atestiguados \u00fanicamente por unos pocos miembros del personal de la c\u00e1rcel y un solo periodista.Las drogas comenzaban a hacer efecto pero no hab\u00eda ning\u00fan familiar presente, ni del condenado ni de las v\u00edctimas.El estado estaba llevando a cabo su \u00faltimo acto burocr\u00e1tico que pasaba completamente desapercibido para la gran mayor\u00eda de los habitantes de Huntsville.Algunos condenados permanecieron en el corredor de la muerte por d\u00e9cadas. Lyons lleg\u00f3 a conocer a algunos muy bien, Algunos hab\u00edan sido asesinos seriales, asesinos de ni\u00f1os o violadores. Algunos prisioneros estuvieron tanto tiempo en el corredor de la muerte que Lyons lleg\u00f3 a conocerlos muy bien. Pero no todos eran monstruos y a Lyons incluso algunos le ca\u00edan bien. Ella pensaba que, en otras circunstancias, hasta podr\u00edan haber sido amigos.Despu\u00e9s de la ejecuci\u00f3n en 2001 de Napoleon Beazley, quien ten\u00eda apenas 17 a\u00f1os cuando asesin\u00f3 al padre de un juez federal, Lyons regres\u00f3 a su casa llorando.\"No solo tuve la sensaci\u00f3n de que Napoleon ya no se hubiese visto m\u00e1s en problemas, sino que tambi\u00e9n podr\u00eda haber sido un miembro productivo de la sociedad\".\"Yo quer\u00eda que ganara las apelaciones, pero me sent\u00eda culpable por sentirme as\u00ed. Hab\u00eda cometido un crimen terrible, y si yo hubiese sido familiar de la v\u00edctima, hubiera querido que lo ejecutaran. \u00bfTen\u00eda derecho a sentir solidaridad con Napoleon cuando \u00e9l no hab\u00eda hecho nada en mi contra?\". Ambivalencia Pero no fue sino hasta que Lyons qued\u00f3 embarazada en 2004 que comenz\u00f3 a sentir la ambivalencia.\"Las ejecuciones dejaron de ser un concepto abstracto y se volvieron profundamente personales. Me empec\u00e9 a preocupar de que mi beb\u00e9 pudiese escuchar las \u00faltimas palabras de los presos, sus lamentables disculpas, sus desesperados reclamos de inocencia\", explica Lyons.\"Cuando tuve a mi hija, las ejecuciones se convirtieron algo que me daba pavor\", recuerda Lyons.\"Por lo general, de la habitaci\u00f3n de los testigos del condenado escuchas distintas expresiones de emoci\u00f3n, porque su familia ha tenido mucho tiempo para procesar su p\u00e9rdida\", cuenta.\"Yo ten\u00eda un beb\u00e9 en mi casa por el que estaba dispuesta a hacer todo lo que fuera necesario y estas mujeres estaban viendo a sus beb\u00e9s morir. Escuchaba a las madres llorar, gritar, golpear el vidrio, patear la pared...\". \"Parada en la sala de los testigos pensaba: 'Aqu\u00ed no hay ganadores, todos est\u00e1n jodidos'. Las ejecuciones son malas por donde las quieras ver y yo tengo que presenciar esta tristeza una y otra vez\".Lyons continu\u00f3 con su trabajo por otros siete a\u00f1os hasta que despu\u00e9s de una batalla legal con el TDCJ le gan\u00f3 en un juicio por discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero.Se sinti\u00f3 dolida, perdida al principio, como un prisionero que se escapa de una larga sentencia.\"Pens\u00e9 que al alejarme del sistema penitenciario me har\u00eda pensar menos en lo que hab\u00eda visto, pero fue todo lo contrario. Pienso en ello todo el tiempo\". Olvido La encuesta m\u00e1s reciente en Texas (2013) revel\u00f3 que el 74% est\u00e1 de acuerdo con la pena de muerte.En 2016 y 2017, solo se llevaron a cabo 7 ejecuciones en el estado (en comparaci\u00f3n con 40 en 2000). Lyons se pregunta a cu\u00e1ntos ejecutados que vio morir ya ha olvidado. Aunque Lyons cree que a\u00fan se hacen demasiadas, sigue defendiendo este castigo, al menos para los peores criminales.De pie en el cementerio Joe Byrd, en el sector donde se entierran los muertos que nadie reclama, Lyons se pregunta cu\u00e1ntos de ellos ella habr\u00e1 visto morir.Pero no son las ejecuciones que recuerda la que le causan m\u00e1s problemas, sino aquellas que ha olvidado.\"No se ven muchas flores en las tumbas de aqu\u00ed\", dice.\"\u00bfY qu\u00e9 dice sobre m\u00ed el hecho de que no puedo recordar algunos de los hombre a los que vi siendo ejecutados? Quiz\u00e1 merezcan estar solos y ser olvidados. O tal vez sea mi trabajo recordarlos\".", "time": "2018-05-08T19:23:35-05:00"}}, {"_values": {"category": "Latinoam\u00e9rica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Investigan a 17 hombres por fingir ser transg\u00e9nero para competir en elecciones", "summary": "Organizaciones civiles hicieron la denuncia ante el Instituto Electoral de Oaxaca, en M\u00e9xico. La treta se habr\u00eda realizado para cumplir con la cuota de g\u00e9nero requerida en los comicios municipales", "content": "Autoridades electorales en M\u00e9xico\u00a0investigan una denuncia contra 17 personas que se hicieron pasar como mujeres transg\u00e9nero para competir como candidatas por alcald\u00edas de Oaxaca, un estado del sur del pa\u00eds, y cumplir as\u00ed con la cuota de g\u00e9nero. Las personas sospechosas se habr\u00edan hecho pasar por muxes, un grupo de ind\u00edgenas gays travestidos que generalmente provienen de la ciudad oaxaque\u00f1a de Juchit\u00e1n, donde han sido reconocidos como el \"tercer g\u00e9nero\". Organizaciones civiles locales denunciaron ante el Instituto Electoral de Oaxaca que de 19 personas que se inscribieron a la contienda electoral como transg\u00e9neros, 17 mintieron, dijo a la prensa Eduardo M\u00e1ximo Raymundo, integrante de la Asamblea Oaxaque\u00f1a de la Diversidad. Las candidaturas de esas 17 personas que presuntamente se hicieron pasar por muxes podr\u00edan formar parte de una estrategia de los partidos pol\u00edticos para cumplir con su cuota de paridad de genero, expone la denuncia presentada ante la autoridad electoral. M\u00e9xico promulg\u00f3 en el 2014 una reforma electoral que garantiza la paridad entre mujeres y hombres en las candidaturas federales y locales. Los acusados se registraron como abanderados de una alianza de partidos de izquierda y derecha, en la que participan el Partido Acci\u00f3n Nacional (PAN), Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica (PRD), Movimiento Ciudadano y Nueva Alianza. Las autoridades electorales advirtieron que si se comprueba que las 17 personas fingieron ser muxes, los partidos podr\u00edan ser multados o perder su derecho a registrar a alguien m\u00e1s. Inspirados en el avance de la lucha de la comunidad LGBT en otras latitudes, los muxes usan de manera cotidiana vestidos t\u00edpicos de la regi\u00f3n y en ocasiones se visten de gala para lucir suntuosos trajes en las fiestas religiosas. Un pu\u00f1ado de muxes incluso se han convertido en transexuales y han logrado cambiar su nombre en sus documentos oficiales. La asociaci\u00f3n civil Melendre, que defiende y promueve la cultura zapoteca, a la que pertenece este grupo de ind\u00edgenas, estima que de los 75.000 habitantes de Juchit\u00e1n, unos 5.000 son muxes. Tambi\u00e9n hay presencia en pueblos vecinos como Niltepec e Ixtepec. Fuente: AFP", "time": "2018-05-08T18:50:25-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Netflix: Revelan c\u00f3digos secretos para ver pel\u00edculas y series ocultas", "summary": "El cat\u00e1logo de ", "content": "Netflix, la popular plataforma online de pel\u00edculas y series,\u00a0ha revolucionado la forma de consumir contenidos que eran parte de la programaci\u00f3n de los canales de televisi\u00f3n. Derrot\u00f3 inicialmente a Blockbuster, pero hoy destrona a otros servicios con su monumental cat\u00e1logo de contenido de todo el mundo. Usualmente se navega en Netflix usando las categor\u00edas que la app ofrece a sus usuarios, pero el mar de pel\u00edculas y series que tiene no llega a ser aprovechado al m\u00e1ximo desde las preferencias del usuario. Para ello, aqu\u00ed m\u00e1s de 200 c\u00f3digos que sirven para conocer las producciones ocultas que hay en esta aplicaci\u00f3n. Los c\u00f3digos escondidos en Netflix contemplan 13 categor\u00edas de pel\u00edculas y series de terror. Adem\u00e1s, hay hasta 4 tipos diferentes de pel\u00edculas de acci\u00f3n y ocho tipos diferentes de anime, as\u00ed como pel\u00edculas divididas por pa\u00edses. Para poder usar los c\u00f3digos de Netflix lo que hay que hacer es pegar la siguiente direcci\u00f3n en su navegador de internet:\u00a0http://www.netflix.com/browse/genre/XXX\u00a0(La parte que termina en 'XXX' deber\u00e1 ser reemplazada por cualquiera de los c\u00f3digos que mostramos a continuaci\u00f3n). Los c\u00f3digos secretos para ver pel\u00edculas y series ocultas:1. Action & Adventure: 13652. Action Comedies: 430403. Action Sci-Fi & Fantasy: 15684. Action Thrillers: 430485. Adult Animation: 118816. Adventures: 74427. African Movies: 37618. Alien Sci-Fi: 33279. Animal Tales: 550710. Anime: 742411. Anime Action: 265312. Anime Comedies: 930213. Anime Dramas: 45214. Anime Fantasy: 1114615. Anime Features: 306316. Anime Horror: 1069517. Anime Sci-Fi: 272918. Anime Series: 672119. Art House Movies: 2976420. Asian Action Movies: 7723221. Australian Movies: 523022. B-Horror Movies: 819523. Baseball Movies: 1233924. Basketball Movies: 1276225. Belgian Movies: 26226. Biographical Documentaries: 365227. Biographical Dramas: 317928. Boxing Movies: 1244329. British Movies: 1075730. British TV Shows: 5211731. Campy Movies: 125232. Children & Family Movies: 78333. Chinese Movies: 396034. Classic Action & Adventure: 4657635. Classic Comedies: 3169436. Classic Dramas: 2980937. Classic Foreign Movies: 3247338. Classic Movies: 3157439. Classic Musicals: 3239240. Classic Romantic Movies: 3127341. Classic Sci-Fi & Fantasy: 4714742. Classic Thrillers: 4658843. Classic TV Shows: 4655344. Classic War Movies: 4874445. Classic Westerns: 4746546. Comedies: 654847. Comic Book and Superhero Movies: 1011848. Country & Western/Folk: 110549. Courtroom Dramas: 274850. Creature Features: 689551. Crime Action & Adventure: 958452. Crime Documentaries: 987553. Crime Dramas: 688954. Crime Thrillers: 1049955. Crime TV Shows: 2614656. Cult Comedies: 943457. Cult Horror Movies: 1094458. Cult Movies: 762759. Cult Sci-Fi & Fantasy: 473460. Cult TV Shows: 7465261. Dark Comedies: 86962. Deep Sea Horror Movies: 4502863. Disney: 6767364. Disney Musicals: 5943365. Documentaries: 683966. Dramas: 576367. Dramas based on Books: 496168. Dramas based on real life: 365369. Dutch Movies: 1060670. Eastern European Movies: 525471. Education for Kids: 1065972. Epics: 5285873. Experimental Movies: 1107974. Faith & Spirituality: 2683575. Faith & Spirituality Movies: 5280476. Family Features: 5105677. Fantasy Movies: 974478. Film Noir: 768779. Food & Travel TV: 7243680. Football Movies: 1280381. Foreign Action & Adventure: 1182882. Foreign Comedies: 442683. Foreign Documentaries: 516184. Foreign Dramas: 215085. Foreign Gay & Lesbian Movies: 824386. Foreign Horror Movies: 865487. Foreign Movies: 746288. Foreign Sci-Fi & Fantasy: 648589. Foreign Thrillers: 1030690. French Movies: 5880791. Gangster Movies: 3185192. Gay & Lesbian Dramas: 50093. German Movies: 5888694. Greek Movies: 6111595. Historical Documentaries: 534996. Horror Comedy: 8958597. Horror Movies: 871198. Independent Action & Adventure: 1180499. Independent Comedies: 4195100. Independent Dramas: 384101. Independent Movies: 7077102. Independent Thrillers: 3269103. Indian Movies: 10463104. Irish Movies: 58750105. Italian Movies: 8221106. Japanese Movies: 10398107. Jazz & Easy Listening: 10271108. Kids Faith & Spirituality: 751423109. Kids Music: 52843110. Kids TV: 27346111. Korean Movies: 5685112. Korean TV Shows: 67879113. Late Night Comedies: 1402114. Latin American Movies: 1613115. Latin Music: 10741116. Martial Arts Movies: 8985117. Martial Arts, Boxing & Wrestling: 6695118. Middle Eastern Movies: 5875119. Military Action & Adventure: 2125120. Military Documentaries: 4006121. Military Dramas: 11122. Military TV Shows: 25804123. Miniseries: 4814124. Mockumentaries: 26125. Monster Movies: 947126. Movies based on children\u2019s books: 10056127. Movies for ages 0 to 2: 6796128. Movies for ages 2 to 4: 6218129. Movies for ages 5 to 7: 5455130. Movies for ages 8 to 10: 561131. Movies for ages 11 to 12: 6962132. Music & Concert Documentaries: 90361133. Music: 1701134. Musicals: 13335135. Mysteries: 9994136. New Zealand Movies: 63782137. Period Pieces: 12123138. Political Comedies: 2700139. Political Documentaries: 7018140. Political Dramas: 6616141. Political Thrillers: 10504142. Psychological Thrillers: 5505143. Quirky Romance: 36103144. Reality TV: 9833145. Religious Documentaries: 10005146. Rock & Pop Concerts: 3278147. Romantic Comedies: 5475148. Romantic Dramas: 1255149. Romantic Favorites: 502675150. Romantic Foreign Movies: 7153151. Romantic Independent Movies: 9916152. Romantic Movies: 8883153. Russian: 11567154. Satanic Stories: 6998155. Satires: 4922156. Scandinavian Movies: 9292157. Sci-Fi & Fantasy: 1492158. Sci-Fi Adventure: 6926159. Sci-Fi Dramas: 3916160. Sci-Fi Horror Movies: 1694161. Sci-Fi Thrillers: 11014162. Science & Nature Documentaries: 2595163. Science & Nature TV: 52780164. Screwball Comedies: 9702165. Showbiz Dramas: 5012166. Showbiz Musicals: 13573167. Silent Movies: 53310168. Slapstick Comedies: 10256169. Slasher and Serial Killer Movies: 8646170. Soccer Movies: 12549171. Social & Cultural Documentaries: 3675172. Social Issue Dramas: 3947173. Southeast Asian Movies: 9196174. Spanish Movies: 58741175. Spiritual Documentaries: 2760176. Sports & Fitness: 9327177. Sports Comedies: 5286178. Sports Documentaries: 180179. Sports Dramas: 7243180. Sports Movies: 4370181. Spy Action & Adventure: 10702182. Spy Thrillers: 9147183. Stage Musicals: 55774184. Stand-up Comedy: 11559185. Steamy Romantic Movies: 35800186. Steamy Thrillers: 972187. Supernatural Horror Movies: 42023188. Supernatural Thrillers: 11140189. Tearjerkers: 6384190. Teen Comedies: 3519191. Teen Dramas: 9299192. Teen Screams: 52147193. Teen TV Shows: 60951194. Thrillers: 8933195. Travel & Adventure Documentaries: 1159196. TV Action & Adventure: 10673197. TV Cartoons: 11177198. TV Comedies: 10375199. TV Documentaries: 10105200. TV Dramas: 11714201. TV Horror: 83059202. TV Mysteries: 4366203. TV Sci-Fi & Fantasy: 1372204. TV Shows: 83205. Urban & Dance Concerts: 9472206. Vampire Horror Movies: 75804207. Werewolf Horror Movies: 75930208. Westerns: 7700209. World Music Concerts: 2856210. Zombie Horror Movies: 75405\u200b", "time": "2018-05-08T19:27:39-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Manuela Zurita ", "title": "Agrobanco: Minagri prepara soluci\u00f3n alternativa para la entidad", "summary": "\u201cNo s\u00e9 qu\u00e9 nombre tenga\u201d, sostuvo el titular del Agricultura y Riego, Gustavo Mostajo. El Gobierno se encuentra en la b\u00fasqueda de una nueva soluci\u00f3n de financiamiento para los agricultores", "content": "El Ministerio de Agricultura y Riego (Minagri) trabaja junto con el Ministerio de Econom\u00eda en una soluci\u00f3n financiera para los agricultores que reemplazar\u00eda a Agrobanco. As\u00ed lo inform\u00f3 Gustavo Mostajo, titular del Minagri, ante la Comisi\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica, esta tarde. \u201cNo s\u00e9 el nombre que tenga\u201d, afirm\u00f3 la autoridad, que asumi\u00f3 el cargo el 2 de abril pasado. Mostajo dio a entender que se busca una opci\u00f3n financiera con tasas menores al 10% para los agricultores, que est\u00e9 asociada al seguro agropecuario. \u201cEstamos muy preocupados por el seguro y el cr\u00e9dito\u201d, sostuvo. El 29 de abril pasado el Minagri anunci\u00f3 que realiz\u00f3 un aporte de capital de S/80 millones a Agrobanco a modo de provisi\u00f3n por deudas no cobradas para evitar la quiebra de la entidad. Se estima que la morosidad de la entidad bordea el 40%. En febrero pasado el banco inform\u00f3 que su cartera morosa ascend\u00eda a S/950 millones, de los cuales el 49% (S/484 millones) est\u00e1n vinculados a 33 empresas agroexportadoras. Un 73% de la deuda total (S/343 millones) vence este a\u00f1o, inform\u00f3 la presidenta de entidad, Jane Montero, entonces. En este momento el banco est\u00e1 enfocado en el cobro de las deudas as\u00ed como en la optimizaci\u00f3n de sus operaciones, lo que lo ha llevado a recortar personal en Lima. Seg\u00fan su p\u00e1gina web, prepara una subasta de terrenos agr\u00edcolas, viviendas, maquinaria y veh\u00edculos. MONITOREO DE SIEMBRASPor otro lado, Mostajo inform\u00f3 que el Minagri regular\u00e1 la siembra de arroz, papa y ma\u00edz en la sierra y la costa. Estos son los tres cultivos temporales con mayor superficie instalada cada campa\u00f1a agr\u00edcola en el Per\u00fa. Seg\u00fan datos de la campa\u00f1a 2016 - 2017, en el pa\u00eds se sembraron alrededor de 350 mil, 304 mil y 350 mil hect\u00e1reas, de cada uno. \u201cEl grave error fue comprarle el producto al agricultor\u201d, enfatiz\u00f3 Mostajo, al abrir su exposici\u00f3n ante la Comisi\u00f3n Agraria, en alusi\u00f3n a la decisi\u00f3n adoptada por su antecesor, Jos\u00e9 Arista, en medio de un paro de productores, que paraliz\u00f3 la carretera central en febrero pasado. Entonces, el gobierno destin\u00f3 S/50 millones para adquirir el producto de las regiones de Hu\u00e1nuco, Jun\u00edn, Huancavelica, Apur\u00edmac y Ayacucho para programas sociales. \u201cEl agricultor necesita que se le ayude a hacer rentable el producto\u201d, a\u00f1adi\u00f3. En papa, anunci\u00f3 que el Minagri se encargar\u00e1 de impulsar el acopio, lavado y embolsado del tub\u00e9rculo a fin de dotarlo de valor agregado tanto para el mercado interno como externo. Al respecto, se\u00f1al\u00f3 que est\u00e1n trabajando en la exportaci\u00f3n de lotes \u201cde calidad\u201d a Brasil, donde Mostajo fue como agregado comercial agr\u00edcola para el Per\u00fa.", "time": "2018-05-08T19:27:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ruedas y Tuercas", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ford quiere que las personas ciegas perciban el paisaje en sus autos | VIDEO", "summary": "La marca norteamericana trabaja junto a una start-up italiana para lograr lo que parec\u00eda imposible.", "content": "Los paseos en el auto podr\u00edan dejar de ser los mismos para las personas con discapacidad visual, pues Ford se uni\u00f3 a una start-up italiana para desarrollar dispositivos que los ayudar\u00e1n a percibir el paisaje. La marca norteamericana lograr\u00e1 mediante esto la transformaci\u00f3n de una imagen en vibraciones, proyectadas en la ventana del autom\u00f3vil y que los pasajeros con deficiencia visual podr\u00e1n reconstruir mentalmente. El dispositivo Feel The View captura el paisaje y convierte lo que graba en im\u00e1genes mon\u00f3cromas de alto contraste, que se reproducen en el vidrio de la ventana mediante LED especiales. Al tocarla, vibran diferentes tonos de gris con un rango de 255 intensidades, lo que permite a los pasajeros sentir la escena y reconstruir mentalmente el paisaje que tienen delante. Feel The View fue concebido y desarrollado por Ford Italia y GTB Roma en colaboraci\u00f3n con Aedo, una start-up italiana que se especializa en le creaci\u00f3n de dispositivos para personas con problemas de visi\u00f3n.", "time": "2018-05-08T19:30:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Utilidad neta de Latam Airlines sube 30% en primer trimestre", "summary": "Seg\u00fan resultados consolidados de la aerol\u00ednea, sus ingresos se incrementaron\u00a010,2% al sumar US$2.730,5 millones entre enero y marzo", "content": "El Grupo Latam Airlines report\u00f3 una ganancia neta de US$93,9 millones en el primer trimestre del 2018, un monto superior en 30% frente a lo obtenido (US$65,6 millones) en el mismo lapso del a\u00f1o anterior, seg\u00fan los resultados consolidados de la compa\u00f1\u00eda. Entre enero y marzo, los ingresos totales de la aerol\u00ednea tambi\u00e9n aumentaron 10,2% al sumar US$2.730,5 millones, impulsado por un aumento en tr\u00e1fico y en los yields a lo largo de todas sus unidades de negocios de pasajeros. \"Observamos un entorno de demanda saludable en respuesta a nuestro nuevo modelo de negocios en los mercados dom\u00e9sticos que lanzamos el a\u00f1o pasado. No solo transportamos un 3,6% m\u00e1s de pasajeros este trimestre en comparaci\u00f3n con el primer trimestre del a\u00f1o anterior, sino que este mayor crecimiento fue impulsado principalmente por los mercados dom\u00e9sticos de habla hispana (+5,5%). Adem\u00e1s, fuimos capaces de aumentar nuestro factor de ocupaci\u00f3n en estos mercados en 1,5 puntos porcentuales a 83,6%\", indic\u00f3 el Grupo Latam Airlines. Las empresa dijo que el resultado operacional alcanz\u00f3 los US$228,5 millones en el primer trimestre de 2018, un 50,1% mayor al registrado en el mismo per\u00edodo de 2017. Asimismo, el margen operacional registr\u00f3 un incremento interanual de 2,2 puntos porcentuales, a 8,4%. Tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que el desapalancamiento contin\u00faa siendo una de las principales prioridades para la Compa\u00f1\u00eda. Entre diciembre 2017 y finales del primer trimestre 2018, la deuda neta ajustada se redujo en US$209,7 millones, y alcanz\u00f3 un nivel de apalancamiento -medido como deuda neta ajustada/EBITDA- de 4,3x. Adem\u00e1s, la liquidez lleg\u00f3 a US$1,9 billones, incluido el efectivo en caja y US$450 millones de revolving credit facility1 (RCF), equivalente al 18,4% de los ingresos de los \u00faltimos doce meses. \"Dada la importancia de las eficiencias en costos para poder ofrecer tarifas bajas, destacamos la contenci\u00f3n de costos alcanzadas durante el trimestre, lo que nos permiti\u00f3 aumentar nuestro margen operacional. En un contexto de alza en el precio del combustible y mayor competencia en nuestros mercados, las iniciativas de costos que la Compa\u00f1\u00eda contin\u00faa desarrollando se mantendr\u00e1n dentro de nuestras principales prioridades\", se\u00f1al\u00f3\u00a0el Grupo Latam Airlines.", "time": "2018-05-08T19:32:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Los avatares de Facebook son una nueva copia a Snapchat", "summary": "Los avatares de ", "content": "Los 'avatares' de Facebook es una funci\u00f3n que est\u00e1 escondida en el c\u00f3digo de aplicaci\u00f3n para Android de la red social. Permite a los usuarios crear una versi\u00f3n personalizable e ilustrada de s\u00ed mismos para usarlos como si fuesen stickers para Messenger y comentarios. Pero tambi\u00e9n ser\u00eda un nueva copia a Snapchat, explica el sitio \"TechCrunch\". Bitmoji es una ampliaci\u00f3n que realiza el trabajo descrito en 'avatares' de Facebook. Ha pasado los \u00faltimos a\u00f1os en el top 10 de la lista de aplicaciones m\u00e1s populares y es una adquisici\u00f3n de Snapchat. As\u00ed como la red social azul, permite a usuarios personalizar en su avatar el color de piel, peinado y caracter\u00edsticas faciales. Los nuevos avatares de Facebook es una tecnolog\u00eda que a\u00fan est\u00e1 siendo desarrollada por la red social. Se ver\u00edan como la imagen de la derecha. (Foto: Captura de Twiter) Internet La desarrolladora Jane Manchun encontr\u00f3 la funci\u00f3n el paquete de aplicaciones de Facebook para Android, un conjunto de archivos a menudo contienen caracter\u00edsticas que no han sido lanzadas o est\u00e1n en fase de pruebas. Mientras que la red social confirm\u00f3 que la est\u00e1 desarrollando. \"Estamos buscando m\u00e1s formas de ayudar a las personas a expresarse en Facebook\", dijo en un comunicado la red social. La empresa a\u00f1adi\u00f3 que la funci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 en fase de inicio, por lo que resulta imposible predecir una fecha en la que ser\u00e1 probada de forma p\u00fablica. Facebook explica que \"su avatar de Facebook es una forma completamente nueva de expresarse en Facebook. Deja comentarios expresivos con stickers personalizados. Una tus nuevos stickers de avatar en tu grupo de Messenger y chats privados\". Se desconoce si el avatar de Facebook tiene que ser construido desde cero o si la red social utilizar\u00e1 visi\u00f3n e inteligencia artificial para crear una en base a las fotos del usuario -de esta \u00faltima forma se generan los avatares de Facebook Spaces VR de forma autom\u00e1tica-. Bitstrips es la empresa matriz de Bitmoji. Fue lanzada en 2008 y adquirida por Snapchat en 2016 por 64.2 millones de d\u00f3lares. La tecnolog\u00eda despeg\u00f3 en popularidad reci\u00e9n cuando fue incluida en el chat de la plataforma como calcoman\u00edas creadas por la gente. Ahora, Snapchat te permite utilizar tu avatar como foto de perfil.", "time": "2018-05-08T19:47:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "Liga de Quito perdi\u00f3 3-2 con Guabir\u00e1 pero avanz\u00f3 en la Copa Sudamericana 2018", "summary": "\n", "content": "Liga Deportivo de Quito se clasific\u00f3 el martes a la segunda fase de la Copa Sudamericana pese a perder 3-2 en su visita a Guabir\u00e1 de Bolivia en el estadio Gilberto Parada de la localidad de Montero. Los goles para Guabir\u00e1 fueron convertidos por Jos\u00e9 Alfredo Castillo (26), Diego Hoyos (69) y Juan Carlos Montenegro (75) y descontaron Juan Anangon\u00f3 (57) y el argentino Hern\u00e1n Barcos (82) para Liga, que avanz\u00f3 por la mayor cantidad de goles como visitante marcados. En el partido de ida, a mediados de abril, la Liga Deportiva de Quito arranc\u00f3 un sufrido triunfo 2-1 de local. Liga de Quito vs. Guabir\u00e1: alineaciones Liga de Quito vs. Guabir\u00e1: minuto a minuto Guabir\u00e1  recibir\u00e1 el martes\u00a0(05:15 pm. / EN VIVO ONLINE v\u00eda FOX Sports) a Liga Deportiva Universitaria de Quito en el partido de vuelta de la llave 6 de la Copa Sudamericana, despu\u00e9s de 22 a\u00f1os de haber participado por \u00faltima vez en un torneo continental. Los 'azucareros' buscar\u00e1n revertir el 2-1 en contra del duelo de ida, que implica una leve ventaja a los anfitriones para la definici\u00f3n si se toma en cuenta el gol que conquistaron en tierras ecuatorianas. El entrenador boliviano V\u00edctor Hugo Antelo tendr\u00e1 para este partido como principal arma al veterano goleador Jos\u00e9 Alfredo Castillo, que ha convertido varios tantos en los \u00faltimos partidos. Otro recurso al que apelar\u00e1 la escuadra boliviana ser\u00e1 jugar en su estadio, el Gilberto Parada de la ciudad cruce\u00f1a de Montero, que estren\u00f3 hace pocos d\u00edas c\u00e9sped y sistema de iluminaci\u00f3n. Por su parte, Liga Deportiva Universitaria de Quito se encuentra en suelo altipl\u00e1nico y tiene previsto para esta jornada una sesi\u00f3n de entrenamiento, adem\u00e1s del reconocimiento del estadio Gilberto Parada. Los del entrenador Pablo Repetto llegan a esta instancia con la confianza que les gener\u00f3 vencer a domicilio por 0-1 al Barcelona de Guayaquil y ser los l\u00edderes del campeonato de su pa\u00eds.Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T19:34:35-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "WhatsApp: C\u00f3mo descargar toda nuestra informaci\u00f3n de la plataforma", "summary": "La aplicaci\u00f3n crear\u00e1 un reporte, el cual ser\u00e1 entregado al usuario en, aproximadamente, tres d\u00edas", "content": "El esc\u00e1ndalo de la filtraci\u00f3n de datos de Facebook ha suscitado n\u00fameros preocupaciones en cuanto a la privacidad y al manejo de la informaci\u00f3n que recolectan las redes sociales. Por eso, plataformas como Facebook, Instagram y ahora WhatsApp, han habilitado mecanismos para que sus usuarios puedan descargar y acceder a toda la informaci\u00f3n almacenada en sus sistemas. Su informe estar\u00e1 disponible en aproximadamente tres d\u00edas despu\u00e9s de la fecha solicitada. (Foto: El Tiempo / Colombia) El turno ahora es para WhatsApp (propiedad de Facebook desde 2014), pues ahora permitir\u00e1 a las personas descargar un informe que genera, seg\u00fan la aplicaci\u00f3n, nombres de grupos y fotos de perfil. La empresa advierte que \u201cel informe no incluye sus mensajes\u201d. La aplicaci\u00f3n dice que esta opci\u00f3n estar\u00e1 habilitada en las \u201cpr\u00f3ximas semanas\u201d y se \u201cextender\u00e1 en todo el mundo\u201d. Sin embargo, ya se encuentra en fase beta. Para descargar su informe, vaya a \u2018Configuraci\u00f3n\u2019 seleccione \u2018ajustes\u2019, \u2018cuenta\u2019 y por \u00faltimo de clic en \u2018solicitar informaci\u00f3n de mi cuenta\u2019. Su informe estar\u00e1 disponible en aproximadamente tres d\u00edas despu\u00e9s de la fecha solicitada. Ojo, WhatsApp dice que \"su solicitud ser\u00e1 cancelada si realiza cambios a su cuenta, como cambiar de n\u00famero o eliminar el perfil\". En el momento que el reporte est\u00e9 listo, el usuario recibir\u00e1 una notificaci\u00f3n y habr\u00e1 un tiempo l\u00edmite para acceder a este. Para descargar la informaci\u00f3n, vaya a 'configuraci\u00f3n', 'cuenta', 'solicitar informaci\u00f3n de la cuenta' y 'descargar informe'. La aplicaci\u00f3n generar\u00e1 un archivo ZIP en el celular, el cual contiene la informaci\u00f3n en formato HTML. El reporte se debe visualizar en aplicaciones externas que soporten dicho formato y no se podr\u00e1 ver directamente en WhatsApp. Recuerde que la opci\u00f3n para descargar su informaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda estar\u00e1 habilitada en las \"pr\u00f3ximas semanas\". Sin embargo, si usted es verificador de la aplicaci\u00f3n, ya podr\u00e1 solicitar el reporte. GDAEl Tiempo \u2013 Colombia", "time": "2018-05-08T19:00:05-05:00"}}, {"_values": {"category": "Ciencias", "author": "  BBC Mundo ", "title": "El ni\u00f1o que despert\u00f3 de una \"muerte cerebral\" antes que lo desconecten", "summary": "Treton MCKinley cree que estuvo en el cielo mientras estuvo inconsciente, ya que se vio camino a lo largo de un campo abierto", "content": "La familia de Trenton McKinley dice que lo ocurrido con este joven de 13 a\u00f1os fue un milagro.El adolescente sufri\u00f3 un trauma cerebral severo el pasado marzo cuando un remolque de carga en el que estaba montado volc\u00f3 y le cay\u00f3 en la cabeza.Trenton sufri\u00f3 siete fracturas de cr\u00e1neo en el accidente, ocurrido en Mobile, Alabama, en el sur de Estados Unidos.Tras el accidente, seg\u00fan explic\u00f3 su madre, Jennifer Reindl. Trenton fue sometido a varias cirug\u00edas de craneotom\u00eda y sufri\u00f3 insuficiencia renal y un paro card\u00edaco,En un momento dado, Trenton \"muri\u00f3\" en el quir\u00f3fano durante unos 15 minutos, asegur\u00f3 Reindl. Despu\u00e9s de las intervenciones, los m\u00e9dicos les dijeron a los padres que su hijo no se recuperar\u00eda e incluso declararon su \"muerte cerebral\", seg\u00fan se\u00f1ala la cadena estadounidense CBS News.Tambi\u00e9n les informaron que sus \u00f3rganos eran compatibles con los cuerpos de cinco ni\u00f1os que necesitaban trasplantes, le cont\u00f3 la madre a CBS.Al saber que los \u00f3rganos de su hijo pod\u00edan salvar a otros menores, la mujer firm\u00f3 los documentos de donaci\u00f3n.\"Dijimos que s\u00ed, as\u00ed que mantuvieron vivo a Trenton solo para limpiar sus \u00f3rganos\", record\u00f3 Reindl.Un d\u00eda antes de que lo desconectaran y le hicieran la \u00faltima prueba de ondas cerebrales para determinar el momento de su muerte, Trenton mostr\u00f3 signos de conciencia.\"Sus signos vitales se dispararon, por lo que cancelaron la prueba\", se\u00f1al\u00f3 la madre. Trenton est\u00e1 ahora en un lento proceso de recuperaci\u00f3n.\"Golpe\u00e9 el concreto y el remolque cay\u00f3 sobre mi cabeza. Despu\u00e9s de eso, no recuerdo nada\", le dijo el ni\u00f1o a la cadena local WALA-TV. Trenton dice que no recuerda nada del accidente.\u00a0(Foto: Jennifer Reindl/Facebook) Todav\u00eda tiene dolores y convulsiones, y necesitar\u00e1 una cirug\u00eda para reimplantarle una parte del cr\u00e1neo que los m\u00e9dicos mantienen congelada.Pero el joven camina y habla, incluso lee y desarrolla ejercicios de matem\u00e1ticas, cont\u00f3 Reindl, que considera el caso de su hijo como \"un milagro\".El propio Trenton le dijo a WALA-TV que cree que fue al cielo mientras estuvo inconsciente.\"Estaba en un campo abierto caminando recto\", sostuvo el ni\u00f1o de 13 a\u00f1os. \"No hay otra explicaci\u00f3n m\u00e1s que Dios\".La familia est\u00e1 recaudando fondos a trav\u00e9s de una p\u00e1gina de Facebook para costear los gastos m\u00e9dicos.", "time": "2018-05-08T19:54:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Moda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "MET Gala 2018: evento de moda desat\u00f3 estos divertidos memes | FOTOS", "summary": "Los artistas pasaron por la alfombra de la ", "content": "Para los fan\u00e1ticos de la moda, la MET Gala es el evento perfecto para encontrar a sus estrellas de cine, m\u00fasica y TV favoritas con alucinantes vestimentas. Pero en los \u00faltimos a\u00f1os tambi\u00e9n se ha convertido en la inspiraci\u00f3n para los m\u00e1s divertidos memes de los seguidores en las redes sociales como Facebook. Las celebridades no se escapan de los aciertos y desaciertos en la alfombra roja y son el centro de toda cr\u00edtica de los fans. Esta vez la tem\u00e1tica se llev\u00f3 bajo el tema \"Cuerpos celestes: la moda y la imaginaci\u00f3n cat\u00f3lica\", y las comparaciones no se hicieron esperar. Como en a\u00f1os anteriores, fue Rihanna quien se rob\u00f3 toda la atenci\u00f3n en la MET Gala, y con ello llegaron las parodias y memes en Facebook. La artista llev\u00f3 un accesorio muy parecido al del Papa y esto le vali\u00f3 comparaciones y memes sobre el \u2018papam\u00f3vil\u2019. Una sorpresa en la red carpet fue la presencia de Eiza Gonz\u00e1les. La mexicana asisti\u00f3 envuelta en un traje color negro con capa blanca, por lo que fue comparada con el ranger negro y el villano \u2018Syndrome\u2019 de \u2018Los Incre\u00edbles\u2019.", "time": "2018-05-08T19:50:09-05:00"}}, {"_values": {"category": "EEUU", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Ni\u00f1a de 6 a\u00f1os muere al caer de ventana mientras saltaba en su cama", "summary": "Yodia Encarnacion cay\u00f3\u00a0de un tercer piso mientras saltaba en su cama en el departamento de su familia en Newark, Nueva Jersey", "content": "Una ni\u00f1a de 6 a\u00f1os de Nueva Jersey, en Estados Unidos, muri\u00f3 despu\u00e9s de caer por la ventana de un tercer piso mientras saltaba en su cama en el departamento de su familia en Newark, informaron las autoridades. Yodia Encarnacion fue declarada muerta en el hospital despu\u00e9s del incidente ocurrido la noche del lunes, indic\u00f3 la fiscal\u00eda del condado de Essex. Una investigaci\u00f3n preliminar indica que la ni\u00f1a jugaba con otros ni\u00f1os y cay\u00f3 por una ventana que estaba abierta, se\u00f1alaron los fiscales. Las autoridades se\u00f1alaron que el grupo de trabajo de homicidios y cr\u00edmenes mayores de la fiscal\u00eda, en el que se incluye a la polic\u00eda de Newark, est\u00e1 a cargo de la investigaci\u00f3n. Hasta el momento no se han presentado cargos penales. Fuente: AP", "time": "2018-05-08T19:54:27-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Abogado de Humala tilda de \u201cabsurda\u201d nueva resoluci\u00f3n de juez", "summary": "Seg\u00fan Julio C\u00e9sar Espinoza, el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho \u201cse est\u00e1 ganando a pulso su destituci\u00f3n\u201d", "content": "Julio C\u00e9sar Espinoza, abogado del ex presidente Ollanta Humala, tild\u00f3 de \u201cabsurda\u201d la resoluci\u00f3n del juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho que deja sin efecto el fallo que ordenaba la suspensi\u00f3n, por un per\u00edodo de 30 d\u00edas, de la incautaci\u00f3n de la casa del ex mandatario y su esposa Nadine Heredia. El abogado detall\u00f3 que Concepci\u00f3n Carhuancho, en atenci\u00f3n de un pedido de la defensa de los Humala Heredia, les notific\u00f3 hoy a las 8:30 a.m. que se suspend\u00eda la incautaci\u00f3n del inmueble ubicado en la calle Castrat, en el distrito de Santiago de Surco, por 30 d\u00edas. \u201cAdem\u00e1s, acepta nuestro argumento de proteger la integridad de los ni\u00f1os. Hasta ah\u00ed, lo que todos conoc\u00edamos. Sorprendentemente nos acaba de notificar una segunda resoluci\u00f3n del d\u00eda de hoy donde deja sin efecto lo otro\u201d, critic\u00f3 en di\u00e1logo con RPP TV. \u201cEs importante que se entienda que una decisi\u00f3n de esta naturaleza es absolutamente incoherente. Para nosotros, estando de por medio derechos fundamentales tan importantes, constituye una burla\u201d, agreg\u00f3. En ese sentido, Julio C\u00e9sar Espinoza indic\u00f3 que el juez \u201cse est\u00e1 ganando a pulso su destituci\u00f3n\u201d, y que ya han presentado una queja por responsabilidad funcional ante el Oficina de Control de la Magistratura (OCMA). \u201cHa ingresado nuestra queja y esperamos que el \u00f3rgano de control ejerza y tome las acciones inmediatas que correspondan. Ya no estamos hablando de una simple infracci\u00f3n o de una cuesti\u00f3n de interpretaci\u00f3n. Hay una conducta displicente\u201d, dijo. C\u00e9sar Nakazaki, abogado de los Humala Heredia, tambi\u00e9n se pronunci\u00f3 sobre la decisi\u00f3n de Concepci\u00f3n Carhuancho. \u201cPreso, nueve meses despu\u00e9s libre porque la prisi\u00f3n fue inconstitucional. Desalojado de vivienda familiar, se suspende el desalojo 30 d\u00edas, se deja sin efecto suspensi\u00f3n. \u00bfLocura? \u00bfDesorientaci\u00f3n? Jam\u00e1s vi tal desorden en un caso y el da\u00f1o que causa a una familia\u201d, se\u00f1al\u00f3 a trav\u00e9s de Twitter. Vale mencionar que con la decisi\u00f3n, el inmueble de los Humala Heredia continuar\u00e1 bajo la administraci\u00f3n del Programa Nacional de Bienes Incautados (Pronabi).", "time": "2018-05-08T19:57:56-05:00"}}, {"_values": {"category": "Cine", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "\"Avengers: Infinity War\": \u00bfCu\u00e1ndo se conocer\u00e1 el t\u00edtulo de la secuela?", "summary": "\"", "content": "El Hollywood actual no piensa solo en pel\u00edculas taquilleras, sino en pel\u00edculas que puedan desencadenar universos cinematogr\u00e1ficos, en franquicias de nunca acabar. Parte de esta forma de hacer negocios no solo implica crear expectativa en torno a los tr\u00e1ilers, sino al t\u00edtulo de las cintas, como es el caso de la secuela de \"Avengers: Infinity War\". Originalmente llamada \"Avengers: Infinity War Part II\", la esperada pel\u00edcula tendr\u00e1 otro t\u00edtulo pues, de acuerdo a sus directores, su tem\u00e1tica es distinta a la cinta taquillera que hoy se puede ver en todo el mundo. La pregunta no es si el t\u00edtulo se revelar\u00e1, sino cu\u00e1ndo. \u2014Dudas y predicciones\u2014 Mientras los hermanos Joe y Anthony Russo han dicho que \"Avengers: Forever\" es el t\u00edtulo m\u00e1s cercano que los fans han predicho\u00a0sobre la cinta (otros son \"Avengers: Disassembled\" y \"Avengers: The Thanos Imperative\"); es m\u00e1s probable suponer cu\u00e1ndo se har\u00e1 el anuncio. Como referencia, Lucasfilm revel\u00f3 que el t\u00edtulo del Episodio VIII de \"Star Wars\" ser\u00eda \"The Last Jedi\" en enero del 2017, poco menos de 12 meses meses antes del estreno mundial. Marvel Studios, que al igual que la franquicia espacial es propiedad de Disney, podr\u00eda hacer la revelaci\u00f3n en cualquier momento, pero no lo har\u00eda por lo menos hasta julio. Adem\u00e1s de que para entonces la pel\u00edcula ya habr\u00e1 cumplido 10 semanas en cartelera, cada una de las cuales le habr\u00e1 generado m\u00e1s de US$ 1 mill\u00f3n en ingresos a Disney, del 19 al 22 de julio se desarrollar\u00e1 la San Diego Comic Con, el mayor evento dedicado a la cultura popular del mundo. Marvel Studios ya dijo que no habr\u00e1 anuncios de su Fase 4 de pel\u00edculas en el evento, pero no mencion\u00f3 a la Fase 3. En julio, con todo el elenco en el tradicional panel del Hall H en el Centro de Convenciones de San Diego, lo m\u00e1s probable es que el t\u00edtulo haga su debut internacional, donde tambi\u00e9n podr\u00eda mostrarse el primer adelanto de la pel\u00edcula, tal y como ocurri\u00f3 con \"Avengers: Infinity War\". DATO Al cierre de\u00a0 este art\u00edculo, \"Avengers: Infinity War\" ha recaudado m\u00e1s de US$ 1100 millones en todo el mundo.", "time": "2018-05-08T20:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Inventos", "author": "  BBC Mundo ", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 la iMac revolucion\u00f3 el mundo de las computadoras?", "summary": "En mayo de 1998, ", "content": "Fue un mayo de 1998 en el que Steve Jobs se present\u00f3 ante periodistas, accionistas y consumidores con la intenci\u00f3n de cambiar el mundo. Y en cierta medida lo hizo. Jobs, que unos meses antes de aquello fue obligado a dejar la empresa que \u00e9l mismo co-fund\u00f3, present\u00f3 la nueva estrategia de Apple y su nuevo producto estrella: la iMac. Se trataba de una computadora que romp\u00eda con muchos de los est\u00e1ndares que imperaban en la \u00e9poca y que abr\u00eda el uso del aparato no solo a profesionales, sino tambi\u00e9n a usuarios aficionados sin conocimientos t\u00e9cnicos. Aqu\u00ed te contamos 3 elementos clave que ayudaron al \u00e9xito de las iMac, que salvaron a la compa\u00f1\u00eda de la bancarrota y devolvieron el puesto de forma permanente a Steve Jobs. La primera iMac consigui\u00f3 romper con la monoton\u00eda de los PCs de Microsoft y hasta de la propia Macintosh, con aspecto compacto y color beige. Las computadores en los 80 eran aparatos compactos, complicados de manejar y con poco atractivo visual. (Foto: Getty Images) La imagen de la nueva m\u00e1quina de Apple ofrec\u00eda un dise\u00f1o en forma de huevo, con una carcasa transparente que dejaba ver sus entra\u00f1as y se ofrec\u00eda en diferentes y divertidos colores. Tambi\u00e9n ten\u00eda un asa en la parte superior que permit\u00eda una mejor movilidad. Apple quer\u00eda invitar al p\u00fablico en general, y no solo a los profesionales, a adentrarse en el mundo de la inform\u00e1tica ofreciendo una imagen m\u00e1s amigable y sencilla que la de aquellas primeras m\u00e1quinas de aspecto t\u00e9cnico. Adem\u00e1s, el iMac fue el primer computador todo en uno, donde hardware y software se encontraban en un mismo sitio. Lo \u00fanico que se conectaba al ordenador eran el teclado y el rat\u00f3n, sin necesidad de torres. Su dise\u00f1o cambi\u00f3 la tendencia en la industria desde entonces. Steve Jobs dise\u00f1\u00f3 esta m\u00e1quina con la intenci\u00f3n de que pudiese conectarse al World Wilde Web. \"El iMac nace de la emocionante uni\u00f3n de internet con la simpleza de las Macintosh\", dijo Jobs durante la presentaci\u00f3n. Ya en esa \u00e9poca, 1998, desde Apple cre\u00edan que el mayor inter\u00e9s de la gente residir\u00eda en la red y en poder interactuar con otros. Tan comprometida estaba la compa\u00f1\u00eda con esta idea que el iMac no contaba con discos de almacenamiento extra\u00edbles, los disquetes. La transmisi\u00f3n de archivos se har\u00eda desde internet. La i de iMac dio tambi\u00e9n lugar a una se\u00f1a de identidad de la casa que se repetir\u00eda en los iPod, iPhone e iPad. Los iPod conservaron la variedad crom\u00e1tica de los iMac y confirmaron que la i delante de la l\u00ednea de producto ser\u00eda una marca de identidad de la casa. (Foto: Getty Images) Antes del iMac, los puertos de conexi\u00f3n de las computadoras eran muchos, variados e incompatibles. Uno para la impresora, otro para el teclado, otro para el rat\u00f3n, otro para el CD-ROM... Apple quiso simplificar todo eso con un modelo est\u00e1ndar para todo: el USB, que curiosamente hab\u00edan creado Microsoft e Intel, pero cuyo uso no era generalizado. Fue un paso arriesgado porque significaba que los usuarios no podr\u00edan reutilizar sus accesorios para usar el nuevo aparato de Apple pero funcion\u00f3. Poco a poco los fabricantes comenzaron a sacar aparatos con este tipo de puerto y a d\u00eda de hoy es la conexi\u00f3n m\u00e1s usada. El dise\u00f1os de los iMac ha cambiado mucho pero hoy su presentaci\u00f3n sigue despertando curiosidad y marcando tendencia. (Foto: Getty Images) Hoy en d\u00eda, el iMac est\u00e1 en su s\u00e9ptima generaci\u00f3n y, aparte del nombre, apenas se parece a su antecesor ya que tiene una pantalla plana, mucha m\u00e1s potencia y m\u00e1s funcionalidad. Pero su dise\u00f1o y caracter\u00edsticas son capaces de atraer a millones de usuarios en todo el mundo que quieren \"hacerse con un Mac\", como rezaba el eslogan comercial que se populariz\u00f3 tras el lanzamiento del iMac hace 20 a\u00f1os.", "time": "2018-05-08T19:57:11-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Mario Mej\u00eda Huaraca ", "title": "Sala confirma ampliaci\u00f3n del congelamiento de cuentas de Toledo", "summary": "Tribunal desestim\u00f3 apelaci\u00f3n que present\u00f3 la defensa del ex mandatario contra decisi\u00f3n de la UIF de extender por 180 d\u00edas la inamovilidad de los fondos", "content": "La Primera Sala Penal de Apelaciones Nacional rechaz\u00f3 el recurso presentado por la defensa de Alejandro Toledo y confirm\u00f3 la resoluci\u00f3n que declar\u00f3 fundada la ampliaci\u00f3n por 180 d\u00edas de la medida de congelamiento de las cuentas bancarias del ex mandatario. Los fondos congelados en las cuentas de Toledo son por S/150.053 y US$930 en total. La ampliaci\u00f3n del congelamiento hab\u00eda sido tomada por la Unidad de Inteligencia Financiera (UIF) como parte de la investigaci\u00f3n que se le sigue a Toledo por el delito de lavado de activos. El 1 de marzo, el Segundo Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria declar\u00f3 fundada esa pr\u00f3rroga, pero la defensa de Alejandro Toledo\u00a0apel\u00f3 la decisi\u00f3n por supuestamente haber vulnerado el debido proceso, as\u00ed como el principio de legalidad y libre disponibilidad de bienes. En su resoluci\u00f3n, la Primera Sala Penal de Apelaciones sostiene que la ampliaci\u00f3n del congelamiento de los fondos de Toledo \"se ha realizado habiendo satisfecho los presupuestos legales establecidos, por tanto amerita desestimar el recurso de apelaci\u00f3n\". M\u00c1S EN POL\u00cdTICA... Juez Richard Concepci\u00f3n deja sin efecto suspensi\u00f3n de incautaci\u00f3n de casa de Ollanta Humala y Nadine Heredia \u25bahttps://t.co/2YaDkTy30N pic.twitter.com/XTD7mso5mz ", "time": "2018-05-08T20:01:09-05:00"}}, {"_values": {"category": "Vraem", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Vraem: un polic\u00eda muerto tras enfrentamiento con narcotraficantes", "summary": "Suboficiales antidrogas regresaban de destruir dos laboratorios de pasta b\u00e1sica de coca\u00edna en Ayacucho.", "content": "Un polic\u00eda falleci\u00f3 luego de un enfrentamiento con un grupo de narcotraficantes en el\u00a0Valle de los R\u00edos Apur\u00edmac, Ene y Mantaro (Vraem). Seg\u00fan fuentes de la base policial del Vraem, el enfrentamiento se registr\u00f3 a la 1: 40 p.m. en la\u00a0zona de Chaupimayo en el distrito de Palmapampa, en la provincia de La Mar, Ayacucho, cuando 35 suboficiales de la base antidrogas de\u00a0Palmapampa regresaban de destruir dos laboratorios de pasta b\u00e1sica de coca\u00edna en la zona de Ir\u00e1n. Los suboficiales se trasladaban en cinco patrullas. Los polic\u00edas de una de ellas se percataron de la presencia de una moto y una camioneta en la zona y bajaron para pedirle sus documentos a los ocupantes. En ese momento, empezaron a recibir disparos desde la parte alta del cerro y se inici\u00f3 el enfrentamiento. Seg\u00fan la polic\u00eda, se trata de sicarios que trabajan como seguridad de los narcotraficantes que cruzan por esa zona. Producto del enfrentamiento, el suboficial Jonell R\u00edos Osorio falleci\u00f3 instant\u00e1neamente tras recibir un disparo en la cabeza. Dos de los narcotraficantes fueron detenidos y trasladados a la base antidrogas de Palmapampa. Tambi\u00e9n se incautaron la moto y la camioneta en la que se trasladaban. En esta \u00faltima se encontraron 12 kilos de droga. Otros tres narcotraficantes lograron escapar.", "time": "2018-05-08T20:04:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Luis Alegr\u00eda ", "title": "Pro Inversi\u00f3n: Visiones encontradas sobre el futuro de la agencia", "summary": "El gobierno busca quitar funciones a ", "content": "El pedido de facultades legislativas que el gobierno del presidente, Mart\u00edn Vizcarra, solicitar\u00e1 al Congreso incluye un tema clave que es la reforma de Pro Inversi\u00f3n. En particular, se consideran seis puntos; dos de los cuales han abierto el debate sobre el futuro y las funciones espec\u00edficas que debiera asumir la agencia estatal. Se trata de dos propuestas que implican quitarle competencias a Pro Inversi\u00f3n y devolv\u00e9rselas al Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas (MEF). Con el decreto legislativo 1224, publicado en setiembre del 2015 bajo la gesti\u00f3n de Alonso Segura, el MEF era el encargado de emitir opini\u00f3n t\u00e9cnica sobre: los planes multianuales de inversi\u00f3n en asociaciones p\u00fablico-privadas (APP) de los sectores del Estado; adem\u00e1s de hacer seguimiento a este tipo de proyectos a trav\u00e9s del equipo especializado de seguimiento de la inversi\u00f3n. Sin embargo, en noviembre del 2016 -ya en la era de Alfredo Thorne- estas dos competencias fueron transferidas hacia Pro Inversi\u00f3n a trav\u00e9s del decreto 1251. El pedido de facultades busca deshacer lo normado en este \u00faltimo decreto y volver a como era seg\u00fan la norma 1224. EL DEBATEPara un ex funcionario del sector, es correcto que sea el MEF quien tenga las dos funciones se\u00f1aladas l\u00edneas arriba a su cargo. La raz\u00f3n -considera- es que, por un lado, Pro Inversi\u00f3n no tiene injerencia en algunos procesos clave de los proyectos de APP, tal como son las expropiaciones de terrenos para la ejecuci\u00f3n de obras. En ese sentido, se\u00f1ala que el MEF es un ente rector transversal que puede actuar mejor en esas circunstancias. Sin embargo, el ex jefe de asesores del MEF de Alfredo Thorne, Carlos Ganoza, recuerda que el MEF tampoco tiene que ver con estos procesos sino que, por el contrario, la agencia ya se ha encargado de algunas expropiaciones en el pasado. \"Creamos el Proyecto de Acceso a Predios para Proyectos de Inversi\u00f3n Prioridades (APIP) como una de las normas para tener una unidad de \u00e9lite para expropiaciones dentro de Pro Inversi\u00f3n, que era aprobado por gremios, el Banco Mundial o otros actores\", agrega. M\u00e1s aun, Ganoza precisa que es necesario que el tema del saneamiento predial sea una competencia de Pro Inversi\u00f3n; pues es un aspecto clave para establecer cronogramas y los dise\u00f1os de proyectos. Con respecto a la facultad de emitir opini\u00f3n t\u00e9cnica sobre los planes multianuales de inversiones en APP, diversos especialistas han advertido que es el MEF quien debe tener la opini\u00f3n y rector\u00eda, para evitar que se elaboren planes inalcanzables; dadas las restricciones fiscales del pa\u00eds. El rol de Pro Inversi\u00f3n -apunta Ganoza- no es opinar sobre la viabilidad en cuanto a recursos; sino evaluar si los proyectos considerados deben realizarse como APP o no. De este modo se evitar\u00eda que proyectos inviables como APP impongan carga a los funcionarios de Pro Inversi\u00f3n, tal como sucedi\u00f3 con el Gran Teatro Nacional o el Acuario que se busc\u00f3 impulsar en el gobierno anterior. \"Para que no haya presi\u00f3n pol\u00edtica para meter proyectos que no son viables, se estableci\u00f3 que Pro Inversi\u00f3n opine sobre si se puede hacer como APP o no. Es un sinsentido que Pro Inversi\u00f3n no pueda decidir en qu\u00e9 proyectos meterse\", concluye.", "time": "2018-05-08T20:06:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Columnistas", "author": "  Carmen McEvoy ", "title": "Escarmentar desfigurando, por Carmen McEvoy", "summary": "\u201c\u00bfHasta cu\u00e1ndo las mujeres peruanas seremos golpeadas, quemadas, acuchilladas, violadas y humilladas por hombres que se creen con el derecho de gobernar nuestras vidas?\u201d.", "content": "\u201cSent\u00ed que deb\u00eda darle un escarmiento\u201d y qu\u00e9 mejor manera de hacerlo que desfigurando un rostro hermoso para que nadie lo admirara. Porque el problema de Eyvi \u00c1greda, de acuerdo al delincuente que le prendi\u00f3 fuego en un veh\u00edculo de transporte p\u00fablico, era que ella \u201csacaba provecho\u201d de sus atributos f\u00edsicos. La \u201cfalta de humildad\u201d de una joven cajamarquina que decidi\u00f3 labrarse un futuro en Lima y su decisi\u00f3n de no seguir los dict\u00e1menes de su acosador (\u201cyo le dec\u00eda haz esto y no lo hac\u00eda\u201d) fueron las razones que lo empujaron a destruirle la vida. De esta caterva de machistas irredentos que producimos a raudales, tambi\u00e9n surgi\u00f3 Luis Roberto Pazos Chumo, quien acuchill\u00f3, hace unos d\u00edas, a Mar\u00eda Elizabeth Fern\u00e1ndez Flores, su compa\u00f1era de trabajo. La v\u00edctima hab\u00eda denunciado a su verdugo en la comisar\u00eda de Monterrico un d\u00eda antes porque, desde hace un mes, era acosada por \u00e9l. Alrededor de la misma fecha de la agresi\u00f3n fatal contra Eyvi, quien se encuentra en coma inducido para liberarla del inmenso dolor causado por quemaduras en el 60% de su cuerpo, Francesca Romina D\u00edaz Nole fue asesinada a combazos en Trujillo. \u201cQue la vengan a recoger [\u2026] y la entierren porque yo la he matado\u201d fueron las palabras del asesino. La vendedora de peri\u00f3dicos, quien deja a un ni\u00f1o hu\u00e9rfano, provoc\u00f3 la \u201cira\u201d de Estein Cruz Rodr\u00edguez, quien no mostr\u00f3 un atisbo de arrepentimiento en la reconstrucci\u00f3n de los hechos. Lo m\u00e1s ins\u00f3lito del caso ocurrido en Trujillo, que se suma a los 32 feminicidios y a las 82 tentativas cometidas en el presente a\u00f1o, es que a pesar de que el criminal se entreg\u00f3 a las rondas de Conache (en el distrito de Laredo) y confes\u00f3 el crimen, luego de ser trasladado a la polic\u00eda la fiscal de turno \u2013una mujer\u2013 orden\u00f3 su libertad. La raz\u00f3n: no exist\u00eda ninguna orden de detenci\u00f3n preliminar dictada por el Poder Judicial. Afortunadamente, el asesino fue capturado cuando probablemente hu\u00eda dejando una vida destruida y un ni\u00f1o que crecer\u00e1 traumado y sin el amor de su madre. \u201c\u00bfHasta cu\u00e1ndo no podr\u00e9 escuchar su voz?\u201d son las palabras de la madre de Eyvi que a\u00fan resuenan en mis o\u00eddos. Tambi\u00e9n podr\u00eda agregarse otra pregunta que tampoco encuentra una respuesta contundente de parte de las autoridades: \u00bfHasta cu\u00e1ndo las mujeres peruanas seremos golpeadas, quemadas, acuchilladas, violadas y humilladas por hombres que se creen con el derecho de gobernar nuestras vidas? Y esto no solo va a prop\u00f3sito de las agresiones f\u00edsicas contra las mujeres \u2013cuya visibilidad crece exponencialmente en el Per\u00fa\u2013 sino respecto a una m\u00e1s sutil: la simb\u00f3lica agresi\u00f3n que viven las mujeres y que es el pan de cada d\u00eda en el mundo acad\u00e9mico y profesional. No hay que ver sino el gran esc\u00e1ndalo de maltrato, de todo tipo, contra una serie de mujeres, en el seno del comit\u00e9 que otorga cada a\u00f1o el Premio Nobel de Literatura. Porque hasta los m\u00e1s progres \u2013y eso lo conozco de primera mano\u2013 responden a los par\u00e1metros de una cultura mis\u00f3gina, la cual establece claras diferencias en la manera como se trata a los pares hombres y a las mujeres, a quienes incluso se les da consejos \u2013precedidos de un discurso moralista\u2013 de c\u00f3mo deben decidir sobre sus vidas. La moralina que justifica la agresi\u00f3n contra las mujeres no es nada nueva, solo que ahora es m\u00e1s expl\u00edcita porque se extiende cual mancha de aceite a todos los \u00e1mbitos de nuestra sociedad. El pensamiento gu\u00eda \u201cdesfigurar-escarmentar\u201d es probablemente una respuesta violenta al empoderamiento de las que ya no aceptan los dict\u00e1menes de una cultura machista y prepotente como la que predomina en el Per\u00fa. Sin embargo, para desmantelarla habr\u00eda que empezar a deconstruir su lenguaje, analizando unas pr\u00e1cticas que en su expresi\u00f3n m\u00e1s radical recurren al cuchillo y la comba, por un lado, y a la campa\u00f1a de desprestigio \u2013pienso en el caso de Arlette Contreras\u2013 por otro. Si nos vamos al diccionario, la palabra \u2018desfigurar\u2019 significa \u2018deformar, alterar la forma de algo, afe\u00e1ndolo\u2019. Pero desfigurar es, tambi\u00e9n, desacreditar, refiriendo un acto en el que se alteran sus verdaderas circunstancias. Eyvi, de acuerdo a su agresor, \u201cusaba su belleza para sus fines\u201d, ergo, no actuaba dentro de los par\u00e1metros \u201cmorales\u201d de la cultura represora. Respecto a escarmentar, el concepto nos remite al acto de \u201chacer que una persona aprenda a no cometer un error o una falta castig\u00e1ndola o reprendi\u00e9ndola severamente\u201d. As\u00ed, la espada machista es desenvainada para ejecutar a la mujer, muchas veces con la anuencia de otras f\u00e9minas que, como una gran mayor\u00eda, no comprenden que decisiones como decir no a un requerimiento masculino, ser econ\u00f3micamente aut\u00f3nomas, tener una opini\u00f3n disidente o simplemente contar con el derecho a equivocarse, provienen de una individualidad que debe ser respetada. Para mi buena suerte mi madre fue una feminista. No de las que quemaban sostenes, porque tiene 90 a\u00f1os, sino de aquellas de voluntad f\u00e9rrea, 100% fiel a sus convicciones. La m\u00e1s importante de estas era la siguiente: nadie debe decirte qu\u00e9 hacer con tu vida porque al final tu \u00fanico juez es tu propia conciencia. En estos tiempos de violencia permanente contra nosotras, es importante que el Estado dise\u00f1e pol\u00edticas p\u00fablicas para protegernos pero tambi\u00e9n que comprendamos que somos las due\u00f1as de nuestro propio destino y nos asiste el derecho a triunfar y ser felices con nuestros logros, le pese a quien le pese.", "time": "2018-05-08T20:32:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "La Libertad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Minsa emite alerta epidemiol\u00f3gica ante casos de Guillain-Barr\u00e9", "summary": "A la fecha, se han confirmado cuatro casos de esta enfermedad en Lima y hay otros 19 posibles en Trujillo", "content": "El Ministerio de Salud (Minsa) emiti\u00f3 anoche una alerta epidemiol\u00f3gica dirigida a todos los hospitales y centros m\u00e9dicos del pa\u00eds a fin de que notifiquen sobre la aparici\u00f3n de posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. A trav\u00e9s de un comunicado, el ministerio explic\u00f3 que dicha medida busca intensificar las labores de vigilancia, prevenci\u00f3n y respuesta ante el incremento de casos de esta afecci\u00f3n, \u201ca fin de detectar de manera precoz la ocurrencia de casos y su derivaci\u00f3n oportuna a hospitales para su manejo adecuado\u201d. Esta disposici\u00f3n se da tres d\u00edas despu\u00e9s de que se decretara la misma medida en La Libertad. Seg\u00fan la Gerencia Regional de Salud (Geresa), en la regi\u00f3n existen hasta el momento 19 posibles casos del s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Este organismo precis\u00f3 que, de dicho n\u00famero, solo 15 personas presentan s\u00edntomas cl\u00ednicos, mientras que los cuatro restantes \u201ca\u00fan est\u00e1n en observaci\u00f3n\u201d. Los pacientes se encuentran internados en los hospitales Bel\u00e9n, V\u00edctor Lazarte Echegaray, Virgen de la Puerta y en la cl\u00ednica S\u00e1nchez Ferrer, todos ubicados en Trujillo. Diez de estos est\u00e1n en cuidados intensivos. El Minsa detall\u00f3 que el viernes pasado se realizaron ex\u00e1menes de sangre, orina, heces y l\u00edquido cefalorraqu\u00eddeo a los pacientes para determinar si sus afecciones corresponden a infecciones bacterianas o virales, como ocurre con el s\u00edndrome de Guillain-Barr\u00e9. Si bien a\u00fan se desconoce las causas que lo originan, el Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda, Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (CDC) se\u00f1al\u00f3 que podr\u00eda estar relacionado al enterovirus, que ingresa por el sistema digestivo y ataca el intestino. \u2014Acciones empredidas\u2014Adem\u00e1s de la emisi\u00f3n de la alerta epidemiol\u00f3gica, las autoridades sanitarias recomendaron a la poblaci\u00f3n incidir en el lavado de manos con agua y jab\u00f3n despu\u00e9s de comer o ir al ba\u00f1o.En tanto, el hospital Dos de Mayo, en Lima, inform\u00f3 ayer que atiende cuatro casos confirmados de esta enfermedad. Se trata de dos personas procedentes de Hu\u00e1nuco, una de Apur\u00edmac y una de Cajamarca.", "time": "2018-05-08T20:32:39-05:00"}}, {"_values": {"category": "Editorial", "author": "  Editorial El Comercio ", "title": "Editorial: Ordenar la casa", "summary": "La medida del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas para recortar el gasto corriente es positiva, pero se necesita ir m\u00e1s all\u00e1.", "content": "Si uno no es cuidadoso, con el pasar del tiempo en la casa se van acumulando trastes, cachivaches y art\u00edculos de poca utilidad que ocupan espacio que bien podr\u00eda utilizarse de mejor manera. Por eso, una revisi\u00f3n y depuraci\u00f3n de objetos del hogar cada cierto tiempo es importante para conservar lo necesario y eliminar lo superfluo. Es una pr\u00e1ctica saludable que palia, de alguna manera, el amontonamiento desprolijo al que algunas personas son propensas. Algo no muy distinto sucede con el Estado y el presupuesto p\u00fablico. Este \u00faltimo crece a\u00f1o a a\u00f1o de manera muchas veces desordenada, inercial y \u2013en ocasiones\u2013 con poca relaci\u00f3n a las necesidades de la poblaci\u00f3n y a las propias funciones del sector p\u00fablico. En los \u00faltimos 10 a\u00f1os, de hecho, el presupuesto p\u00fablico casi se ha duplicado. Podar el gasto corriente innecesario es una buena idea. En ese sentido, el anuncio del titular del Ministerio de Econom\u00eda y Finanzas (MEF), David Tuesta, para \u201catenuar y modular el crecimiento del gasto corriente sin afectar la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos\u201d cae bien. Como se sabe, el viernes pasado se emiti\u00f3 el Decreto de Urgencia N\u00b0 005, que \u201cestablece medidas de eficiencia del gasto p\u00fablico para el impulso econ\u00f3mico\u201d. En esencia, el decreto reduce el gasto p\u00fablico y pone l\u00edmites al gasto en seminarios, talleres, imagen institucional, libros, diarios, pasajes, vi\u00e1ticos, adquisici\u00f3n de veh\u00edculos, entre otros. Tambi\u00e9n crea una comisi\u00f3n encargada de \u201cproponer lineamientos y criterios a emplear para el uso de bienes inmuebles de las entidades p\u00fablicas\u201d y aumenta la Reserva de Contingencia del MEF. En un contexto fiscal dif\u00edcil, con un d\u00e9ficit p\u00fablico que alcanzar\u00eda el 3,5% del PBI este a\u00f1o, el esfuerzo del ministro Tuesta es encomiable. Poner l\u00edmites al gasto corriente no es una medida popular, pero s\u00ed fundamental para mantener la responsabilidad macroecon\u00f3mica que ha caracterizado al Per\u00fa por a\u00f1os. Si bien esta norma es tan solo el primer paso en una direcci\u00f3n correcta, el monto que se espera ahorrar en total, hasta S/2.500 millones (este primer paquete busca reducirlo en aproximadamente S/1.200 millones), es relativamente bajo comparado al tama\u00f1o del presupuesto \u2013representa menos del 1,8% del presupuesto total del 2018, y poco m\u00e1s del 0,25% del PBI nacional\u2013. Para poner en contexto la cifra, solo entre el 2017 y el 2018 los pagos al personal del Estado y obligaciones sociales se incrementaron en S/3,4 mil millones, m\u00e1s de tres veces el ahorro del decreto en cuesti\u00f3n. M\u00e1s aun, la norma est\u00e1 dirigida principalmente a las instancias del gobierno nacional, dejando de lado parcialmente a los gobiernos regionales y locales. Estos \u00faltimos, sin embargo, pueden ser una fuente importante de \u201cgasto superfluo\u201d. Sobre todo en un a\u00f1o electoral como este, por ejemplo, se hace especialmente relevante colocar l\u00edmites y ordenar la contrataci\u00f3n de personal en los gobiernos regionales y municipalidades. Y es que, en general, el objetivo final del ajuste del presupuesto p\u00fablico pasa en realidad m\u00e1s por ordenarlo y mejorar su eficiencia que por reducirlo significativamente. Cortar grasa donde haya espacio para hacerlo es una buena medida, pero fortalecer el m\u00fasculo del aparato estatal \u2013logrando hacer m\u00e1s con menos\u2013 es aun m\u00e1s importante. En ese punto, la tarea del MEF a\u00fan es muy amplia e incluye, por ejemplo, la mejora de los dise\u00f1os de los proyectos de inversi\u00f3n p\u00fablica, el desarrollo de una verdadera carrera meritocr\u00e1tica y ordenamiento de personal en el sector p\u00fablico, el fortalecimiento de la rendici\u00f3n de cuentas y del presupuesto por resultados, entre otras medidas mucho m\u00e1s complejas de las que se pueden alcanzar con un decreto de urgencia. El paso dado por el MEF, pues, es correcto, pero se requiere ir mucho m\u00e1s all\u00e1. Despu\u00e9s de todo, nadie termina de ordenar su casa revisando lo que hay en peque\u00f1os bolsos y cartucheras; hay que atacar lo que se esconde en el armario y los cajones.", "time": "2018-05-08T20:33:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Columnistas", "author": "  Juan Carlos Tafur ", "title": "La batalla pol\u00edtica y moral contra los ultras, por Juan Carlos Tafur", "summary": "\u201cDetr\u00e1s de estas movilizaciones conservadoras anida el profundo temor machista por el cuerpo y el deseo femeninos\u201d.", "content": "La situaci\u00f3n de las mujeres en el Per\u00fa \u2013que es terrible\u2013 puede empeorar. Bastar\u00eda que accedan al poder pol\u00edtico los fundamentalistas de la moral cristiana que se han expresado recientemente en la denominada Marcha por la Vida.Es tan dram\u00e1tica la realidad que viven cotidianamente las mujeres peruanas que cualquier gobierno que se precie de moderno deber\u00eda acometer como pol\u00edtica p\u00fablica afrontar este problema. La ultraderecha quiere, sin embargo, no solo impedir cualquier acci\u00f3n estatal en ese sentido sino, inclusive, retroceder.Detr\u00e1s de estas movilizaciones conservadoras anida el profundo temor machista por el cuerpo y el deseo femeninos. Los alienta un af\u00e1n punitivo. \u00bfTuviste sexo placentero? Pues ahora agu\u00e1ntate y ten tus nueve meses de \u201ccastigo\u201d. \u00bfTe pusiste como escaparate y te violaron? Lo sentimos, asume las consecuencias de tus actos. \u00bfEres muy coqueta y jugadora? Pues te quemo o te desfiguro, ataco tu cuerpo y asesino tu posibilidad futura de desear y disfrutar.No es una lucha por la vida. Muy pocos de quienes enarbolan esa bandera deben creer efectivamente que estamos ante un acto de resistencia contra el progresismo moral que busca despenalizar el aborto. Asistimos a la construcci\u00f3n pol\u00edtica de una opci\u00f3n moral que pretende mantener el statu quo machista desde la represi\u00f3n estatal oficial, desde un Estado clerical. No son, por cierto, la mayor\u00eda abrumadora que dicen ser. Solo un evidente af\u00e1n manipulatorio puede hacer el milagro de convertir a 100 mil personas en casi 1 mill\u00f3n. No atarantan con su masa, aunque s\u00ed parezcan hacerlo con algunos pol\u00edticos que se prestan al juego creyendo que as\u00ed cosechan votos.Est\u00e1n haciendo activismo pol\u00edtico y cosechan en medio de la parsimonia de los sectores progresistas y liberales que han reducido su labor a la academia o a las inocuas redes sociales, mientras los ultras trabajan en calles y plazas, usando todos los mecanismos a su alcance (Estado, p\u00falpitos, ONG, alcaldes, congresistas, empresarios).Que existe una significativa pulsi\u00f3n conservadora en el pueblo peruano es innegable. Razones sociales y culturales la explican: desde la resaca de la violencia terrorista hasta el masivo proceso de migraciones rural-urbana, pasando por la creciente influencia evang\u00e9lica o el masivo advenimiento de una nueva clase media. Ser\u00e1 cuesti\u00f3n de que la ciencia social investigue cuantitativa y cualitativamente este proceso.Pero hay otro Per\u00fa presente e hist\u00f3rico que marcha en sentido contrario. Fue ese pa\u00eds el que acompa\u00f1\u00f3, por ejemplo, a Haya de la Torre cuando se opuso a que se consagrara al Per\u00fa el sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas (\u00a1en 1923!). O el que se inclin\u00f3 electoralmente por Vargas Llosa a pesar de su p\u00fablico agnosticismo. Est\u00e1 presente tambi\u00e9n en ese bols\u00f3n antifujimorista que se moviliza contra el que ya es el m\u00e1s importante proyecto de edificaci\u00f3n de un partido pol\u00edtico conservador en el Per\u00fa. La batalla por instalar la modernidad liberal en el Per\u00fa no est\u00e1 ganada, hay que librarla, y sus trincheras \u2013bueno es tenerlo presente\u2013 no se hallan solamente en la burgues\u00eda ilustrada, sino tambi\u00e9n en un sector importante del pueblo, al que hay que saber acercarse y movilizar.La del estribo: el Per\u00fa a\u00fan transpira por las heridas de la violencia subversiva y antisubversiva que nos devast\u00f3 psicol\u00f3gica y materialmente por algo m\u00e1s de 20 a\u00f1os. El discurso cultural no ha sido ajeno a esa tragedia. Es imperativo ver, para seguir empap\u00e1ndonos de una reflexi\u00f3n cr\u00edtica de esos hechos, la muestra retrospectiva del artista pl\u00e1stico Alfredo M\u00e1rquez, que va en el Icpna de Miraflores, y la pel\u00edcula \u201cLa casa rosada\u201d, del recientemente fallecido cineasta Palito Ortega.", "time": "2018-05-08T20:31:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Humala critic\u00f3 a juez Concepci\u00f3n: \u201cEsto ya dej\u00f3 de ser serio\u201d", "summary": "El presidente cuestion\u00f3 que magistrado haya dejado sin efecto suspensi\u00f3n de incautaci\u00f3n de su casa", "content": "El presidente Ollanta Humala critic\u00f3 que el juez Richard Concepci\u00f3n Carhuancho haya tomado \u201cdecisiones diametralmente opuestas\u201d en un solo d\u00eda, en referencia a que el magistrado primero suspendi\u00f3 la incautaci\u00f3n de su casa en Surco, pero horas despu\u00e9s dej\u00f3 sin efecto esa medida. \u201cTomados esta medida con preocupaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n con indignaci\u00f3n. Nos parece que esto ya dej\u00f3 de ser serio. Estamos en una situaci\u00f3n de inseguridad. En una hora o ma\u00f1ana pueden dictar otra medida [en nuestra contra]. Recuerden que hace d\u00edas hemos dejado una detenci\u00f3n arbitraria justamente recurriendo al Tribunal Constitucional\u201d, manifest\u00f3. En una rueda de prensa, Humala Tasso reiter\u00f3 que la resoluci\u00f3n dictada por Concepci\u00f3n no era necesaria, porque su vivienda estaba embargada de manera preventiva. Es decir, no pod\u00edan venderla ni transferirla. El jefe de Estado, quien estuvo acompa\u00f1ado por su esposa, Nadine Heredia, indic\u00f3 que la retenci\u00f3n de su casa ha originado \u201cuna afectaci\u00f3n\u201d a su familia, sobre todo a sus tres menores hijos. \u201cAnoche mi hijo menor ha tenido que dormir en una casa, mis hijas en otra y nosotros aqu\u00ed, en la casa de mi cu\u00f1ado\u201d, refiri\u00f3. Ollanta Humala agradeci\u00f3 a los ex ministros de su gobierno por el pronunciamiento que emitieron en contra de la medida judicial. \u201cTambi\u00e9n quiero agradecer, reconocer y saludar a los pol\u00edticos que sin ser de nuestro color pol\u00edtico han hecho aparte sus diferencias y se han mostrado solidarios y han rechazado este abuso que se est\u00e1 cometiendo contra mi familia\u201d, remarc\u00f3. Ollanta Humala reiter\u00f3 que la fiscal\u00eda los investiga por un presunto aporte de Odebrecht a su campa\u00f1a presidencial, cuando esto no es un delito en el Per\u00fa. \u201cLos aportes de campa\u00f1a no son delitos en el Per\u00fa, nosotros hemos rechazado esos aportes, la fiscal\u00eda no ha presentado pruebas que corroboren lo que dicen los aspirantes a colaboradores eficaces\u201d, acot\u00f3. Ollanta Humala y Nadine Heredia son investigados por la fiscal\u00eda por el presunto delito de lavado de activos, a ra\u00edz de los aportes que habr\u00edan realizado el gobierno de Venezuela y la firma brasile\u00f1a Odebrecht a las campa\u00f1as electorales del nacionalista en el 2006 y 2011.", "time": "2018-05-08T20:35:13-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  REN\u00c9 ZUBIETA PACCO ", "title": "Navarro: \u201cNo habr\u00e1 seguridad si no mejoramos la calidad de vida\u201d", "summary": "Tras su gesti\u00f3n como alcalde de San Juan de Lurigancho, Juan Navarro busca ahora dirigir los destinos de Lima Metropolitana", "content": "Tras su \u00fanica experiencia como candidato en las elecciones del 2014 y como alcalde de San Juan de Lurigancho (SJL), el empresario Juan Navarro busca ahora dirigir los destinos de la capital. Es precandidato de Alianza para el Progreso (APP) para la Alcald\u00eda de Lima y espera ser ratificado en las elecciones internas del pr\u00f3ximo 20 de mayo. Asegura que, de llegar a ser alcalde de Lima, buscar\u00e1 mejorar la calidad de vida de los lime\u00f1os de zonas m\u00e1s necesitadas gestionando obras comunales, como muros de contenci\u00f3n, escaleras y lozas deportivas, as\u00ed como colegios y postas de salud con la intervenci\u00f3n de los ministerios. Este es un adelanto de la entrevista con Navarro. Conoce m\u00e1s sobre su visi\u00f3n para la capital este mi\u00e9rcoles en la edici\u00f3n impresa de El Comercio. \u2014 \u00bfVe alguna desventaja en tener poca experiencia en pol\u00edtica?No tengo desventaja. He aprendido much\u00edsimo de la pol\u00edtica, me he rodeado de gente que sabe mucho, de buenos t\u00e9cnicos y profesionales. He aprendido mucho de los dirigentes. S\u00e9 qu\u00e9 se siente no tener agua y alcantarillado, no tener un hospital. \u2014 \u00bfEn qu\u00e9 se diferencia de los otros candidatos?Conozco las realidades. Una cosa es la parte urbana, que no le falta mucho, mejores pistas y seguridad. Pero la parte m\u00e1s necesitada son asentamientos humanos. Conozco la realidad ah\u00ed y tambi\u00e9n las soluciones, algo que no conocen much\u00edsimos candidatos. Nosotros vamos a trabajar por el 100%, a nivel de todos los distritos. Pero principalmente por los m\u00e1s necesitados. \u2014 \u00bfCu\u00e1l es su idea para Lima?Primero que nada, dar seguridad. No habr\u00e1 seguridad si no mejoramos la calidad de vida de los lime\u00f1os. Conozco la realidad de mi distrito y la de todos los conos, los he caminado. \u2014 \u00bfEstar\u00eda de acuerdo con una sola autoridad para el transporte en Lima y Callao?Estoy de acuerdo, porque es un problema muy fuerte. Callao va a decir que no. Ser\u00e1 complicado, pero tendremos que ponernos de acuerdo. O finalmente, que pase al Ministerio de Transportes y Comunicaciones.", "time": "2018-05-08T19:35:34-05:00"}}, {"_values": {"category": "Huancavelica", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Conoce el proyecto de viviendas que capta la energ\u00eda solar en Huancavelica", "summary": "La construcci\u00f3n de estas viviendas forma parte del Plan Multisectorial contra las Heladas y el Friaje\u00a0", "content": "Un total de\u00a042 familias en situaci\u00f3n de pobreza extrema y que residen en los poblados de Choclococha y Pucapampa, en el distrito de Santa Ana, regi\u00f3n Huancavelica, cambiaron las noches fr\u00edas y\u00a0bajas temperaturas de la zona por\u00a0viviendas t\u00e9rmicas que proporcionan del calor necesario mediante el aprovechamiento de la energ\u00eda solar. La construcci\u00f3n de estas viviendas forma parte del Plan Multisectorial contra las Heladas y el Friaje. Las viviendas del proyecto Mi Abrigo, ejecutado por el Fondo de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo Social (Foncodes)\u00a0utilizan la tecnolog\u00eda del \u201cmuro trombe\u201d que capta la energ\u00eda solar y genera calor en sus distintos dormitorios, entre 15 y 20 grados. Adem\u00e1s, incluye la instalaci\u00f3n de un piso de madera (machihembrada), cielorraso, colocaci\u00f3n de doble puerta y doble ventana. Adem\u00e1s, se realiza el reforzamiento de muros con geomalla pol\u00edmero que las convierte en casas antis\u00edsmicas. Los esposos Pedro Bustamante Villanueva y Yolanda Quispe Curasma; M\u00e1vila Machuca Huaman\u00ed y Francisco Ramos Mollehuaca; Octavio Mulato C\u00f3ndor y Cirila Alejandra Machuca; y Virgilio Condori Arizapana junto a su madre Hilda Machuca viuda de Condori, son cuatro de las familias que ya han empezado a experimentar este cambio en su calidad de vida, pues fueron las primeras en recibir sus viviendas t\u00e9rmicas. Las viviendas se distribuyen de la siguiente manera:\u00a017 de ellas est\u00e1n ubicadas en la comunidad de Pucapampa y\u00a0las restantes 25 en Choclococha,\u00a0centro poblado a orillas de la laguna del mismo nombre. El director ejecutivo de Foncodes, Gustavo Torres V\u00e1squez, encabez\u00f3 la ceremonia de entrega de los inmuebles. En la actividad participaron tambi\u00e9n el director del programa Juntos, Pablo Sol\u00eds Vargas, y los alcaldes de la provincia de Castrovirreyna, Edgar \u00d1ahui Reyes; y del distrito de Santa Ana, Julio Poma Cortez; as\u00ed como los integrantes del N\u00facleo Ejecutor que gestion\u00f3 las obras en la zona. En la regi\u00f3n Huancavelica se han acondicionado 519 viviendas en nueve distritos de las provincias de Huachocolpa, Castrovirreyna, Tayacaja y Huancavelica con una inversi\u00f3n de S/5,5 millones. \u201cFoncodes trabaja por el bienestar de los m\u00e1s pobres en alianza articulada con los alcaldes, quienes nos ayudan a focalizar a los usuarios, tambi\u00e9n los n\u00facleos ejecutores, a quienes trasferimos los recursos para administrarlos\u201d, indic\u00f3 Torres. Hasta el momento, el proyecto Mi Abrigo se ha desarrollado en tres etapas. La primera en la regiones Apur\u00edmac, Cusco y Puno, donde se acondicionaron 1.146 viviendas con una inversi\u00f3n de S/10,3 millones; asimismo, otras 1.063 viviendas se implementaron en Tacna, Moquegua, Arequipa y Huancavelica con S/11,4 millones de inversi\u00f3n. En la tercera etapa se ha beneficiado a comunidades de \u00c1ncash, Ayacucho, Hu\u00e1nuco, Jun\u00edn y Pasco donde se proyecta acondicionar 977 viviendas a trva\u00e9s de una inversi\u00f3n de S/11,5 millones. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T20:40:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Econom\u00eda", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Se crear\u00e1 fondo con capital de S/ 1.000 millones para pymes", "summary": "Con el fondo, el gobierno apunta a financiar, capacitar y generar marcos de productividad en el \u00e1mbito de la\u00a0peque\u00f1a y mediana empresa, se\u00f1al\u00f3 el ministro de Econom\u00eda", "content": "El ministro de Econom\u00eda, David Tuesta, inform\u00f3 hoy que el gobierno buscar\u00e1 crear un fondo de financiamiento dirigido a la peque\u00f1a y mediana empresa (pymes), que se denominar\u00e1 Fondo Crecer, en el marco de las facultades legislativas solicitadas al Congreso. \"El apoyo a las pymes es un tema que nos preocupa y tambi\u00e9n forma parte de las medidas para reactivar la econom\u00eda nacional\", dijo Tuesta durante su presentaci\u00f3n en el Parlamento. El titular del MEF detall\u00f3 que Fondo Crecer tendr\u00e1 un capital inicial de S/1.000 millones. A\u00f1adi\u00f3 que luego habr\u00e1 la posibilidad de apalancar recursos por S/8.000 millones, probablemente de la mano de la banca de desarrollo. \"Esos fondos b\u00e1sicamente se dirigir\u00e1n al financiamiento de las pymes, capacitaci\u00f3n para el empleo, innovaci\u00f3n, desarrollo y generaci\u00f3n de marcos de productividad\", precis\u00f3. \"Es un tema que estamos trabajando de manera muy seria tratando de extrapolar experiencias exitosas en la regi\u00f3n\", concluy\u00f3.", "time": "2018-05-08T20:48:48-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Google Maps te recomendar\u00e1 restaurantes que de seguro te agradar\u00e1n", "summary": "Google anunci\u00f3 que su ", "content": "Google Maps pronto ofrecer\u00e1 un servicio m\u00e1s personalizadas, as\u00ed lo anunci\u00f3 el servicio a trav\u00e9s de su blog. Esto ser\u00e1 a trav\u00e9s de nuevas caracter\u00edsticas que servir\u00e1n para ofrecer recomendaciones de lugares locales que \"de seguro\" le agradar\u00e1n al usuario. \"Hoy, nuestros usuarios no solo piden la ruta m\u00e1s r\u00e1pida a un lugar, sino tambi\u00e9n lo que sucede a su alrededor, cu\u00e1les son los nuevos lugares y lo que los lugare\u00f1os est\u00e1n haciendo en su vecindario\", se\u00f1al\u00f3 la vicepresidenta de ingenier\u00eda y gesti\u00f3n de productos de Google, Jen Fitzpatrick, durante la conferencia I/O. Las mejoras para Google Maps llegar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses a nivel mundial. (Foto: Google Maps) Google De esta forma, Google Maps ser\u00e1 m\u00e1s asistencial y personal con nuevas funciones que tendr\u00e1n el objetivo de encontrar y recomendar lugares d\u00f3nde comer, beber y qu\u00e9 hacer a usuarios de todo el mundo descartando a las listas interminables de sitios recomendados de forma predeterminada. As\u00ed, la pesta\u00f1a Explorar tendr\u00e1 un nuevo dise\u00f1o pensado en ser el centro para encontrar todo lo nuevo e interesante cerca de la ubicaci\u00f3n del usuario. \"Cuando revise un \u00e1rea en particular en el mapa, ver\u00e1 opciones de cenas, eventos y actividades en funci\u00f3n del \u00e1rea que est\u00e9 mirando\", explic\u00f3 la senior product manager de Google Maps, Sophia Lin. href=\"https://giphy.com/gifs/vNfZnitQpZA8CBLjdt\">via GIPHYa>p> Mientras que las principales listas de tendencias de la aplicaci\u00f3n mostrar\u00e1n a d\u00f3nde van los creadores de tendencias y ofrecer\u00e1 recomendaciones basadas en informaci\u00f3n de expertos locales, algoritmos de Google y medios de comunicaci\u00f3n de confianza. Seg\u00fan el sitio \"TechCrunch\", la primera caracter\u00edstica para iniciar el nuevo objetivo del servicio es \"Para ti\". La herramienta aprender\u00e1 las preferencias personales del usuario e informar\u00e1 sobre las novedades en su vecindario o los que visita a trav\u00e9s de inteligencia artificial. via GIPHY La caracter\u00edstica tambi\u00e9n le dar\u00e1 un uso m\u00e1s significativa a las rese\u00f1as que compartan las personas. Esto se sumar\u00e1 a lo que sabe del usuario para ofrecer recomendaciones basadas en el contexto e intereses en los que de desarrolla. via GIPHY Finalmente, Google Maps agregar\u00e1 la funci\u00f3n Planificaci\u00f3n de Grupos, que permite a las personas presionar de forma prolongada la ubicaci\u00f3n en los mapas de un lugar para agregarlos a una lista que se pueda compartir con tus amigos para tomar una decisi\u00f3n en conjuntos sobre a d\u00f3nde, por ejemplo, ir a comer para que Google Maps haga una reservaci\u00f3n.", "time": "2018-05-08T20:55:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "F\u00fatbol mundial", "author": "  Agencia EFE ", "title": "San Lorenzo vs. Atl\u00e9tico Mineiro EN VIVO: empatan 0-0 por la Copa Sudamericana 2018", "summary": "\n", "content": "San Lorenzo vs Atl\u00e9tico Mineiro EN VIVO VER ONLINE por FOX Sports: en Brasil por pase a la segunda fase de Copa Sudamericana Atl\u00e9tico Mineiro brasile\u00f1o recibir\u00e1 el martes (7:30 pm. EN VIVO y ONLINE por FOX Sports 2) en Belo Horizonte al San Lorenzo argentino en un partido en que definir\u00e1n a uno de los clasificados a la segunda fase de la Copa Sudamericana tras la victoria por 1-0 que el equipo 'santo' cosech\u00f3 en su casa en el duelo de ida. Atl\u00e9tico Mineiro, que el s\u00e1bado cosech\u00f3 un empate 2-2 en su visita al Sao Paulo por el Campeonato Brasile\u00f1o, necesita ganar por m\u00e1s de un gol para quedarse con el boleto, mientras que el San Lorenzo, que ese mismo d\u00eda le gan\u00f3 por 2-0 al Belgrano y garantiz\u00f3 cupo a la pr\u00f3xima Copa Libertadores, busca al menos un empate para avanzar. Tras una secuencia agotadora de partidos, con promedio de uno jugado cada 3 d\u00edas, el Atl\u00e9tico Mineiro tendr\u00e1 el desaf\u00edo de revertir el gol de ventaja que lleva el equipo argentino despu\u00e9s de haberlo vencido con los reservas en Buenos Aires. Al mismo tiempo que necesita asegurar una buena posici\u00f3n en las primeras jornadas del Campeonato Brasile\u00f1o, el cuadro de Belo Horizonte enfrenta etapas decisivas de los otros dos torneos que disputa simult\u00e1neamente: la Sudamericana y la Copa de Brasil. \ud83c\udfcb\ufe0f\u200d\u2642\ufe0f Luego de la activaci\u00f3n f\u00edsica en el gimnasio, #SanLorenzo realiza los primeros trabajos en el estadio, dividido en dos grupos. #VamosCicl\u00f3n \ud83d\udd35\ud83d\udd34 pic.twitter.com/LrFtVgdAmw Por su parte, San Lorenzo argentino, comandado por Claudio Biaggio y envalentonado por la clasificaci\u00f3n a la Libertadores de 2019, desembarc\u00f3 anoche en Belo Horizonte sin el equipo confirmado, pero es probable que el chileno Paulo D\u00edaz retorne al lateral derecho tras su ausencia ante el Belgrano por suspensi\u00f3n, y en el lugar de Marcos Angeleri. Sin la presencia de Mat\u00edas Caruzzo, todav\u00eda no del todo rehabilitado tras una lesi\u00f3n en el hombro izquierdo que sufri\u00f3 hace un mes en el partido frente a Independiente, otros posibles titulares para este martes son el delantero Nicol\u00e1s Blandi, el centrocampista Juan Ignacio Cavallaro y el volante Cristian Barrios. PROBABLES ALINEACIONESAtl\u00e9tico Mineiro: V\u00edctor; Patric, Leonardo Silva, Gabriel, Fabio Santos; Adilson, Luan, Gustavo Blanco, R\u00f3ger Guedes, R\u00f3mulo Otero; y Ricardo Oliveira. San Lorenzo: Nicol\u00e1s Navarro; Marcos Angeleri, Paulo D\u00edaz, Juan Ignacio Cavallaro; Gabriel Rojas; Fernando Belluschi, Robert Piris da Motta, Rub\u00e9n Botta, Franco Moyano; Nicol\u00e1s Blandi y Nicol\u00e1s Reniero.EFE", "time": "2018-05-08T20:52:41-05:00"}}, {"_values": {"category": "Pol\u00edtica", "author": "  Martin Hidalgo Bustamante ", "title": "Escenarios para la pr\u00f3xima Mesa Directiva", "summary": "Bancadas minoritarias a\u00fan no se re\u00fanen para negociar una lista conjunta para la elecci\u00f3n de la presidencia del Congreso. FP cree que no podr\u00e1 seguir con el Apra como aliado, pero s\u00ed con APP", "content": "En los \u00faltimos cuatro gobiernos, solo dos bancadas minoritarias de la oposici\u00f3n lograron ganarle al oficialismo en la elecci\u00f3n para la presidencia del Congreso de la Rep\u00fablica. Actualmente, con el anuncio de Alianza para el Progreso y del Apra, de no respaldar a Fuerza Popular en su b\u00fasqueda por la reelecci\u00f3n de la Mesa Directiva, se vuelve a abrir la posibilidad de que una bancada minoritaria presida el Parlamento, aunque falta definir cu\u00e1l tomar\u00e1 la batuta para la elecci\u00f3n de julio. Fuerza Popular, siendo de oposici\u00f3n, logr\u00f3 la presidencia en el 2016 y 2017 teniendo la mayor\u00eda \u201373 y 71 miembros\u2013 frente a los 18 de la bancada oficialista de Peruanos por el Kambio. Pero el escenario para el fujimorismo cambi\u00f3. Ahora tienen 59 miembros \u2013son la primera minor\u00eda\u2013 y sus aliados en la Mesa Directiva ya no los quieren respaldar. Fuentes del fujimorismo se\u00f1alan que la relaci\u00f3n con el Apra se desgast\u00f3 por las citaciones que Rosa Bartra hizo a Alan Garc\u00eda en la Comisi\u00f3n Lava Jato. El viernes \u00faltimo, este grupo pas\u00f3 a Garc\u00eda a la condici\u00f3n de investigado. Respecto a APP, consideran que la relaci\u00f3n a\u00fan se puede salvar. Si esto se confirma, solo les faltar\u00eda definir al reemplazante del Apra en la tercera vicepresidencia. Las opciones son el Frente Amplio, Acci\u00f3n Popular o darle espacio a alguno de los no agrupados. Con AP la situaci\u00f3n es complicada por la resistencia que tendr\u00edan por parte de Yonhy Lescano. \u2014Los voceados\u2014Las bancadas minoritarias a\u00fan no inician las negociaciones entre ellas; cada grupo viene manejando sus cartas individualmente. El vocero alterno de AP, Edmundo del \u00c1guila, consider\u00f3 que el pr\u00f3ximo presidente del Congreso debe representar tres caracter\u00edsticas: el cambio de visi\u00f3n, el equilibrio de poder y representar a un partido con las caracter\u00edsticas de lo que la ciudadan\u00eda espera del primer poder del Estado. \u201cExisten candidatos naturales que por su experiencia y reconocimiento podr\u00edan asumir la presidencia, como V\u00edctor Andr\u00e9s Garc\u00eda Belaunde\u201d, coment\u00f3. En APP ya definieron que no postular\u00e1n a la presidencia, pero est\u00e1n interesados en mantener la segunda vicepresidencia en la nueva f\u00f3rmula. \u201cLa presidencia es muy complicada porque cuando planteas cambios reales, por ejemplo en la forma politizada como se maneja la planilla, todos se te van encima. Preferimos mantenernos en la segunda vicepresidencia vigilantes\u201d, dijo una fuente de la bancada. A diferencia de estos dos primeros a\u00f1os, APP ya no postular\u00eda a Richard Acu\u00f1a, sino a Marisol Espinoza. Otros nombres que se han voceado son los de Juan Sheput (Peruanos por el Kambio), Jorge del Castillo (Apra) y Vicente Zeballos (no agrupado), pero todo depender\u00e1 del apoyo de las bancadas de izquierda, que suman 20 votos. El vocero de Nuevo Per\u00fa, Alberto Quintanilla, dijo que a\u00fan no han evaluado el tema en su bancada, pero que el presidente del Congreso debe ser alguien que busque concertar. Wilbert Rozas, del Frente Amplio, afirm\u00f3 que antes que nombres deben evaluar las propuestas que plantea cada bancada.", "time": "2018-05-08T20:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Docentes universitarios reciben aumento: Conoce sus nuevas remuneraciones", "summary": "El Ministerio de Educaci\u00f3n inform\u00f3 que transfiri\u00f3 S/71'913.005 a 40 universidades p\u00fablicas para financiar el incremento remunerativo de 4.563 docentes contratados", "content": "El Ministerio de Educaci\u00f3n (Minedu) inform\u00f3 que ha transferido S/71'913.005 a 40 universidades p\u00fablicas para financiar el incremento remunerativo a 4.563 docentes contratados. Agreg\u00f3 que esto se da en el marco de la implementaci\u00f3n de la reforma universitaria. Con esta transferencia, los docentes contratados que recib\u00edan una remuneraci\u00f3n mensual de S/1.100, ahora ganar\u00e1n hasta S/5.956, dependiendo de los grados acad\u00e9micos y la carga laboral. En el caso de un docente con maestr\u00eda que tiene una carga acad\u00e9mica de 32 horas a la semana, su remuneraci\u00f3n ser\u00e1 de S/2.514. Por otro lado, un catedr\u00e1tico que cuenta con doctorado y posee una carga acad\u00e9mica de 32 horas, recibe una remuneraci\u00f3n mensual de S/5.956. El Minedu indic\u00f3 que esta medida, junto con otras como la bonificaci\u00f3n especial para los docentes investigadores, el financiamiento de nuevas plazas de catedr\u00e1ticos, entre otras, forman parte de un pol\u00edtica de\u00a0 reconocimiento a la labor del docente universitario. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe", "time": "2018-05-08T20:50:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Actualidad", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Otro candidato es asesinado a tiros\u00a0en el sur de M\u00e9xico", "summary": "Abel Montufar Mendoza era candidato a diputado del Congreso de Guerrero.\u00a0Desde el inicio de la campa\u00f1a, en setiembre del 2017, m\u00e1s de 80 aspirantes a distintos puestos\u00a0han sido asesinados", "content": "El candidato a diputado local Abel Montufar Mendoza, alcalde con licencia de Coyuca de Catal\u00e1n, fue asesinado este martes a tiros por sujetos desconocidos, informaron las autoridades del estado de Guerrero, en el sur de M\u00e9xico. Montufar, candidato a diputado del Congreso de Guerrero, fue hallado muerto \"en su propia camioneta en el bulevar Coyuca de Catal\u00e1n-Ciudad Altamirano\", inform\u00f3 el portavoz del Grupo de Coordinaci\u00f3n Guerrero, Roberto \u00c1lvarez. La Polic\u00eda Estatal acudi\u00f3 al sitio del homicidio y la Fiscal\u00eda General de Guerrero ha iniciado las investigaciones del caso, explic\u00f3 el portavoz. Montufar pidi\u00f3 licencia a su cargo de presidente municipal de Coyuca de Catal\u00e1n para contender como candidato del oficialista Partido Revolucionario Institucional (PRI) al Congreso del estado. El presidente nacional del PRI, Ren\u00e9 Ju\u00e1rez Cisneros, conden\u00f3 en su cuenta de Twitter el asesinato del candidato. \"Condenamos en\u00e9rgicamente el asesinato de nuestro amigo Abel Montufar Mendoza, candidato a diputado local en el Estado Guerrero\", se\u00f1al\u00f3. Desde el inicio de las campa\u00f1as electorales en setiembre del 2017 han sido asesinados en todo el pa\u00eds m\u00e1s de 80 candidatos a distintos puestos de elecci\u00f3n. Entre los asesinatos hay precandidatos, candidatos, alcaldes, exalcaldes, regidores, militantes, dirigentes partidistas, exregidores, diputados, s\u00edndicos y ex s\u00edndicos. Fuente: EFE", "time": "2018-05-08T20:55:21-05:00"}}, {"_values": {"category": "Redes Sociales", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Facebook Live simplifica la configuraci\u00f3n de transmisiones", "summary": "Entre las novedades de la actualizaci\u00f3n, ", "content": "Facebook anunci\u00f3 que una serie de actualizaciones para su plataforma de video en vivo, las cuales ayudar\u00e1n a simplificar el proceso de configuraci\u00f3n de una secuencia para ser apreciada para la audiencia m\u00e1s grande posible, informa el sitio \"TechCrunch\". Los videos en vivo ahora podr\u00e1n ser \"cruzados\" en varias p\u00e1ginas al mismo tiempo. Si un mismo medio cuenta con varias p\u00e1ginas podr\u00e1 presentar un solo video en vivo en todas a la vez como si fuese una publicaci\u00f3n original e independiente sin tener que compartirla. La sinergia permitir\u00e1 a los editores podr\u00e1n llevar a audiencias m\u00e1s amplias, algo que ya pod\u00edan hacer con los videos pregrabados. Los videos en vivo ahora podr\u00e1n ser \"cruzados\" en varias p\u00e1ginas al mismo tiempo. (Foto: Pezibear en pixabay.com / Bajo licencia Creative Commons) Facebook Tambi\u00e9n, los creadores y editores de p\u00e1ginas de Facebook contar\u00e1n con algo llamado 'clave transmisi\u00f3n persistente', que ser\u00e1 \u00fanica. Estas claves son parte del proceso de configuraci\u00f3n de transmisi\u00f3n y se han vinculado previamente a cada nueva sesi\u00f3n de transmisi\u00f3n. Esto para evitar que se cree una nueva clave y tener que copiar y enviar a los equipos de producci\u00f3n cunado algo en la transmisi\u00f3n falla y se corta teniendo que iniciar sesi\u00f3n de nuevo. Mientras que una de las novedades m\u00e1s llamativas, aunque b\u00e1sica, es la posibilidad de rebobinar las transmisiones en vivo de Facebook Live. Esta caracter\u00edstica ya est\u00e1 presente en los videos en vivo de YouTube, y que ahora los usuarios de la red social tambi\u00e9n contar\u00e1n. Facebook Rewind est\u00e1 siendo probando por la empresa y pronto ser\u00e1 implementado para los usuarios de todo el mundo. Mientras que las claves de transmisi\u00f3n persistentes y la funcionalidad de \"cruzados\" se est\u00e1n implementando en la actualidad.", "time": "2018-05-08T20:59:50-05:00"}}, {"_values": {"category": "Per\u00fa", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "Este es el perfil del nuevo superintendente de la Sunedu", "summary": "Mart\u00edn Benavides ocupaba este cargo de forma interina. Asimismo, se acept\u00f3 su renuncia a la vicepresidencia del Consejo Directivo de dicha superintendencia\u00a0", "content": "Carlos Mart\u00edn Benavides Abanto fue designado en el cargo de superintendente de la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior Universitaria (Sunedu), seg\u00fan lo indica la Resoluci\u00f3n Suprema N\u00b0 008-2018-MINEDU, publicada hoy en el diario oficial El Peruano. Vale precisar que\u00a0Benavides fue\u00a0designado como jefe interino de la\u00a0referida superintendencia luego que su antecesora,\u00a0Flor Luna Victoria, fuera retirada del cargo, el pasado 1 de marzo, tras ser acusada de cometer plagios en art\u00edculos suscritos en coautor\u00eda. Asimismo, Benavides\u00a0present\u00f3 su renuncia al cargo de vicepresidente del Consejo Directivo de la Sunedu, la cual fue aceptada por dicha resoluci\u00f3n. El nuevo jefe de Sunedu es soci\u00f3logo por la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa y realiz\u00f3 una maestr\u00eda en Pol\u00edtica Educativa en la Universidad Estatal de Pennsylvania.\u00a0Adem\u00e1s, es doctor con PhD en Sociolog\u00eda por la misma casa de estudios estadounidense. Benavides ha sido director ejecutivo del Grupo de An\u00e1lisis para el Desarrollo (Grade), entre los a\u00f1os 2008 y 2014, y director de investigaci\u00f3n en la misma instituci\u00f3n entre los a\u00f1os 2006 y 2007. Tambi\u00e9n es profesor principal de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa. S\u00edguenos en Twitter como @PeruECpe ", "time": "2018-05-08T21:00:00-05:00"}}, {"_values": {"category": "Youtube", "author": "  Redacci\u00f3n EC ", "title": "YouTube: Jaime Bayly perdi\u00f3 los papeles durante entrevista con periodista colombiano", "summary": "Invit\u00f3 al periodista Luis Carlos V\u00e9lez a una entrevista en el canal MegaTV de Miami, la cita se sali\u00f3 de control. Mira el video de YouTube", "content": "Jaime Bayly entrevist\u00f3 al periodista colombiano Luis Carlos V\u00e9lez en el canal MegaTV de Miami. La conversaci\u00f3n se tornaba cordial hasta que ambos sobre el acuerdo de paz con las FARC y la presidencia de Juan Manuel Santos. La entrevista completa est\u00e1 en YouTube. \"Yo creo que todav\u00eda no hemos visto en la estructura lo que la historia dir\u00e1 del presidente Juan Manuel Santos\", respondi\u00f3 V\u00e9lez al principio. Ante ello el escritor peruano\u00a0dijo que Santos\u00a0\"ha sido mal\u00edsimo, el peor en los \u00faltimos 40 a\u00f1os, peor que Pastrana, peor que Samper\". \u201cSi usted le pregunta a los directamente afectados por la guerra en Colombia, esa gente va a decir que s\u00ed estaba de acuerdo con el proceso de paz\u201d, argument\u00f3 el director de La FM cuando Bayly lo cuestion\u00f3 sobre Santos. Como se ve en el clip de YouTube, la entrevista empez\u00f3 como una cordial\u00a0 conversaci\u00f3n entre amigos --incluso con demostraciones de admiraci\u00f3n de parte del colombiano al escritor-- y termin\u00f3 con furiosos 8 tuits de V\u00e9lez, por el disgusto que pas\u00f3 ante Jaime Bayly\u00a0al no compartir su opini\u00f3n. \"T\u00fa est\u00e1s diciendo que los afectados por las FARC est\u00e1n a favor de la impunidad a las FARC, y ese es un argumento que yo no te acepto (\u2026) La sociedad colombiana mayoritariamente repudia esa rendici\u00f3n\", atac\u00f3 Bayly a su entrevistado. El peruano discrep\u00f3 con su invitado y esto fue lo que V\u00e9lez critic\u00f3 m\u00e1s de su entrevistador en su cuenta de Twitter. \"A ti tambi\u00e9n te dieron el Rolex, a ti te han untado de mermelada\", le dijo Bayly a V\u00e9lez.\u00a0Acto siguiente, el peruano tild\u00f3 a V\u00e9lez de \"mamerto\" y \"santista de cl\u00f3set\". La pol\u00e9mica entrevista de Jaime Baylya a Luis Carlos V\u00e9lez. (YouTube) Fue esta entrevista de 30 minutos que vemos en YouTube, la que provoc\u00f3 que el colombiano se\u00f1alara en Twitter que Bayly carece de objetividad, respeto y toleracia con sus entrevistados. Sobre la entrevista con Jaime Bayly @BaylyTVOficial1 (hilo):1. El activismo y el periodismo objetivo siempre estar\u00e1n en choque. Soy lo segundo. 3. El periodismo balanceado siempre ser\u00e1 blanco de los extremos.  No dejarse encasillar de Uribista, Petrista o Santista, es mi derecho y tambi\u00e9n la postura que considero m\u00e1s responsable y transparente con una audiencia libre de tomar sus propias decisiones. 5. Las entrevistas son para escuchar al invitado, no para someterlo a que piense como tu. Est\u00e1s invitando a alguien a tu casa y lo menos que le debes es respeto y altura. 7. Crec\u00ed leyendo y viendo a Jaime. Lo admir\u00e9 profundamente por su versatilidad, energ\u00eda, dial\u00e9ctica y humor. Prefiero quedarme con ese Bayly. 8. Doy por saldado este asunto. Entre la divergencia y tolerancia se construye la democracia. Tenemos formas diferentes de ver el periodismo.", "time": "2018-05-08T21:01:47-05:00"}}]